《我和未來外父大人去了美式快餐店》(3)

默趣日正式來臨，希爾頓分店及新城市分店分別遭受不明人士搗亂，不得不在慌忙之下轉換菜式。
在爭鮮及板長的壽司店支援之下，兩間分店均及時取得珍珠米支援，但這又能否讓他們在默趣日奪取佳績呢？

畢時能否獲取新城市分店默樂雞大賣的秘密？與默宋的關係又會變成如何？

外父孫望連又能否在全日本親子丼大賽奪取冠軍，保住日本總部對自己的信任？

最終，畢時及孫旗能否修成正果，順利舉辦婚宴，甚至完成畢分計劃？

只有留守在最後的讀者，才能夠得知真相！

Post 1:
Post 2:

此為「我和未來外父大人去了壽司店」第二季故事，雖然不觀看第一季的劇情亦不會影響閱讀故事的觀感，但若然有興趣觀看第一季的話，可到此網站細味欣賞甚至亦可從網上購買實體書支持小弟。

所有舊故和新故將會陸續轉移到本土小說平台Penana，紙言將不會再作任何更新。

Facebook:
IG/TG:potatopigtongue

每一個回覆和正評及Facebook / Instagram的like和follow也是我的寫作動力。

覺得好看或有趣的話，請不要吝嗇你的正評及LIKE!

請大家多多幫推

以下故事純屬虛構，並無任何詆毀、中傷或褒獎任何一方的意思。

到默記取西經，實屬我因一時之氣對夢為大師所作出的嘲諷。

我並沒有想得到，他竟然會用上「為著沉重的磚頭不惜東西兩邊走」這道精妙回覆作出反諷，意指我為了取得外父大人所贈予的凱旋門首期，不惜在希爾頓分店及新城市廣場分店兩邊來回走動。

「大師，你找人查找過我的背景？
為何你會知道我東西兩邊走，以及背後的目的？」
聽到夢為大師這道維肖維妙的比喻後，我不禁對他生起警戒心。

依我記憶所得，我跟夢為大師只曾有過兩次會面，第一次是在新城市分店與麥默明的蘋果批比試，第二次則是在希爾頓分店跟麥默宋的同班同學丁香進行數學比試。
兩次會面中夢為大師均充當成為裁判角色，但我跟他的對話總句數並不超過十句，其後亦沒有任何交心的交集。

「畢施主，你這可真的是此言差矣，貧僧仍為出家之身，早已把世俗之事拋諸腦後，又何以會無緣無故追查施主的私人生活呢？」
夢為微微低頭，意圖向我突顯其光滑反光的光頭，不帶一根煩惱絲。

「大師，你始終並沒有回答得到我的提問！為何你會知道我的私事！」
已聽厭政府空泛無內容官腔的我，當下竟然又從一名和尚的口中聽到帶人繞花園的對話方式，心裡不禁怒火中燒，沒有再跟他有半點客氣。

「善哉善哉，我佛慈悲！
畢施主，事實上並不是貧僧有意了解你的私事，而是施主你強迫貧僧觀看人你的經歷往事呢。」
夢為閉上雙眼，雙手合實，搖頭道。

「俗語有云，雙眼是心靈之窗，由你雙目跟我對視的那一刻起，你便已經把心底裡的想法強行透過打開的窗戶迫使貧僧觀看！」

「吓......？」
如此苟且荒謬的理論，我自出生而來也沒曾聽過。

「你不相信嗎？那麼畢施主你現在嘗試隨機想著一個數字，然後再跟我雙目交投吧！」
夢為大師一道悠然自得的模樣。

瞪！

為了當場擊破夢為大師這道謬論，我亦跟隨他的意思去做，烔烔有神的直瞪著他。

“罪過！罪過！不愧為善良之刀所選之人......”
夢為跟我對望的時間還不足一秒，便已立刻把頭垂低下來。

「畢施主，你可真的是非常狡猾呢！
貧僧明明只是叫你心想一個數字，但你竟然......
善哉善哉，畢施主你剛才所想的是，三萬、一筒和西。」

聽到夢為大師能夠準確無誤地說出我心中的想法後，我當下後退了兩三步，難以置信「雙眼竟然真的會是心靈之窗」這道事實。

「畢施主，你無需驚慌，世間上擁有窺視別人心靈之窗能力的人士可謂絕無僅有，老納純粹只是一名較為特殊的存在而已！

只不過，請別怪貧僧多口說一句，若然你遇見有人經常性地閉上雙眼或瞇起雙眼的話，請你務必要多加提防，這是他們心藏歪念不敢展示予人的神經反射動作！」
夢為大師極為諷刺地以閉上雙眼的姿態說出這一番話，伸出右手指示我取回魚柳包神偷鑰匙扣。

「哦......」
得知面前之人的確是一名奇能異士後，我亦不敢跟他有半點頂撞，以雙手恭維的姿態取回鑰匙扣。

「你我今日相遇絕對是緣份的安排，既然畢施主你有遵守承諾，隨身攜備被大慈悲咒開光過的鑰匙扣，那老納也不妨再贈予畢施主一句智理明言。」
此刻，夢為大師亮出一道兇神惡煞的眼神，右手食指中指合上，劍指我的心臟位置部位。

「過度的善良，只會自取滅亡！」

____________________________________

大師的這句說話，一直在我腦海裡揮之不去。跟他道別後，我不斷思索細味著這句說話所暗藏著的意思，不知不覺間亦來到了沙田中央圖書館。

“唉，與其思索這些虛無縹緲的事情，倒不如花心神研究學術文章還好吧！”

到圖書館裡列印了數份與糖和鹽有關的學術文章，我便隻身出發前往希爾頓分店，利用糕普攝錄機完成間時委託下來的工作。

時間約為十時半左右，我來到希爾頓分店的門口前方。

無獨有偶，我在正門前遇到了接近有一個月沒有見過面的麥默宋。

「嗨！」出於禮貌，我向她揮手打上招呼。

殊不知道，她彷彿就像是撞邪了似的，眼神極為閃縮，慌慌張張的雙手抱著一袋黑色膠袋以反方向奔走逃跑，消失在老遠的人群之中。

「用不用走得這麼快呀？我的樣子很恐怖嗎？」
我隱約看到了黑色膠袋裡藏有紅色的布料，但並沒法推測得到內裡收藏著的究竟是甚麼。

“為何......為何他褲袋裡會有魚柳包神偷鑰匙扣的？
難道，這是情侶裝鑰匙扣？我的是男性神偷，而他的是女性神偷？”
默宋上氣不接下氣的躲在遠方一角，瘋狂地胡思亂想，展開了一系列的天馬行空虛構推理。

魚柳包神偷鑰匙扣乃為她一生人中異性所送贈的第一份禮物，處於青春少艾時期的她並不懂得應該如何作出處理，只好把它當成珍寶似的收藏在自己的睡房裡頭。

亦是因為這樣，她心裡始終沒法徹底忘記畢時這個人，尤其見到真人的時候更是手足無措。

對於默宋想法毫不知情的我走進店舖內裡後，驚見一道熟悉的臉孔就在我眼前的不遠方，而對方亦接近在同一時間察覺到我的存在。

「你為何會在這裡的？」我大叫一聲。

「哦？畢時？你來得正好！
你快點過來嘗試一下我的手勢，為我的中式牛柳及咕嚕雞球評一評分吧！」
我的好友景方雄穿上一身廚師束裝，揮手著我前來。

正評！

正評留名！

留名

皮已正

正評留名

之旦同間時喺閉路電視睇到呢幕有咩反應

正評

更加認為畢時就係25仔

新post？
殘格！
留名。

新post留名

咁遲先有文

肺炎啪啪啪！肺炎啪啪啪！肺炎啪啪啪！

遲到好過無到

上個post1001嗰位，

我都想搶

新讀者留名

名留者讀舊

痴撚線讀撚

痴線佬

新帖留名

新會員留名

薯仔文

有名你叫

文來呀

對方拿劍的話，我們便拿槍。

對方拿槍的話，我們便逃走。
______________________________________

中式牛柳及咕嚕雞球分別被放在兩盒默記早餐常用的發泡膠盒上，飄出陣陣白煙，顯示出這兩道菜式是新鮮製成的。

我自問並不是一個為食嘴饞之人，但當景方雄拿出自家製的中式牛柳及咕嚕雞球放在我的面前後，我的食慾以幾何級數的方式倍然大增，腦海生起無比衝動想把美食吞進肚裡。

在我眼中，追問景方雄為何會身穿廚師制服一事已成次要，最重要的是一嘗面前這兩道芬香撲鼻的誘人美食。

「不要客氣，趁熱吃！」
景方雄遞了一把默記早餐常用的膠叉到我手中。

接下膠叉後，我率先刺向中式牛柳那方，背信棄義地對咕嚕雞球作出暫時性的冷落。

從外貌及厚度而言，這應該是一塊漢堡包內餡的圓形漢堡扒，淋上了一層棕啡色的秘製醬汁。

吱！

漢堡扒比我想像中我的彈牙多汁，膠叉刺下去的時候有著明顯的醬汁飛濺。

「這是由漢堡包的漢堡扒而做的？」
我印象之中的漢堡包漢堡扒大多是乾燥且沒沒有彈性，與我現時所見的完全不乎。

「不然的話，還可以是甚麼呢？」
景方雄雙手交叉放在胸前，吱笑一聲。

「唔......」
我沒有再作廢話，不顧儀態的就這樣用著膠叉刺向漢堡扒中心位置，舉起大咬。

嗖！

「十分滿分的話，你會給予幾多分呢？」
景方雄期待著我的回覆。

「......」

「牛柳......」
實在真的是太好吃的關係，我的腦海裡除了「牛柳」這兩個字之外，近乎喪失了說出其他詞語的本能。

「嗯，結果還是跟他們一樣嗎？」
早前著默記員工試食的時候，所有人也變得癡癡呆呆，只懂說出牛柳二字，隔了良久才取回意識給予十分滿分。

景方雄認為只有在當下給予的評分才最為真摯可信，最能準確表達出即時的感受，故此一律不把員工們的評價放在心內。
起初他還有一絲希望以為我會是一個例外，誰知還是讓他失望而回。

「真的是如此好吃，去到大腦也沒法正常的程度？會不會太誇張呀？」
間時利用之旦的駭客技術，一直透過閉路電視及聲音監察系統關注著我在希爾頓分店的一舉一動，聲色畫俱存。

「我想畢時應該並不是在演戲。
這是較早前希爾頓分店的情況，你可以仔細看一看。」
之旦把錄下的影像放在另一個電腦螢幕裡頭，讓間時可以自行作出認證。

畫面所見，眾員工吃下中式牛柳後，樣貌變得非常奇怪，口徑亦一致唸唸有詞不斷說出牛柳二字。
人群之中，唯獨冥叔及麥默明二人的樣貌沒有產生出明顯的變化，但亦不見得為好，純粹只是能夠比其他人說出多兩個字，重覆說出「中式牛柳」四字。

「嘖，他們的舉動並不像是在演戲......」
間時逐一打量著眾人的臉部表情，並沒法能夠從中找出虛假異樣，一概也是真情流露。

「沒錯，而且若然效果真的是如此出眾的話，兩餸頹飯亦未必是他們的對手。」
之旦以理性的角度分析著整件事情。

「竟然會有如此不科學的事情出現，這下子真的是麻煩了！」
間時閉上雙眼低著頭，右手食指及拇指不斷揉搓眉額兩側，顯得甚具苦惱。

起初他還以為自己所想的兩餸頹飯是一道打遍天下無敵手的神計，但如今看到景方雄中式牛柳的神奇效果後，他亦開始感到疑惑兩餸頹飯是否真的能夠達到自己的預期效果。

咇咇！咇咇！

一籌莫展之際，之旦的電腦響起了咇咇聲響。

「發生了甚麼事？」間時的直覺感測得到，不好的事將接二連三湧在眼前。

「系統捕捉了金鐘海富中心默記分店的宣傳影片！」
之旦舔一舔自己的舌頭，對自己的駭客技術感到異常自豪。

「快播！」
間時緊皺眉頭，甚為著緊。

畢竟金鐘海富中心的業績一直也在第二名的位置緊咬著新城市分店不放，若然對方突然打出一副自摸爆棚十三么驚世章法的話，隨時隨地會反超前奪去第一位置。
____________________________________

浪奔，浪流......

出乎間時意料之外，對方竟然動用懷舊風格，用上海灘主題曲作為背景音樂。

分店總經理陽江一身廚師制服，隨著歌詞節奏的起伏，用上大力金鋼手起勢追打在透明盤裡的默樂雞，甚有凌厲氣勢之餘，亦散發出與眾不同的獨特個人魅力。

不得不讚的是每一下掌擊均附有後期加工效果，打造出在懷舊情懷與現今科技的融合，甚為創新及吸引眼球。

把九件默樂雞活生生打成球狀後，影片拿捏出「獅子球」的數道烹飪拍攝畫面，把製成品「默趣頭」展現在觀眾眼前。

此時，一名讓間時甚為詫異的大人物在影片中粉墨登場，那就是鼎鼎大名的中華廚藝學院會長甘尚生。
甘尚生用上筷子挑起「默趣頭」一角，細味作出品嚐，一臉滿足的說出了一句精警句子。

「這是新上海灘的味道！」

影片之後便用上卡通化的方式介紹另一道作品，高力蘋果沙，講述蘋果在沙灘上曬太陽的時候遭遇上各種經歷，因而變成為甜品高力蘋果沙。

影片的後部份間時並不感興趣，他唯獨在乎的就只有是影片中段甘尚生所作出的那一句評價。

在飲食界中，甘尚生是一道舉足輕重的存在，出名公正嚴平評價菜式，有碗話碗，不加鹽加醋。
如今他竟然在公開場合讚揚金鐘分店的作品，定必會招來飲食界各方豪傑的注意，一一抵達分店品嘗菜式。

若是如此，兩餸頹飯在沒有名人的加持底下，定必會狠狠的被比下去，金鐘分店從後反上奪取年度業績第一也絕不會是一件天荒夜譚之事。

「近有不科學的中式牛柳，遠有名人加持的獅子頭，這一次我們真的是失策了！」
間時咬著下唇，發出吱吱怪叫，讓之旦感到非常的不安。

究竟如何才能找出現時的困局呢？

不科學的效果，分店上上下下以及自己本人均無本事能夠做到。

強勁後台的人物，十根手指數得清楚，就算真的是能夠成功招來一兩位，宣傳效果只會跟金鐘分店作出重疊，這並不化算。

現在所需要的，是一道能夠讓新城市分店在兩間分店之中脫穎而出的招數，一次過壓制兩間分店的宣傳效果。

間時，間時，動動腦！

你可是新城區默記分店的總經理，亦是總裁克深臨所重用的人，絕對不能夠在這裡絆倒下來的！

成王與敗寇只是一線之差，好與壞只是一紙之隔！

「究竟如何做才好呢......」
他走出之旦辦公室外，擅自到飲品部拿取一大杯冰凍可樂，灌到自己胃裡，強行增加身體循環系統裡的糖粉含量。

現在對方處於大強勢，而我方則是物資短缺、沒有特殊能力的大弱勢，如何才能夠扭轉局面呢......

間時凝望著深啡色的可樂，開始踏入明鏡止水的思索之境。

「嘿，我想到了！」
間時揚起一彎邪惡笑容，想出了拆解現時局勢的妙計。

可樂默樂雞（可樂雞翼）

間時班人都成日做不科學嘅嘢啦

其實默記係有雞翼㗎可樂默樂雞咪會浸淋哂舊雞

麥當勞早餐發泡膠盒
睇完諗咗一陣
嘩 幾多年前

但都未去到景方雄咁癲的地步。

而且可樂雞翼大普通，唔夠抽。

黃色封面依款

睇舊電視廣告見過
但未見過實物
好似九幾年已經冇用？
我記得上年定前年打風佢上過水

零零年代中仲有㗎，我記得我好似用過

講講下又好似有印象有用
依稀記得食麥記早餐有聽過啲發泡膠聲
人愈大記性愈差

我記得我細個好似用過呢個盒黎食熱香餅

我甩p了

我都有印象用過，好似係

無人想知呀，沙屯巴

你講 你係咪捉咗沙屯巴
點解咁耐都唔見佢騎劫

點知原來係孟加拉效應

小學嗰陣食熱香餅用過

沙屯比我騎緊

btw 有無人諗到有咩妙計可以對抗金鐘同希爾頓分店

整鹹啲啲嘢食，等佢地再買多杯可樂，篤爆條數佢

叫班狗去踩場 金鐘出tg 沙田出防暴

效果始終都係差啲，同埋最主要係唔夠繽紛，有安慰獎

攬炒，妙計，同埋夠繽紛。

不過間時條計謀效果再勁啲同埋會再繽紛啲

定係又黎多次終極食譜？

留名睇聽日更算，薯仔啲繽紛冇人估到

榆林書店十大熱賣圖書榜第一名。

書名：可樂商業論 作者：間時
_______________________________________________

進入明鏡止水的思索狀態後，間時整個人一動不動的站在原地，變成為一道活生生的雕像。

他所站的位置是店內員工走動的必經之路，大家雖然已經倍加小心作出迴避，但最終還是有人礙於工作繁忙的關係，一時不留神不慎碰撞了他。

「對不起！」
碰撞到他的人是收銀員阿雲，她正忙於把熱奶茶送到客人的餐盤之上，故輕輕拋下一句道歉後便重投工作環境裡頭。

畢竟是自己不通氣的站在重要通道在先，間時自當然沒有怪罪於她，識趣地走到店舖一角繼續進行沉思。

而就在此時，他發覺了右手制服衣袖沾上了可樂污漬，污漬正在不斷擴散當中，十多或九是剛才那下碰撞所引起的。

然而，在他拿起紙巾用力抹去衣袖污漬的時候，腦海亦突然有所啟發，當下鼓起一股疾勁衝往之旦辦公室裡頭。

「嘿，我想到了！」
間時揚起一彎邪惡笑容，想出了拆解現時局勢的妙計。

「喂，我說了很多次！
雖然我是女生，但並不代表你不用敲門就可以進來的！」
之旦急忙用上滑鼠關掉數個螢幕上的視窗，顯得非常憤怒。

______________________________________

歷史，總是驚人的相似。

古有蘋果從樹上跌下促成牛頓發現萬有引力，今有可樂污染衣袖誘導間時想出絕世妙計。

在抹去可樂污漬期間，間時憑著大腦活躍的幻想力聯想起一個詞語，「抹黑」。

任憑對手擁有多麼強大的實力，在被受「抹黑」的情況下亦只會變得毫無作為。
真金不怕洪爐火這句說話雖然並沒有任何錯誤的地方，但「抹黑」這玩意的恐怖之處是在於能夠奪去爐火火源，任憑你有百分之百純金在手，也沒有爐火能夠為你佐證。

「之旦，立刻動用網軍，在網上製造輿論及散播謠言，內容的中心思想就是香港默記近來輸入了一批含有瘋牛症病毒的漢堡扒及禽流感的默樂雞，著所有人多加小心！」
間時扼要地說出「抹黑」的內容大意，圖片及影片證據等等一律交由之旦發揮。

「吓？這樣做到底有甚麼好處？我們的生意額也會因而收到影響的！」
之旦說出這話後，當下察覺出一道要點。
「難道你打算拖低所有分店的默趣日生意額，一起拍烏蠅零收入，實行攬炒？」

新城市分店現時的盈利額正處於榜首位置，假如所有默記分店在默趣日均沒有特別所成的話，那麼他們的第一位置便能永續下去。
某程度上，這並不能叫作是攬炒，而是以本傷人。

「一起拍烏蠅零收入？當然不是啦！
我的目標是，我們分店在默趣日大有斬獲，財源滾滾來，而其他分店才是水靜河飛、拍烏蠅的那位！」
間時的「抹黑」計劃，可不是之旦所想的這樣單純簡單。

「金鐘分店主打以默樂雞製成的『獅子頭』，而希爾頓分店則有不科學的中式牛柳，甚至大有可能咕嚕雞球也會是同樣情況！
但在瘋牛症病毒及禽流感的謠言籠罩下，他們的主打菜式是作不出甚麼花樣的。

默趣日菜式在早上十時半左右便要向總部提交最終確認，不能再作任何轉換。
你著網軍在十時四十五分左右開始抹黑攻勢，那兩間分店便再也不成氣候變，不足為懼。」

之旦咽了一下口水，直到這一刻之前也沒有為意得到間時原來也有如此黑暗奸詐的一面。

「那麼我們......應該要預先更換菜式，不能再使用含有牛肉及雞肉的食材，以免自己遭受所投出的迴力鏢波及？」
她開始踏進了間時的思考領域裡頭。

「沒錯，同時間我們亦不能再利用頹飯作為主題菜式。
在病毒疾病的謠言氛圍下，頹飯只會讓人的思想變得更為負面，這只會減卻他們的消費意慾。」
間時在這方面早已想出應對策略。

「我們要有一個讓人充滿希望，又或者是滿載正能量的主題帶出我們的默趣日菜式！」

「又要充滿正能量，又要避開雞牛製品，還要在如此倉促的時間準備得到，這真的是有可能嗎？」
之旦對此非常質疑，認為間時正在信口開河，打著「開口牌」。

一系列的諸多限制，根本沒有可能十全十美地達成。

「當然有可能，五個字便能夠慨括一切，愛在瘟疫時！」
間時找來一張白紙，拿起紙筆作出書寫。

“羅密歐與茱麗葉的禁忌之戀––

魚柳Bell Chan與及豬柳強分別是貴族及平民出身，彼此雖深愛著對方，但因著身份地位有別，在『竹門對竹門、木門對木門』的道德規範下分別被軟禁在麵包及鬆餅裡頭。

經歷過千辛萬苦，雙方終於擺脫了麵包及鬆餅的限制，一同眾首在白飯同一個天空下。
二人現時正在舉辦著一個簡單而又隆重的白色婚禮，但尚欠一名具有公信力的見證人作出見證。

現今你只需付出40港元便能親身成為證婚人，促成一對美好伴侶的結合，何來而不為呢？

牛郎與織女的相遇––
遭受到可惡的上天懲罰，薯餅先生終日只能在早上十一時前露面，而薯條小姐則被束縛在十一時後才能自由活動，二人一直受到十一時正的詛咒緣慳一面，可謂痛不欲生。

今天，詛咒離奇地失效，薯餅先生在十一時正後仍然能夠無拘無束自由活動，與薯條小姐相聚在白飯之中。

但誰也不能夠保證詛咒會在某一時某一刻突然再度生效，只是知道若要有人肯願意為他們付出25元的話，二人的相遇時間便能再作多一分鐘的延續。

你，真的忍心任由上天的詛咒任意玩弄二人嗎？”

「說穿了，這即是豬柳蛋魚柳芝士飯，及薯餅薯條頹飯吧？」
之旦簡潔道出整篇廣告文的重心。

「不，不，不，這不是頹飯。
這是愛心飯盒，完全是另一個事來的。」
間時亮起古惑的笑容，右手食指左右搖擺。

「不，不，不，這不是頹飯。
這是愛心飯盒，完全是另一回事來的。」
間時亮起古惑的笑容，右手食指左右搖擺。

薯式浪漫又出現了

薯條薯餅飯好熱氣
加個期間限定夏枯草或者廿四味啦

薯條薯餅飯好乾配杯特飲好啲

搞到克深林點算

遲啲賣左比金拱門咪當送件蘇州屎比佢地

可惜之旦家族的涼茶鋪已經執咗笠

一於就加杯愛心特飲

區區幾道謠言係唔會攻打得破堅固於薯的堡壘

偷走去食中式牛柳

牛柳牛柳

警景方雄累人不淺

可能近排連續幾日訓好少，有少少作病感覺，今晚決定早訓睇吓會唔會好啲，明天嗰更盡量補。

劇透

牛柳

善良之刀

薯巴take care

保重身體呀

紫尿片，8年，thx。
___________________________________________________________
先對牛肉和雞肉散播負面謠言，後用豬柳、魚柳及薯類制品避開輿論波及，再套用老少咸宜的童話式愛情故事作為宣傳主題，間時這一策略不但能夠瓦解希爾頓及金鐘海富中心的攻勢，亦能讓新城市分店從謠言中殺出一條血路，問鼎默趣日銷量第一之位。

箇中最為重要的是，「羅密歐與茱麗葉的禁忌之戀」和「牛神與織女的相遇」均是手板眼見功夫便能製成的菜式，純粹只是把豬柳蛋漢堡、魚柳包的餡料和薯餅薯條放在珍珠米飯上，店內的員工基本上不需要付出額外勞力也能夠做到。

到頭來，新城市分店仍是以「頹飯」作為主題，只是換上了餡料的選擇及披上了愛情童話的外皮而已。

「間時，總部的監察人員已到來，他們要求我們填寫默報日的參賽表格。」
冥叔有禮貌地敲門數下，著間時出來鋪面裡頭進行應對。

「好，我立刻來！」
間時點頭示意明白，在離開電腦室前亦不忘向之旦提醒一句。
「之旦，盡快召集網軍，以及準備愛情故事相關的文宣。」

間時離開後，之旦頹然地嘆了一大口氣，苦口苦面的拍打著鍵盤上的按鈕。

「世人總是對IT人使人不使本......」

______________________________________

朝間時迎面而來的，是一名身穿西裝打扮整齊的中年男士，左胸心口位置掛上了默記圖案的襟章，左手提著一個公事包，而右手則拿著一大堆文件。

「你好，我是默記總部派來的工作人員。
想必你就是鼎鼎大名的間時了，抱歉我沒能空閒雙手，不能跟你握手打招呼。」

「大家也是明白事理的人，客套話就不必了。我需要填寫哪一份表格？」
間時所在意的，就只有是對方手上的文件。

他只想盡快完成這些擾人的行政手續，繼而趕回電腦室監察之旦的工作進度。

「果然爽快，這一張就是了。」
對方遞出了一份抬頭為默趣日的參賽文件。

迅速填寫菜式名字及售價後，表格上有一項需要填寫的資料讓間時感到有點困惑。

「店舖員工這一項，兼職員工的名字也要寫上嗎？」
新城市分店只有一名兼職員工，正是小弟畢時本人。

「只要三個月內曾經領取過薪金，而又不是以交換生的身份在店舖工作的話，均需填寫在這裡。
請不要虛構資料，若要事後我們發現資料與事實不乎的話，總部是有權力撒銷分店參賽資格的。」

間時聽後，亦只好勉為其難地加上畢時這名字，以免日後有人用上政治手段乘虛以入剝奪新城市分店的參賽資格。

「其實員工名單純粹只是循例作記錄之用，沒甚麼大不了的。
他日當分店獲得獎品獎金的話，如何作分配純粹是貴店的事務，總部是不會干涉的。」
對方看到間時一臉不悅的在畢時名字後面特別註明其兼職身份後，亦只好多加作出解釋，以免其中有任何的誤會產生。

「嗯。」
間時簡短的嗯了一聲，一手把表格遞到對方手中，只想盡快結束整個參賽手續。

他並不認同填寫員工個人資料純粹只是作記錄之用這麼簡單。背後真正的用途，相信只有設計這份表格的人才最清楚。

「乞嗤！」
坐在辦公室裡處理文書工作的克深臨，打了一個響如天雷的噴嚏。

「人來，給我一杯熱齋啡，順手調高一下室內溫度！」
_______________________________________________

此際，金鐘海富中心分店那方亦順便完成了參賽文書手續，以默樂雞製成的獅子頭「默趣頭」和彷照高力豆沙製作方式的「高力蘋果沙」出賽。

「今次的勝利可謂十拿九穩，宣傳影片傳統潮流元素兩者俱全，再加上有中華廚藝學院會長幫忙開金口加持，今天肯定會做不停手！」
金鐘分店副經理凱歐反覆觀看影片的內容，心裡認定影片無懈可擊，當時間到達十一時正便可以立刻上傳到網絡裡頭。

「做不停手的只有是我而已，店內只有我一人懂得使用大力金剛手.....」
總經理陽江一臉無奈地運功搓打默樂雞，瘋狂製作默趣頭的基礎原料。

「所有宣傳事宜，甚至是甘尚生這人也是我一手找來的。
大家也有為默趣日出人一分力，無謂計較誰付出的勞力比較多了！」
凱歐說著此話的時候，隱約發覺網上正在凝聚著一種風向，開始散播著默記的牛肉及默樂雞分別被驗有瘋牛症病毒及禽流感病毒的不利傳言。

「奇怪......」
隨著時間的進退，風向倍感明顯，網民開始逐漸鼓吹起了一股罷吃默記的風潮。

「發生了甚麼事？」
陽江從凱歐的臉上表情能夠猜想出一些不好的事情正在發生。

「偏偏在這個時間，網絡間突然鼓起了默記的牛肉及雞肉製品含有病毒的傳言。」
凱歐認為此事來得實在是非比尋常，箇中一定有詐。

「那......我們的默趣頭.....怎麼辦？」
網絡上的傳言就像是海嘯般的洪水，並不是一時三刻之間便能化解。就算默記總部願意作出聲明否定謠言，也沒能夠百分之百清除人們的疑慮，總是會有一批人繼續蘊釀各種陰謀論繼續抹黑。

因此，陽江對於默趣頭的銷情感到非常憂慮。

「放心，我自有辦法讓『賣不出去』的默趣頭計算成為已銷售出去的狀態。
你盡管專心製作便可，本小姐只有妙計。」
凱歐看著金鐘分店外的風景，心裡自有一套打算。

「我要調查一下希爾頓及新城市分店有否利用牛肉及雞肉食材製作默趣日的菜式。」

條數可以點放

凱歐絲自然有辦法

雞頭與瘋狗症有著不可思議的關係。
___________________________________

啪啪啪啪啪！

之旦此刻正以非比常人的速度敲打鍵盤按鈕，為免遭受到與按鈕表面高速摩擦產生出來的熱力所傷，她特意戴上膠製手套保護雙手，呵護自己的幼嫩肌膚。

只是，現今事態實在是非常嚴峻的關係，膠手套頂多只能撐下一兩分鐘的時間，之後便會有所損毀，要立刻作出更換。

啪啪啪啪啪啪啪啪啪！

為了保持指令的輸入速度，她以單手方式換上新手套，左右手互相接力，確保最低限度亦可以使用一陽指的方式敲打鍵盤。

間時在門前看到她的奮力作戰的模樣後，亦不敢貿然上前打擾，只是默默的在靜候著。

「找我有事？」
之旦雙眼專注放在螢幕裡頭之前，一心二用詢問著在門前的間時。

「沒甚麼，只是見你......好像有點忙，所以想看一下發生甚麼事而已。」
間時極為婉轉道。

「網絡間泛起了默記魚柳含有重金屬的言論，我在努力壓制著相關的訊息。」
之旦之所以如此落力敲打鍵盤，就是在用盡各種手段減低相關言論的傳播速度。

「哦？除魚柳之外，網間有沒有流傳關於默記薯仔的不利傳言？」

「有一些描繪默記利用發芽薯仔製作薯條薯餅的假新聞，不過我很快的便把它們壓了下來，不成問題。」

針對魚柳及薯類制品的負面消息突然同時掘起，不用多想便能夠聯想得到對家亦也同樣使用抹黑手段對付新城市分店。
對家的身份到底是誰，暫時來說並不需急於作出調查，皆因有著一件更為緊急和重要的事情需要拆解。

豬柳蛋魚柳芝士飯及薯餅薯條飯是間時急忙之中想出來的主意，如今對家竟然能夠如此快速作出針對性的應對，明顯就是有人在鬼祟地通風報訊。
除之旦之外，店舖所有員工以及那名接收參賽表格的仁兄均得悉分店的真正參賽菜式，換句言之全部也有機會是為內鬼。

「我知你正在想著甚麼，你是在懷疑誰人是內鬼吧！」
之旦用上眼神示意間時靠近前來，輕聲說出暫時的發現。

「把畢時計算在內，我暫時找出了三名最有可能是內鬼的成員，分別是朋峰、朱柳強和阿雲。
這三人在昨晚閉路電視系統故障的時候，均沒有不在場證據，而且從十時三十分起，他們三人均有拿起電話作出使用，有著通風報信的嫌疑。」

朋峰、朱柳強及阿雲嗎？
這三人當中誰有最大的嫌疑，間時並沒有一個確切的答案。
而且，他亦不能忘掉了一個可能性，之旦才是真真正式的間諜，現在所說的一切也是在混淆視聽。

「嘿，那你有沒有把我也當作成為嫌疑犯看待及調查呢？」
間時用上開玩笑的意味作出詢問。

「當然有，不過你昨晚案發時份有不在場證據，至少可以斷定出你沒有親身潛入分店犯案。」
之旦理所當然道。

「我有不在場證據？為何連我也不知道的？」
間時感到非常錯愕，雖然案發時段他正在家中睡覺，但他並沒有任何確實的證據可以證實。

「你的不在場證據......這就是了！」
之旦把一段影片在另一螢幕上播放。

「這......豈不是我的細妹，間芬？
為何她會出現在這裡的？」
影片中的場景是間時的睡房，他正在床上呼呼大睡，而他的妹妹則在偷用著他的手提電腦，因而被螢幕的相機捕捉得到。

一陽指唔係個個受得起的

得之旦得天下

啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪！

【香港歷史】阿爺同我講佢當年保衛香港嗰陣仲勇武

_________________________________________________________
透過駭客技術入侵默記員工們所有佩備相機的電子器材，之旦盡可能地搜羅了眾人在凌晨時段默記閉路電視失靈期間的不在場證據。
雖然不在場證據並不能完全排除任何人有份策劃或參與的可能性，但至少可以確認當事人並沒有身在現場主動犯案。

而之旦能夠從間時身上所找出的證據，就是他手提電話上的攝影機鏡頭所拍出的影像；
本應是放在桌上的手提電話「無獨有偶」地被他的妹妹間芬拿在手中，因而拍攝得到其身後在床上呼呼大睡中的間時，間接成為了他的不在場證據。

「為何她會拿著我的手機!」
間時大為震怒之際，之旦立刻停止了影片的播放。

「嗯，無論如何，這就是你的不在場證據。若果你想觀看其他人的不在場證據，我們在十一時正後再慢慢觀看吧!
我還有很多正經事要趕在十一時正前完成。」
之旦正處於一心三用的極限狀態，在網路間散播瘋牛症及禽流感謠言、壓制魚柳及薯類制品的不利傳言和協調文宣部的設計工作均由她一手包辦，並沒能撥出多餘時間與間時一起審視眾人的不在場證據。

「繼續播放剛才的影片，並把影片聲量提高，我看到我的妹妹正在喃喃自語，我想知道她正在說著甚麼!」
此刻的間時已把一切公事拋諸腦後，純粹只是想深入了解為何自己的妹妹會在凌晨時段偷看自己的手提電話。

「間時，公事要緊，稍後時間我會讓你看個夠的!」
說罷，之旦把心神重投螢幕那方，鏗鏘有力地敲打鍵盤按鈕。

「立刻播放剛才的影片，並且調高聲量，否則你這個月的人工將會被扣減百分之十。」
間時公器私用，對她作出壓迫。

「你會後悔的，相信我......
待會有空閒的時後，我再讓你獨自觀看影片吧!」
之旦說出此話後，間時依然不為所動，板起口面的站在她的身旁，以默不作聲的方式朝她散發出無形的壓力。

「唉......天堂有路你不走，地獄無門偏要行!
你自己慢慢仔細品嘗啦!不要阻礙我做正經事!」
對此，之旦特意開啟了第三個連接在電腦裡頭的螢幕，把影片拖曳在那螢幕裡頭，著間時自己慢慢觀看，讓她能夠全程投入在第一第二螢幕裡頭進行網路戰爭。

“既然有第三個螢幕，為何不早就拿出來呢? ”

間時完全沒法理解，直至他看畢整段影片的內容後，他才豁然大悟明白到之旦的苦心，知道自己做了一件非常愚蠢的事情。

「可不可以......刪除這影片呢?」
間時咽了一下口水，烚熟狗頭的模樣。

「本來是可以的!但剛才你用上人工對我作出威脅的關係，我現在感覺得到這個月的人工需要增加百分之十才會事成。」
之旦目無表情地注視著電腦螢幕，沒有任何開玩笑的意思。

「一定，一定。我保證你這個月的人工將會增加百分之十，至於這道影片......」
有求與人關係，間時只好忍辱負重低聲下氣。

「世上將不會再有任何人類有機會再看得到。」
之旦揚起一彎勝利者的微笑。

「唉，阿哥三十幾歲人，WhatsApp Facebook Instagram清一色也是與男生交談，真讓人擔心呢!
我是不是應該也要幫忙一下呢?」
間芬在影片中一臉憂心忡忡的樣子，自言自語道。

事後經過間時的多番追問，間芬坦然道出之所以會鬼祟在深宵時段觀看他的手提電話，乃受母親所託調查他的感情狀況，整個計劃已維持了接近年半有多。
得悉真相後，間時只好輕嘆一聲，索性把此事當作是沒有發生過似的，作出了電話螢幕轉換成為粉紅色及在母親面前剪手指甲的兩道嬌正舉動。

「間芬，你看看，這間默記分店有乾炒牛河供應呀!都市傳說成真呀!不如我們一起去試食以及打卡吧!」
間芬的好友把希爾頓分店的默記廣告展示在她的面前。

「唔，這間分店......」
間芬亮出甚為尷尬的模樣。

「吓? 這間分店有甚麼問題呢? 」

「沒.....沒問題，我們一起去吧!」

芬女幫襯敵人

小芬女

個moon𨍭粉紅色又剪指甲咁少女又全部都清一色男仔怕唔怕比老母以為佢gay

薯仔都係想要呢個效果啫

朋友叫到，拒絕唔到

其實剪指甲都可以好甜的

啪

啪

啪

咁樣配音你當加咗甜

唔明

下

OT中，明天可以早回家，盡補

身子要緊啊

撩閪呀，巴打你咁純情

無經驗嘅人係唔會明

唔明+1

想食壽司要係邊度買？

面子，大多數總是當事人自己丟的。

萬萬沒想到自己的母親及妹妹竟然會如此關心自己的感情狀況，間時此刻感到非常鬱悶，無從抒發，不自不覺間自行組裝了一件魚柳豬柳蛋漢堡，上層用上魚柳包的麵包，下層則用上豬柳蛋漢堡的鬆餅。

嗖!

往魚柳豬柳蛋漢堡一口咬下去後，一股異常不安的口感和味道在徐徐泛起，箇中的奇怪程度就如一隻小豬在吃著一份三文魚刺身一樣，不倫不類，格格不入。

「無緣無故為何要做傻事呢?」
從間時拿起魚柳的那一刻起，冥叔已密切留意著他的一舉一動。當間時真的是把魚柳豬柳蛋漢堡咬下去後，冥叔認定間時確實是有著不妥，立馬上前問候。

「傻事?」
間時一臉懵懂的看著冥叔，魚柳碎塊此刻正緊緊的黏附在他嘴旁。
「哦，你是說這個魚柳豬柳蛋漢堡嗎?純粹是一時興起之作而已!
不過看來勉強始終沒有幸福，強迫魚柳和豬柳夾在麵包一起始終是沒有好結果的。」

情形就如自己強行追求一名不適合自己的人一樣。

「唔......沒有好結果嗎?這很大程度取決於時機和場合。
把魚柳及豬柳強行夾在麵包一起的確是有所不合適，但若然給予兩者一定程度的空間，讓二人有著各自的私隱空間、在白飯上自由自在相處的話，可能會有所奇效呢!」
冥時話中有話，以魚柳及豬柳借喻出二人相處之道的真理。

「嘖，可能是吧!」
間時深明冥叔想表達甚麼，因而亮出一彎生澀的笑容。

「怎麼啦?掛念你那個已移民外地的初戀?
你不是早已放下了，所以才在這裡無盡地磨滅光陰及青春的嗎?」
冥叔直指著被困在麵包鬆餅的魚柳及豬柳，戚眉道。

他這一番話並沒有任何誇大的意味，就任全港人流最為旺盛的默記分店總經理的確是需要兼顧非常之多的事情，而且除了正常業務之外，間時還一直擔當著一個由克深臨親自委託下來的重任，所需消耗的心神和體力比一般正常分店的總經理還為之要多。

而這個神秘重任的內容，冥叔可謂非常之清楚，心裡卻一直視為是一道相當之無謂及吃力不討好的工作。

「冥叔，今天是默趣日重要日子，就別說這些無謂的事情吧!」
間時沒有正面回答冥叔的提問。

「嘩，嘩，嘩!究竟誰才是真正做著無謂事情的那一位呢?」
對於間時這道惡人先告狀的舉動，冥叔合不瓏嘴的大笑起來，雙手食指和拇指擺出雙槍形態直指魚柳豬柳蛋漢堡。

的而且確，分店員工現時均各司其職努力地在工作，不是手起刀落的烹調著菜式，便是手口並用的接待著客人。就此看來，間時這個製作魚柳豬柳蛋漢堡的舉動顯然是相當無謂的舉動，不容他有所狡辯。

「嗯。」間時單手撥開魚柳豬柳蛋漢堡至一旁，從腳下的冰櫃裡拿出另一堆魚柳作解凍工序。
「冥叔，我有一些事情想詢問一下你的意見。」

「講。」
冥叔從間時的神態中看得出，接下以來將會是一個嚴肅的話題，當下亦收起了嬉皮笑臉的模樣。

「現時有頗多證據指出，我們分店裡頭有內鬼攪事。暫時可能性較為大的有三人，朋峰、朱柳強及阿雲三人，你認為三人之中誰的可疑較之為大?」
為免引起任何人的懷疑，間時不但用上輕柔的聲音作出詢問，更把一大堆急凍魚柳效在冥叔面前，好讓二人在其他人眼中看起來就像是在討論著與魚柳相關的問題一樣。

「這方面嘛.....」
冥叔識趣地戴上手套把玩著面前的魚柳，配合間時演戲演全套。

「若然真的是要強行選取一個的話，這就是我的答案!」
他走到間時的右手方位，把那個被受隔離的魚柳豬柳蛋漢堡放回到間時面前。

「他的平日舉止及表現均非常正常，機心看起來亦不重，為何冥叔你會認為是他呢?」
間時若有所思的看著魚柳豬柳蛋漢堡裡頭的那塊豬柳。

「間時，你要知道，越是表現得正正常常的人，心裡便是越之為深不可測及可怕。而平日越是表配得癲癲喪喪的......」
就在冥叔將要說出後話之際，朋峰手持著一大堆薯餅在他們二人身旁行過，促使冥叔當下閉上嘴來。

朋峰把炸好的薯餅放到食材準備區後，便一臉風騷的吹著口哨返回自己的崗位，而當重返間時冥叔二人身旁之際，他突然朝間時舉起雙手的拇指，高歌一曲。

「我現時自己肯做飯，悶極時自己可浪漫.......」

「間時，我收回早前的說話，當我沒有說過好了!」
冥叔一臉靦腆的看著間時身後一大堆的珍珠米，右手呈拳狀輕輕敲打自己的額頭，甚感煩惱。

常理，或許並不適用於在新城市默記分店裡頭。

新城市分店釀起內鬼疑雲之際，希爾頓分店同時亦牽起了一股小風波;
醜婦終需見家翁，宅男家中千日好，各種撲朔迷離的關係亦即將要浮現在水面之上。

「牛柳......牛柳......」
獲邀景方雄邀請進入廚房內部，被他所炮製的乾炒牛河迷得神魂顛倒的我，足足維持了唸出牛柳二詞十幾秒有多。

直至到我聽到一股似曾相識的聲音在我耳旁炮轟著的時候，我才取回意識「甦醒」過來。

「為何他會在這裡的!」
希爾頓分店總經理麥默明一身紅色旗袍裝扮，正對著我的好友景方雄呼喝著。

「他......是我的好友畢時，你認識他?」
默明從來沒有試過如此猙獰對自己作出斥責，讓景方雄大為感到錯愕。

「好友?你知不知道他是新城市分店那方的人呀!
你任由他進入我們分店的廚房內部，他大可暗中在我們的食物裡頭做上手腳，危害我們分店的聲譽呀!」
得知我為景方雄的好友後，默明心裡更加之感到憤怒，沒有想到自己的男朋友竟然會欠缺如此基本的危險意識。

「哈，默明，你想太多了!」
對於她所構想出的陰謀論，景方雄亦只能一笑置之。

「實情是你想得太少了!
很有可能，我們的麵粉之所以被灑上紅色油漆，就是新城市那幫人所為!」
默明咬牙切齒作出反擊，事無忌憚的把心底裡頭的想法在我這個「新城市幫派」人士前大聲道出。

起初，我一直沒有任何機會亦無意在二人對話之中插嘴，但當我得知希爾頓分店同樣受到紅色油漆損毀食材後，我便當下意識得到整件事情並不簡單，大有可能有第三方人士想拖垮兩間分店的生意，又或者是在挑釁離間，意圖釀造今下互相猜忌對方的局面。

「你們分店也同樣遭受到紅色油漆襲擊?
新城市分店的河粉及意粉同樣亦遭受到紅色油漆破壞!」

______________________________________________________________________________

真理越辯越明，景方雄先是向我介紹默明是他的現任女友，然後便與我一起把我擔任新城市分店兼職生的來龍去脈完整道出，目的就是為了查明默樂雞大賣的真相，協助外父大人孫望連在日本親子丼大賽取勝，順道獲得取他在凱旋門的首期資金援助。
同時間，我亦有將新城市分店遭受破壞的情況仔細說出，以及我之出現在這裡純粹是受間時所託確保監察員是否持平的在執行著職務。

在稟述其間，默明沒有作出任何的插嘴，一直在聆聽著我的解釋，但全程均表現出質疑及不相信的神情，很多時間更揚起帶有惡意及敵意的竊笑，明顯就是認為我正在諸多狡辯。

「真好笑!新城市分店默樂雞大賣?我未曾聽過!」
默明沒有就新城市分店作出過任何的市場調查，故此並沒有這個概念存在腦海裡頭。
但當她把這話說出後，她腦海亦同時間憶起妹妹默宋間中亦有提及過新城市分店有很多食客均有購買默樂雞的習慣，只不過她並沒有對此大為在意，因而沒有作出調查。

「先暫且把紅油事件放在一旁，就當作你這個幫忙外父如此荒誕的理由是真確存在，如果你真的是想讓他取得比賽勝利的話，那只要請教阿景製作親子丼的方法不就行了嗎?

你是阿景的好友，他廚藝是多麼的厲害你應該是一清二楚吧!

況且，默樂雞還默樂雞，親子丼還親子丼，就算你真的是掌握得到所謂的默樂雞大賣真相，我完全看不到對於製作親子丼方面有任何幫助!

編作故事的話，麻煩也編作一個稍為合情合理的故事吧!」

薯仔......薯仔.....

茱莉...茱莉...

海鷗.......海鷗......

諗起一蚊雞保鏢
阿明...阿明...

更正番

「牛柳......牛柳......」
獲邀景方雄邀請進入廚房內部，被他所炮製的中式牛柳迷得神魂顛倒的我，足足維持了唸出牛柳二詞十幾秒有多。

無睇

致警務處幽默強：

現送上吸水大笨象，神奇水馬騮各一份。

請笑納。
_____________________________________

如默明所說，與其麻木追尋新城市分店默樂雞大賣的秘密，例不如向景方雄討教炮製親子丼的方法，這才是幫助外父孫望連取勝的最有效辦法。

這點我當然是相當之認同，只是當日在景方雄家中進行「津露狂歡」晚會的時候，他已明確表示自己對日本菜式並無深入研究，在此事上愛莫能助。

「前幾天的晚上，你那道天婦羅炸蝦飯做得非常出色呀！我還記得你自稱自己為日本之鬼，甚麼日本菜式也難不倒你。」
默明用手肘頂撞了景方雄一下，用上質疑的目光注視著他。
「如今好友有難，箇中更涉到婚後生活的居住問題，你為何不幫一幫忙呢？」

聽到默明的這一道嘲諷後，我當下感到異常震驚，無法理解為何自己的好友會在當天晚上欺騙自己。

「當天晚上，你不是說自己對日本菜一竅不通的嗎？你講大話？」
我雙眼瞳孔異常瞪大，心底裡悲憤交集。

「嘿？」
默明苦笑一聲，雙手交叉放在胸前，「吃著花生」靜觀事態的發展。

「畢時，我......我並不是有心欺騙你的。
事實上，任何國家的菜式也難不倒我，我甚至乎曾經到訪過北極，就連北極熊的熊掌也懂得如何妥善炮製。」
景方雄瞄了默明一眼後，隨著臉露尷尬的朝著我進行懺悔。

「我之所以訛稱不懂得炮製日本菜，原因是我跟你的那個未來外父孫望連有著一段過節......
就算你是我的好友，也無法蓋過我對他的憎恨感，我無論如何也是不會幫助他的。」

「你跟孫望連有著過節？這是何時發生的？」
外父孫望連的年紀大我十五年有多，而景方雄跟我年紀均是二十九歲。二人有著頗大年紀的差距，理應沒有交集才是的，何來會有過節發生？

「舊事不重提了，我也不想談及那些咸豐年代的陳年歷史。
大家好友一場，我亦不妨告訴你，我將會以爭鮮壽司店的代表身份，四個月之後便會到日本當地跟孫望連在同一比賽裡頭一決高下。」
時到如今，景方雄已看不到有甚麼值得需要隱瞞的地方，明確道出自己是參賽者的身份，百分之一百不會對競爭對手孫望連作出任何的協助。

「吓？你要到日本比賽？為何你沒有跟我提起的？」
風水輪流轉，此際輪到默明大感詫異起來。

「比賽日期實情跟你的生日非常接近，本身我是打算給你一個驚喜，一同到日本旅行慶祝生日之餘，順道又可以一覽我比賽的英姿。
不過事到如此，我亦無謂有所隱瞞，盡情開心大踢爆算了！」
景方雄的語氣略帶嘲諷意味，暗指若不是默明推波助瀾把整道事情弄僵的話，他亦不會在此預先公開把秘密揭曉。

「痴線，誰稀罕跟你去日本旅行！」
默明側起已泛紅的雙臉，擺出架子不願與景方雄作出對視；
景方雄一眼便看得出默明心裡實情是興奮無比，純粹是為了維護矜持才沒有在臉部表情上展露出來。

懂事的他，自當然不會公開拆穿她的把戲。

「畢時，你要怨我的話我也沒法子，這次可以算是為千載難逢可以一解我對孫望連怨恨的機會，錯過了的話恐怕不會有下一次。」
景方雄深情的嘆了一口氣，右手極不自然地觸摸著後腦。

「我倆的關係......不會因此而破裂吧？」

「嗯......實不相瞞，暫時來說的確是有些少破裂。
只不過呢，若然你能夠讓我在你的津露品牌獨創一種口味的話，那麼我相信裂痕亦會瞬間自然地百分之百癒合！」
我故弄玄虛道。

「嘖，還以為你要說甚麼，這對我簡直就是零難度可言！」
景方雄擁有津露代理商事業的八成股份，在產品研發上有著相當之大的話事權，要創立一種新口味的話根本不成任何問題。

「一言既出，不可以不算數的呀！
我要創立的新口味就是......」
為免外人麥默明偷聽得到我的想法，我故意在景方雄的耳邊說出極為詭秘的三個字。

「嘩！嘩.......
你真識玩！你真識玩！」
得悉我那道驚天地泣鬼神的主意後，景方雄亦不得不對我甘拜下風。

叮噹！

門鈴一響，陳世深立刻飛奔打開家中的正門。

「這是陳世深的貨件，你是不是本人？」
送貨員謙謙有禮道。

「我就是！」
陳世深拿出早已預備好的藍色原子筆，簽上類近43數目字母的簽署作簽收工序。

送貨員離去，他立刻對包裹作出施暴，並舉起裡頭一件跟他手掌大細極為接近的金屬物件，仔細作出打量及把玩。

「嘿嘿嘿嘿嘿嘿嘿嘿嘿嘿嘿......
順我者倡，逆我者亡！
既然你當日毫不領情，那我就送你一份更為珍貴的厚禮吧！」

當日默宋朝自己亮出鄙視的眼神一直在陳世深的腦海裡頭久久不忘，漸漸地轉化成為了一道邪念，蒙蔽了其自身的理性和思考能力。

望連今年四十四歲，孫旗而家教緊書，即係起碼大學畢左業，就當佢考DSE嘅，十八歲中學畢業，讀五年大學二十三歲grad，即係望連最大都係二十一歲生仔
幸福賓周

係意外

巴打心水清

曾幾何時我都幻想過好早結婚生仔，仲要生半隊球隊出黎

親生的

我行出街 又有啲HIGH
走入百佳 突然見到陳法拉
落去東大街 街坊請食燒賣。

喂數學堂好悶 PE衫要換

香港繽紛之王，雞丁。
____________________________________________________________________________________

早上十一時，默趣日正式開始！

網絡瞬間充斥著各間分店的宣傳廣告，「默記」這二字亦在一分鐘之內成為各大搜尋網站的第一熱門搜集用詞，「默趣日」這三字屈居第二跟隨其後。

作為香港十八區默記總裁的克深臨，自當樂現「默記」成為眾人的熱門討論話題。
熱烈的討論和提及總是會帶來一種潛移默化的廣告效果，人們會在不息間不自覺地踏入默記分店，進貢銀包裡頭的金錢。

「克總裁，看來你的計謀非常之成功呢！」
妙齡女秘書拿著平板電腦密切監察著網絡的風向，一臉滿意的點頭。

她口中所指的計謀，就是克深臨所頒下的廣告禁制令，所有分店只能夠在默報日當天十一時起正式公開自家的默趣日菜式，促使一直以來所蘊釀的神秘感在短時間內連鎖式爆發起來。

「嗯，我相信國際總部對這一次的成績亦會感到相當滿意。」
克深臨釋懷一笑。

時下健康飲食潮流大為堀起，人們逐漸減少進食快餐店垃圾食物，世界各地的默記生意額因而大受影響。
就算推出田園沙律及粟米杯等等的「健康食品」、在餐單背面明確標記卡路里一系列等的措施，也始終沒法挽救默記就是一間銷售垃圾食物快餐店的負面形象，整體生意額步入低迷狀態。

香港「默趣日」這一役的戰績，或許將會成為世界各地默記的一道借鑒，讓默記鯉魚翻生，重現活力。

「只不過，在我撰寫報告的時候，我是否應該也把各方面所湧起的負面新聞及謠言一同匯報呢？」
妙齡女祕書在這一方面上始終沒法下定主意。

「那些甚麼瘋牛症病毒、禽流感的不實傳言，根本就沒有確實數據支持，明眼人一看就知道是造謠，不需匯報了！」
克深臨對於這些謠言毫不在乎，相反這只會讓默記在大眾的曝光率提高，某程度上會是一件「好事」。

「但是，若然有人提起默樂雞是由上海褔喜食品公司利用過期物料製成的話，記緊著網絡安全科部門封鎖消息。
雖然香港人非常善忘，但事實終歸事實，始終會讓部份人留下心理陰影的。
我不想再用九件默樂雞買一送一的散貨方式鎮壓輿論！」

「是的！我在較早前已經著他們多加留意及準備一系列的防禦措施。」
妙齡女秘書唯諾點頭。

「嗯。」
_______________________________________

啪啪啪！
克深臨辦公室門外傳來數下敲門聲響。

「進來！」

「克總裁，我......」
前來的是一名戴著墨鏡及黑色口罩的西裝男子，手持著三個默記外賣紙袋及一份淺啡色的公文袋。
然而，當這名西裝男子看到妙齡女秘書的存在後，立馬閉上嘴來，沒有再作說話。

“這人是誰？有甚麼事情我是不能得知的呢？”
妙齡女秘書非常肯定從來沒有見過此人。

「嗯，把物品放到桌前吧！」
克深臨指示西裝男把紙袋及公文袋放到自己的面前。

“很香！”
西裝男途經之際，妙齡女秘書能夠嗅得出其中一個紙袋散發出一股異常誘人的香氣，令人食指大動。

「時候也不早了，你們二人返回工作崗位吧！」
乘著西袋男子其健碩的身型阻擋著女秘書之際，克深臨把一道信封塞進西裝男外套的暗袋裡頭。

__________________________________

啪！

女秘書關上辦公室大門後，立馬走到西裝男的面前，意圖追問其身份。

「你好，我是Susan，克總裁的御用女秘書。」
妙齡女秘書伸出右手示好，來一個握握手做個好朋友的方式讓對方作出自我介紹。

殊不知道......

「呀！」

西裝男的確亦有伸出右手，但他並沒有如女秘書所想的自行道出身份，反而是用力地擠握她的右手，使她感到無比疼痛，痛叫一聲靠在走廊一旁。

「你癡線㗎！」

西裝男沒有給予任何反應，若無其事的走進後樓梯方向，啪一聲打開防火門，消失在女秘書的視線之中。

「哈，真是有性格！」
克深臨透過連接著閉路電視的電腦螢幕了解得到整個事發經過，頓然搖頭苦笑，沒有怪責任何一方的意思。

獲得獨處的空間後，他率先打開了那份公文袋，裡頭收藏著一張A4大小的紙張和一盒古舊的MP3播放機。

A4紙上列舉了克深臨渴求獲得的資訊，箇中有兩項要點讓他感到非常在意，耿耿於懷。

「上午九時正，板長壽司店往新城市廣場分店供應了上千公斤的珍珠米。

上午九時三十分，爭鮮壽司店往希爾頓分店供應了上千公斤的珍珠米。」

默記向來沒有與日式壽司店建立過任何的交易關係，這兩項突與其來的單向式交易可謂非常可疑，有必要盡快徹查箇中的來龍去脈；
尤其是，他對板長壽司店的現任總裁孫望連不存有任何的好感。

閱畢A4紙張的訊息後，克深臨立刻把它放進碎紙機裡進行徵底銷毀，不留任何痕跡。

其後，他拿起MP3機，戴上與其連接著的耳筒收聽裡頭的訊息。

「以下錄音在播放三次過後便會自動刪除.......」

「唉，這真的是內憂外患呢！」
聽畢MP3機內的訊息後，克深臨站了起身，一臉落漠的看著窗外風景。

訊息的內容，是妙齡女秘書與柑紅門郭獅的其中一段電話對談節錄。

咕........

內心感到煩躁不安的他，肚子不自覺地打起鑼鼓，發出咕咕叫聲。

「好！就讓我一嘗這三間分店的實力吧！」
他對著那三份紙袋作出舔舔脷的模樣。

克深臨：

克深臨：牛柳.......牛柳.......

食儘珍饈百味嘅蛋糕仔點會咁

係：中式牛柳......中式牛柳......

其實可能再高一層次

睇完文今日去咗食m記 好爽 戒咗好耐

唔喺hk唔洗diu我

肥

外國m記係好食嘅，不過貴一截

申：未食過芬蘭M記

呢本書寫完未

上嗰Post1001的巴打

受小弟八拜。

芬蘭M記係咪有得焗桑拿？

難食嚟計邊度贏到英國

你明明咒人中肺炎

當然唔會有

明明就係出於好意，為咗守護1001而設

英國M記有咩特別餐

有烤卷 跟餐可以揀沙律 都冇乜特別

有無炸魚薯條

有嘅話我應該會日日食 發現啲麥樂雞難食啲完全冇肉汁

Keiv雞扒。

___________________________________________

儘管克深臨在晚上時間大多會返回家中與老婆聚餐，但他慣性會在晚上十時折返辦公室繼續工作，約十二時正左右便自然地伏在辦公桌上睡覺，在第二天的早上四時正醒來，吃上特製早餐補充體力繼續埋頭苦幹工作。

平均睡眠時數只有四小時的他，至所以一直能夠保持身心健康、情緒沒有陷入崩潰狀態，秘訣就是在於經常性吃下自己喜愛及美味的食物，好讓心靈及肉體均能得到充分的滿足，亦即是俗語所說的「差滿電池」；
正因如此，他的超值早晨全餐才會出現薯條這道魔幻的存在。

現在得悉自己處於內憂外患的局面–內有柑紅門安插在身旁的臥底，外有日式壽司店與分店們的不明交易，他的身體亦自然地啟動了回饋機制，大腦釋放出荷爾蒙「要求」克深臨盡快吃下人間美食，以作填補心靈的憂慮創傷之用。

自己的身體自己最為清楚，兩道患憂集結起上來的衝擊實在是過為巨大，薯條此際已經沒法子充當成為回復心靈健康的角色，就算加上Shake Shake調味粉也不會起上任何效用。

現時能夠放手一搏的良藥，就只有是桌前三間分店的默趣日菜式作品，唯有未曾嘗試過的神秘體驗才有機會把現時的情緒安定下來。

「好，就率先試一下今次比賽的大熱門，金鐘海富中心分店的成品！」
根據較早前專家報告的估算，金鐘海富中心分店最有機會奪下默趣日的第一名位置。

大概是從小開始便被人改上自己極為討厭的花名「蛋糕仔」緣故，克深臨培養出一道不愛嗜甜的習慣，因而果斷地選取了由九件默樂雞所組成的「默趣頭」，任由「高力蘋果沙」在紙袋裡單獨渡過餘生。

嗖！

「內有乾坤？」
克深臨本以為手中的默趣頭純粹只是雞肉版本的獅子頭，殊不知道球體的核心位置竟然釀了一堆由薯條、洋蔥、香菇及紅蘿蔔所組成的鬆軟內餡，口感與其充滿彈性的雞肉外殼有著鮮明的分別，使整道菜式別具層次感之餘，亦能洗滌除去雞肉單一的油膩厭悶感。

除了內餡別有用心之外，默樂雞肉的經脈結構亦被陽江的大力金剛掌震碎得體無完膚，因而提供了充足的空間蘊藏燉煮時所用上的醬汁，變得多汁飽滿，不再是乾燥且硬繃繃的默樂雞塊。

「難怪中華廚藝學院會長甘尚生會給予高度評價，果真不錯！」
克深臨一臉滿足的點頭數下，把整個約有自己半個手掌大小的默趣頭徹底吞進肚裡。

在默趣頭的洗滌作用下，他的心靈亦獲得了些許的慰藉，雖未能完整填充早前所失去的「電力」，但充電效果絕對比薯條的為之高，至少可以免卻情緒長期處於低迷及崩潰的狀態。

「嗯，之後就試新城市廣場分店的菜式！」
根據排名估計，新城市分店將會獲取是次默趣日比賽的第二名。

克深臨挑選了羅密歐與茱麗葉的禁忌之亂，亦即是豬柳蛋魚柳芝士白飯進行試食。
飯盒附上了兩種盒裝醬汁，分別是由將軍澳堡醬汁開稀而成、名為「假的毒藥」黑色醬汁以及由茄汁開稀而成、名為「愛的初試」紅色醬汁。

在此，因著自己名字經常被竄改成為「黑森林」導致對黑色不抱有任何好感的他，沒有多想的便選取了「愛的初試」紅色醬汁。

「唔......」

皆因新城市分店的魚柳來貨均由他本人親身嚴格篩選過的關係，品質絕對是上乘之中的上乘。
但除了魚柳品質非常優良這一點之外，他再也找不到這道菜式有著甚麼值得讚嘆的地方，純粹真的就是把豬柳蛋漢堡及魚柳包的內餡加在珍珠米飯之上，沒有作出任何的後續加工工序。

「這道平平無奇的菜式，真的能夠讓新城市分店穩奪第二名嗎？」
克深臨對於新城市廣東分店的作品感到大失所望，繼而亦提不起勁嘗試另一道薯餅薯條加上珍珠米飯的「頹飯」菜式。

這道作品最為讓他感到不滿的是，作品所散發出來的頹氣為他的心靈帶來了大幅度的負面影響，把早前默趣頭引起的正面效果徹頭徹尾地清除打散。

「唉，但願希爾頓分店的作品不會讓我失望吧......」
早前已吃過默樂雞所組成的默趣頭關係，克深臨選取了中式牛柳珍珠米飯，暫且把咕嚕雞肉米飯放在一旁。

「這香氣？難道是.....？」
用上膠匙抽起中式牛柳的一刻，克深臨的心跳大為加速，噗噗跳動起來。

嗖！

「他......他終於來找我了嗎？」
克深臨吃下一口中式牛柳後，百分之百肯定那股食物所帶來的後勁衝擊與年少時在北極探險體驗過的一模一樣。

他當下沒有多想，奔足狂奔離開辦公室，務求要在最短時間抵達希爾頓默記分店，與那個一直以來朝思暮想的人再度會面。

Gay

方雄啊～～～

中式牛柳呢

景時去過北極？

屌 ，咁我直接搶咗佢算啦

有肺炎，不了

上次食魚
今次食牛

No

佢抵受得住，無受到中式牛柳或牛柳的束縛

上幾篇有講過佢去過北極，連北極熊掌都識整

但克深臨想搵的人究竟係唔係佢，暫時就未知

無錯，但佢feel到的是一樣的後勁衝擊

日本M記早餐好食

請在伸展台上微笑。
___________________________________

「克總裁，你要去哪裡？」
妙齡女秘書捕捉到了克深臨破門而出的一刻，只見他雙眼烔烔有神，一臉亢奮的模樣，活像是得知了甚麼好消息似的。

「沙田。」
克深臨簡短的作出回應，二道確認門口是否已緊密鎖上。

「用不用我派人接送？」
她已把手提電話拿在手上，待克深臨一聲令下後便立刻致電司機待命。

「不用了。若然有甚麼突發消息的話，隨時致電給我吧！」
克深臨說罷，便進入了升降機裡頭，在秘書的視線之中消失。

「又會這樣突然及趕急的......」
女秘書皺起雙眉，對於克深臨表示不需要動用柴可夫司機的回應感到非常錯諤。

她跟隨了他工作多年，可以算得上是對他的習性已達瞭如指掌的境界。
根據她的記憶，克深臨從未試過二度檢查辦公室門口是否已緊密鎖上，而且亦不會如此不顧儀容，任由嘴角沾上米飯的狀態出街示人。

「是我多心了還是甚麼呢？」
女秘書認為內裡定必是發生了甚麼的事情。

「難道.......
克太被告知有了身孕，所以他才如此趕及駛往克太所在的沙田辦公室裡頭？」

雷曼魚飯店的總部辦公室，正是位於新城市廣場對上的辦公室大樓。

______________________________________

希爾頓分店。

「待會克總裁來臨的時候，你定必要熱情招待他呀！」
默明對著景方雄多番提醒，生怕他會不經意地招來克總裁的不滿。

「我間中也會親身出馬處理津露事業的商務，如何與這些生意佬作出應對，我經驗多的是，你不必過於操心。」
景方雄一臉鬆容不迫的模樣。

克深臨微服出巡前往希爾頓分店之際，預先致電了總經理默明，表明本人希望與製作默趣日菜式的大廚作短暫會面。

「問題是，我們並不知道他前來的真正用意，大有可能不會是一件好事......
所以還是小心行事為上，不要行差踏錯為好。 」
默明並沒法摸透克深臨前來的用意，這麼多年來他從未親身踏進希爾頓分店一步，就連分店獲得蘋果批樹的殊榮大事也沒有前來慶祝道賀，到底又會因著甚麼的事情會突然間大駕光臨呢？

啪！

希爾頓分店的後門啪一聲的打開，克深臨氣來氣喘、一臉趕急的抵達分店廚房內部，與默明及景方雄會面；
從後門進入分店是克深臨早前所下的指示，目的是減低自己在公眾間的曝光率，以及盡量減低分店在默趣日的銷售方面所做成的影響。

「你就是炮製中式牛柳的那位大廚？」
看到景方雄年青有為的模樣後，克深臨大感失望，面前的人與他所想的完全不乎。

「沒錯，我就是。
不過我已教授分店另外幾位大廚的烹調方法，所以他們同樣亦能做出同一樣水準的成品。」
景方雄不曉得為何克深臨會朝自己顯露出一副大為失望的模樣。

「嗯......」
克深臨環望分店另外數位大廚的樣貌，特別是朝希叔打量了好一會，但終歸還是低頭展現出一種帶有否定意味的負面氣場。

「年青人，你的廚藝是師承那位師父呢？」
克深臨詢問景方雄。

「我是看烹飪書及網上影片自學的，可謂集百家之大成，沒有說特別師承那一位。」
景方雄回應道。

「真的嗎？」
克深臨對此抱有深層懷疑。

「我並沒有任何理由要欺騙你。」
景方雄展露出些許的不耐煩後，默明當下用手肘輕輕碰撞他一下，用凌厲的目光作出警告，表示要尊重面前的這位總裁。

「嗯......這樣吧！
你介不介意，即席為我炮製一份魚柳包呢？」
克深臨瞇起雙眼，用上不懷好意的目光對著景方雄說。

「我介意。」
景方雄目無表情的作出回應後，默明用力蹬了他的右腳一下，慌忙作出補充。

「他的意思是，現在是默趣日的比賽期間，而我們分店人手非常緊絀，所以他暫時沒法有空閒可以為克總裁製作魚柳包，不如......」

「這樣吧！
若果你能夠製作出讓我感到滿意的魚柳包，我會親自為你們分店加上五百等份的默趣日菜式銷量，你意下如何呢？」
克深臨直指景方雄道。

「一千份！一千份我才會出手。」
景方雄沒有當下作出答應，反而是力爭討價還價。

魚柳...牛柳...

花.......

米......

[Brainstorm] 米花與花柳強的現代愛情故事

嘩！有落水狗啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！
__________________________________

按照常理，製作一件魚柳包所花的時間，絕對沒有可能超越得過製作五百等份量的默趣日菜式作品。

克深臨所提出的交易，顯而易見就是一道大贈送，景方雄沒有任何理由會不接受這「不平等條約」，默明是這樣理所當然的想著。

「你傻了嗎？」
當她聽到景方雄不但沒有接受「聖寵」，更是痴心妄想還價一千份量的時候，她真的是想大聲破罵景方雄，何解會如此不懂得珍惜這難能可貴的機會。

但當她看到景方雄對望克深臨的眼神後，她隨即打消了痛責的念頭，選擇默不作聲的站在景方雄的身旁。

“那是一雙運籌帷幄的眼神，而不是虛張聲勢的眼神。”
默明跟克深臨接近在同時間得出相同的結論。

「少年，有志氣，我欣賞你！」
克深臨瞇起雙眼，會心微笑的豎起了拇指。
「我接受一千等份默趣日作品的這個決定，機會只有一次，若然你能夠製作一份讓我感到滿意的魚柳包，希爾頓分店的最終銷量會自動加上一千等份中式牛柳飯。」

默明得知景方雄的討價還價竟然是一道大成功後，當下興奮得心花怒放，心存僥倖自己最終沒有插手壞了大事。

「只不過，若然我不認同你所製作的魚柳包，那麼分店最終銷量將會自動扣減一千等份的銷量。」

“甚麼？”
滿心歡喜的默明聽到這道後續條件後，感覺自己就像是在玩著跳彈床似的，剛剛已經升至為最高點，而自己即將要殞落返回至谷底裡去。

「好！一言為定！
請就坐，我立刻去準備製作魚柳包。」
景方雄欣然點頭，接納克深臨所提出的條件。

「甚麼？阿景，你究竟想清楚了沒有？」
默明急得立刻緊握著自己男朋友的手，雙眼瞪得異常地大。

「默明，這是一場公平的交易，勝出就正一千，落敗就負一百，我並看不到有甚麼問題呢？」
景方雄柔和地鬆開默明抓緊自己的手，臉帶慈祥窩心的笑容。

「這......」
有著短暫的一瞬間，默明顯然地被那道笑容攻陷了下來，但她很快的便成功取回了自己的理性。

「一千等份的默趣日作品，這可是兩三小時才能夠有機會賣得出的數量，真的值得賭博下去嗎？」

「賭博？」
景方雄這一刻的眼神，就如一隻兇殘成性的老虎傲視著一隻軟弱無力的小白兔一樣可怕。

「嘿。」
大概洞悉得到自己的眼神嚇怕了面前的女朋友關係，景方雄頓時快速轉換出一副天真爛漫的臉孔，言行舉止變得毫無正經起來。

「你知道嗎？滔哥曾幾何時可是一名骨瘦如柴的天才廚師，但因為有一次私鬥輸在我手下的關係，他可是納悶在心因而患上暴食症呢！
現在的情況可不是一場賭博，而是一場私底下的利益輸送！」

言下之意，景方雄認定了那一千等份的默趣日銷量將會是手到拿來的獎品。

「吓？」
默明這一下也真的沒能夠分辨出景方雄此話的真偽，畢竟景方雄的廚藝是沒花沒假的真材實料，真的有可能曾經擊敗過食神滔滔也說不定。

“哈，一派胡言！”
克深臨聽到景方雄的那番説話後，亦自好聳肩笑了一笑，不好意思當場識破他的謊言。

畢竟，讓滔哥染上暴食症的，可是他克深臨本人才對。

“只不過，剛才的那雙兇狠眼神，為何我印象中好像是在哪裡看過的呢.......”

______________________________________

說到底，默明對男朋友的廚藝並沒有任何質疑的意思，只是食物好味與否終歸是一道主觀的概念，就正如有一些人極度喜歡涼瓜，而有一些人則極度討厭涼瓜一樣，口味總是會出現兩極化的現象。

現在克深臨純粹只是說製作出一道讓他感到滿意的魚柳包，如何詮釋滿意這二字，可是任由克深臨自我發揮。

若然他對景方雄看不上眼的話，就算魚柳包是令人欲仙欲死的十級美味也好，他大可輕輕拋下一句「不滿意」便能全盤否定景方雄的努力。

早前景方雄的各種表現，或多或少肯定已招來了克深臨的不滿。
默明心裡在擔憂著，克深臨會否假公濟私的對景方雄作出報複，導致希爾頓分店成為最終的受害者。

「做好了，請品嘗我的手勢！」
在她憂心忡忡之際，克深臨已把魚柳包製作完成，把成品放在碟上，免卻使用包裝紙這種不環保的舉動。

「嗯，很好，看來果真與正常的魚柳包一樣。
剛初我還在想，若然你擅自加上一些花巧的舉動，我有可能會省卻試食環節，當場給予你不合格的評價呢！」
克深臨把上層的麵包揭開，只見其標誌性的半塊芝士放平在正方形的魚柳之上，對此感到非常滿意。

「嘿，魚柳包說穿了就是兩塊麵包夾上一塊魚柳及半塊芝士，再加上些許的沙律醫而已，又有甚麼值得放上花巧的地方呢？」
景方雄攤開雙手，一臉不解道。

「嘿，深表認同！」
克深臨點頭示好，雙手拿起魚柳包，大口咬了下去，確保魚柳、沙律醬、芝士和麵包四者均在口腔之中。

“嘿，倒就看你有多少能耐，能否在吃下魚柳包之後還能保持思路清晰！”
這是景方雄全心全力所製成的作品，效果將會如同中式牛柳飯一樣，好吃得讓人變得口齒不清，只懂得唸出「牛柳」或「中式牛柳」字詞。

“究竟會是魚柳，還是魚柳包呢？
說不定，可以只能夠唸出魚這個單字呢！”

景方雄對克深臨不抱有任何的期望。

「對你來說，五餅二魚代表著甚麼？」
克深臨低著頭望向地下，發出低沉的咆哮聲響。

一千定一百

一千
唔係一百

克深臨自製魚柳包

五餅二魚
進入第二關測試

五塊包兩舊魚嘅魚柳包

景方雄

瘋狂打錯

劇情緊湊

拾萬個薯仔為甚麼？

_____________________________________

克深臨能夠順利完整地道出一條問句，這足以證明他成功擺脫了景方雄的詛咒，腦袋依然清醒。

而在景方雄的認知中，能夠吃下他以十成功力所製作的菜式還能夠保持理性的，世間上就只有三種人士。

一為他的家人，大概是血統相近的緣故，他的父母雙親和姐姐均不會被自己的餸菜有所迷惑。

二為舌頭味蕾感知出現問題之人，沒法體會佳餚美味的緣故，自當然不會成為食物的奴隸。

三則是嘗過世上珍饈百味、舌頭經過千錘百煉的真正食家。
只有體驗過世界上各種滋味的食家，才能夠建立出一副獨有且無堅不摧的食物價值觀，不受任何一種食物的味道迷惑心智。

景家與克家並無任何倫理上的牽連，面前的克深臨並不隸屬第一界別人士。至於味蕾出現問題的機會可謂微乎其微，故此唯一的可能性就只有是，克深臨是一名世外高人，同時亦是對美食有所要求之人。

“來者非一般見識之人!”
景方雄逐漸意識得到，早前實在是過於輕視此人，連忙調整心態，與克深臨作認真交流。

“只不過，到底甚麼是五餅二魚......的意義？”
沒有推算錯誤的話，這應該是一道關於食物的啞謎，只是景方雄榨乾腦汁過後，始終還是沒法解讀得到克深臨背後的心思。

他靜悄悄的向默明打上眼色求救，但對方只是投以一道迷惑的眼光作回禮，表示自己亦並不明白克深臨究竟在說著甚麼。

「你聽不到我在問你甚麼嗎？
我在問你，五餅二魚究竟是代表著甚麼的意思！」
克深臨抬起頭來，雙眼通紅滿腔熱淚的樣子直視著景方雄。

“難道.......他實情也是受到食物的迷惑，純粹只是表達的方式與眾不同？”
看到克深臨用著一副「等了又等、終於等到愛郎回家」的神情看著自己後，景方雄大感現況非常之不合理，開始亦有所懷疑起來。

「你再不回答我的話，我便會立刻作出裁決，希爾頓分店默趣日銷量即減一千，以負數的方式作起始之點！」
克深臨大吼。

「五餅二魚......不就是五塊餅、兩件魚囉......」

看到克深臨皺起眉頭後，景方雄慌忙轉換答案。

「五餅二魚是耶穌實行的一道神蹟，僅以五塊餅及兩件魚便餵飽了數千名在山上的信眾！」

「唔，是嗎？起初我還以為你是一名理性的人！
想不到你竟然會去相信，五塊餅及兩件魚能夠為數千人充飢這種如此荒唐的事情。」
克深臨長嘆了一口氣，一手抹乾雙眼的眼淚。

「我......」
景方雄當然並不相信五餅二魚之事，他純粹是為了打算迎合克深臨的心思才這樣的說出口，但由此看來，他明顯作出了一道錯誤的決擇。

「若過我沒有猜想錯誤的話，你應該是姓景的？」
克深臨站了起身，再度瞇起雙眼。

「猜想，何以見得呢？」
景方雄生起了警誡之心，緊握雙拳，以防不時之需。

「景少年，不用緊張，我並無任何的惡意，你大可放下銀針！
我純粹只是曾經跟你父親有過生意上的交流，認為你們兩個人的眼神均非常相似，所以才作出此奇想而已！」
目光銳利的克深臨，一眼便看得出景方雄雙拳指間夾著的數根銀針。

“竟然能夠洞察得到如此幼細的銀針？此人亦是習武之人？”
景方雄越來越摸不透面前之人的底蘊。

「沒記錯的話，景家現時正持有爭鮮壽司店及津露代理商的業務。
若然景家有意與默記互相合作，抑或是有所默記需要幫忙的地方，那就隨時致電這個電話聯絡我吧！」
克深臨從銀包裡拿出私人卡片，以「飛紙牌」的方式投向景方雄右手現時的位置。

“內勁？”
在卡片以旋轉方式飛向自己方向之際，景方雄察覺到卡片的四個角落均暗藏著凌厲的騰勁，空手接下的話定必會遭受內傷。

他大可耍出一整套功夫在空中化解卡片的內勁，但生怕會嚇到默明及嫌麻煩在其後時間要作出一系列的解釋關係，他決意採取高難度的方式作出迎對，在接下卡片的時候巧妙地用上指間的四根銀針同時往卡片四個角落上刺下去，把內勁推散及稀釋在大氣之中。

「嘿，果真英雄出少年，佩服佩服！」
整個化解的過程盡在克深臨眼簾之內，他相當欣賞景方雄這道處事手法，開懷盡歡的作出讚賞。

唯獨處於局外人位置的默明則一直地一頭霧水站在一旁，她不但看不見景方雄手中的銀針，更之然沒能力看到景方雄用上銀針瓦解內勁的高超技巧，故此完全對於克深臨的讚賞感到不明所以。

只不過既然克深臨是在作出讚賞，那至少一定不會是一件壞事，她只能這樣的作出理解。

「好了，我也差不多是時候要離開了！多謝你們分店的招待！」
克深臨往二人微微鞠躬，隨即轉身走去後門方向去。

「克總裁，那麼......最終魚柳包的評價究竟又是如何呢？」
默明不好意思的開口截停了克深臨。

「噢，噢，我真是的！竟然會把如此重要的事情忘掉！
我對景少年的魚柳包感到非常滿意，希爾頓分店最終會自動添上一千銷售量，我用性命作出保證！」
克深臨笑容滿臉，瞇起雙眼點頭道。

“兔仔改不了吃屎，經常瞇起雙眼的均不會是一名好人。”
父親經常囑咐著自己的一句名言，此時在景方雄的腦海裡浮現出來。

啪！

「阿景，太好了！」
默明得知這天大的喜訊後，興奮得撲向景方雄的身上，朝他臉頰吻了一下。

「你......為甚麼好像悶悶不樂似的？你為分店成功爭取一千份默趣日菜式銷售量呀！難道你不高興嗎？」

「高興，當然值得高興！
我只是驚訝過度，一時來不及反應而已！」
景方雄戚眉數下，反客為主，臉帶邪惡的笑容強吻默明。

「喂喂喂，這裡可是公眾地方來的，拜託這些事情可否留在家中才做呀！」
剛從更衣室換上一身旗袍服飾的默宋，一出來便看到風雨交雲的震撼場面，只好強顏歡笑的作出勸阻；

畢竟，她自身沒有可以用作被燒烤的材料，大有本錢可以作出勸喻。

_____________________________________

「唉，真想不到，世間上竟然會有如此相似的味道！」
從後門離開分店後，克深臨一臉落魄的垂下頭來，漫無目的的行走著。

「我還以為，他終於肯現身在我面前呢.......」

走著走著，克深臨見到地上有一個汽水空罐，潛意識的不慎動用了內勁往它踢下去。

啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪！

汽水罐「誤中」路過的夢為大師，其手中所持的佛珠散佈滿地，發出啪啪聲響。

眼見對方一臉狼狽的執拾著佛珠，克深臨大感不好意思，慌忙上前幫忙執拾。

「有勞施主你了！」
夢為當下停下手腳，任由克深臨這罪魁禍首收拾這道殘局。

直到克深臨成功把所有佛珠收集回來並串成一串後，夢為道出一句殺他措手不及的說話。

「五餅，所指的是用五殼類所組成的乾糧。
二魚，所道的是世間上的魚類，淡水魚和鹹水魚。

五餅二魚並不是神蹟，而是指殼物及魚類為糧食之根本，足以養育萬民。」

五穀類

咁五罐什餅係都市傳說？

五餅二魚竟然係咁解

錯，係神蹟

別說了

繼續佩服薯仔繽紛

咁都諗到

係可以捱到支爆嘅份量

呢度開始應該係慢鏡十六倍
張咭片喺熒幕中央緩慢旋轉

下一個shot就係景方雄嗰四次針緩慢地飛出嚟

維持慢鏡直到個畫面去咗默明度就回復正常

神愛世人，所以創造了魚仔餅

什餅係破壞聖經的存在

飛出銀針嗰下就順著用手接實卡片，超超慢鏡先影得到

武肺病毒開始出現值得關注的基因突變

_____________________________________________________________

夢為大師對於五餅二魚的詮釋，不經意間促使到克深臨的腦海裡浮現出一幕又一幕的畫面。

那是年少時他跟隨「世食會」到北極探險，尋找冰極魚的驚險過程。

當時候他在風暴之中與大隊失散，雖有冥叔的熊皮大䄛勉強地能夠抵禦寒風，但這並不代表他能夠長時間無了期暴露在大風雪之中。

周遭能見度極低，加上隨身攜帶的指南針不受控地瘋狂自轉，他根本沒能夠分清楚東南西北方向，沒法折返營地本部；

失去方向感的他與其胡亂走動，倒不如靜候留在原地，賭博運氣隊友們會途徑作出救贖才最為實際。

「這就是小孩擅自離家出走的懲罰嗎......？」
整個褲襠也充滿著冰塊的克深臨跪了下來，雙親和的善臉孔以走馬燈方式在腦海裡播放起來。

「爸......媽.......
我以後也不敢了！」
不知道究竟還有沒有「以後」的他，除了跪地求饒等待命運的安排之外，大概也沒有甚麼事情好做了。

等了好一會後，風雪並沒有任何停下來的趨勢，周遭亦沒有跡象有任何人途徑此地。

不自不覺間，克深臨開始感到口乾，順著求生意志利用雙手從地上挖了一大塊冰雪。

在出發前的求生課程中，導師曾多次指出凍傷及低溫症是人類在北極喪生的主因。
導師三番四次向眾人強調，在沒有穩定保溫的措施下，無論如何也不能吃下冰雪解渴，這並不是因為憂慮北極的冰雪被受污染引致生病，亦不是海水越喝反而會越渴定律，而是因為冰雪在體內融化成雪水的時候會吸收周遭大量熱能，間接促進低溫症的發生。

「吃下一小口，應該沒有太大的問題吧！」
實在是渴不可耐的關係，克深臨決定以身試法，嘗試把只有指頭大小的冰塊含在嘴裡。

然而，在冰塊將要觸碰自己的嘴唇之際，一道柔和的黃色燈光在他的正前方閃爍起來。

「救援人員？」
滿心歡喜的克深臨當下把冰雪放下，盡情的揮動雙手及高呼大叫，希望能夠獲得對方的注意。

大風雪阻礙了聲線的傳播緣故，對方貌似沒有察覺得到他的存在，那道燈光開始有著遠離克深臨的趨勢，光源逐漸地變小。

「不要拋下我呀！」
機會明明就在眼前，卻突然之間離自己越來越遠。克深臨情急之下往光源方向奔足狂奔，但無論他如何使勁地跑，光源的大小並無任何的變化，亦即是代表對方一直在與他保持著相同的距離。

「喂.......喂.......
我在這裡呀！」

雪地上的走動可謂舉步艱難，每一下提腿均需使用龐大的氣力，否則的話根本就沒法擺脫地上冰雪與自己雙鞋之間的糾纏。

啪！

走了三十米左右，克深臨終歸絆倒在地上，整個人大字型攤在地上。
而當他再度抬頭望向前方之際，那道黃色燈光亦已消失得無影無蹤了。

「爸......媽......
我以後也不敢離家出走了，我不會再違抗你們的命令了......」
克深臨欲哭無淚的跪在地上，奢望著爸爸媽媽會在此時出現在自己的眼前，拯救他在冰雪寒冷之中。

「嘩，小朋友，為何你會在這裡的？
現在是暴風雪驟起的時候，不適宜逗留在室外之中，快點跟我過來冰屋室內取暖吧！」
絕望失落之際，後方傳來一道陌生的廣東話聲音。

__________________________________________

「慢慢吃！慢慢吃！這裡多的是麵包和清水，不要著急！」
在和暖的冰屋裡頭，克深臨與那名陌生人坐在火堆旁邊取暖。

那名陌生人向克深臨提供大量的清水和麵包，解他一時飢餓及口渴之困苦。

「我......」
克深臨一手麵包，一手清水，朝恩人亮出滿面感激的樣子。

「食不言寢不語，先填飽肚子，之後才跟我講述為何你會出現在這裡吧！」
這名恩人年約三十，身材中等，亞洲人的臉孔，身上盡是散發著慈愛的氣場，最重要的是全程也沒有瞇起雙眼。

「嗯，只有麵包和清水的話，味道應該會頗為單調。
讓我們來加一加料吧！」
那名恩人在冰屋的一個儲存盒上拿出一大堆鮮魚，把數條鮮魚串在一道鐵枝上，開始在火堆上進行烤焗的工序。

「這難道就是......冰極魚？」
克深臨為之一驚，魚隻的外貌與茱莉通鑑的冰極魚圖片有著幾許相似。

「冰極魚？
嗯......我記得，你們應該是把它稱之為秋刀魚？還是我真的是記錯了呢？」
恩人一臉疑惑的模樣。

「秋刀魚？恩人你何來在北極裡頭找來秋刀魚的？」
克深臨大為嘖嘖稱奇，秋刀魚雖分佈在北太平洋裡頭，理應沒有理由出現在北極圈才是的。

是國師嗎？

唔係，係耶穌

琴日五罐什餅，今日兩條秋刀魚，咁就解決哂糧食問題

停更一天

飲酒黎

冇寫飲大咗，似有約會

愛你的43

去唔到美國
要平伏心情

純粹太累，九點幾就訓咗

估錯咗

有約會應該就唔會再寫故，即棄

重色輕讀者

到時唯有支持海鷗絲

仲慘過Condom

轉寫甜故

侵侵在下一盤很大的棋？還是已被習大大重炮將抽車抽馬？

____________________________________
「其實呢......名字這回事根本並不重要。
它叫冰極魚也好，秋刀魚也好，最重要的是最終的口感及味道而已。」
恩人刻意迴避回答與魚類生態相關的問題，把「秋刀魚」放在火堆上進行燒烤工序。

快速熏烤魚的兩側後，他從儲物櫃裡拿來兩瓶沒有任何標籤的玻璃瓶，並把裡頭的物料灑在魚上。

「鹽與醋？」
少年克深臨嗅了一嗅，對調味料作出估算。

「沒錯，想不到你的鼻子也挺靈敏的。
只可惜這裡是遠離人囂的冰天雪地，鹽與醋已經是極稀有的調味料了！」
恩人亮出一彎苦笑，把其中一條已調味好的烤魚夾在麵包上，著克深臨親身品嘗一下。

「其實最理想的情況是應該用沙津醬調味，不過鹽與醋所帶來的效果，應該也是不錯的！」

用上原隻烤魚作為夾麵包的餡料，絕對可以稱得上為前所未有，感覺看起上來非常之不匹配。
只不過克深臨現在可是寄人籬下之身，他自覺並沒有資格要求甚麼，當下欣然地接過「鹽與醋魚麵包」，一口咬下去。

「好味！」
出乎意料之外，魚肉脆卜卜非常可口，鹽與醋的味道滲透在魚肉裡頭，感覺嶄新且非常開胃。
不知道是白醋軟化了魚骨還是魚骨本質奇特柔軟的關係，魚骨非常容易入口，就像是在吃著海蜇一樣，沒有任何噎喉的可能性。
而最為讓克深臨意想不到的是，麵包把多出來的魚油盡情地吸收之後，質感及味道大為昇華，有著一股是在吃蒜蓉包的奇妙感覺。

「當一個人處於飢餓狀態的時候，任何食物也會變得美味可口的。」
看見克深臨吃得津津有味的模樣後，恩人微笑點頭，繼續從儲物櫃拿出更多的「秋刀魚」作出燒烤。

「慢慢吃，麵包和魚可是無限量供應的！」

飢寒交迫，本以為將要接受客死異鄉命運的克深臨，不但遇到恩人相助暫避在冰屋內躲避暴風雪，還能夠吃下珍寶級數美食，如此巨大的反差觸使到他流下了兩行男兒淚，狼吞虎噬地把接二連三的「鹽與醋魚麵包」塞進口裡。

填飽肚子及喝下足夠清水後，克深臨除下了頸上的一條十字架頸鏈，意圖藉著送禮報答對方的恩情。

「我實在也不知道應該如何感謝恩公才好。
這條頸鏈是我身上最為值錢的物品，十字架裡頭滲進了真金成份，融掉後應該可以賣出一道好價錢的。」
這是克深臨離家出走前在母親的首飾盒「借取」的物品，他本打算當去到走投無路的時候便會變賣套現作求生之用。

「你有宗教信仰的嗎？」
恩人接下十字架頸鏈，一臉好奇的打量著頸鏈各個部位。

「我就讀的小學是天主教小學，只不過我並不相信有天主的存在。」
克深臨開心見誠道。

「哦，甚麼事情驅使你不相信呢？
現世間不是有著印有耶穌臉孔的手巾嗎？而且世界各地除了中國之外也有天主教堂，教宗亦備受各國領袖尊崇呢！」
恩人揚起一彎微笑。

「若然沒有聖經的話，在撲朔迷離的狀態下，我或者也會相信有天主的存在。」
雖年紀輕輕，但克深臨已經培育出一套獨立的理性思維方式，能夠對聖經作出批判性思考。

「先不說聖經裡頭含有大量違背道德的十八禁情節，那些摩西過紅海、五餅二魚、清水變美酒這些情節實在是太虛假了，沒法說服得到我。」

「原來如此，原來如此！
你的確亦有道理，聖經無疑是一道大人讀物，有很多情節也不太適合兒童或青年閱讀。

只不過呢，若然我們能夠作出理性思考的話，其實我.....其實聖經上所列舉出的神蹟均是有根有據，合乎科學情理的。」
恩人亮出一副睿智的目光，逐點向克深臨作出講解。

「耶穌降臨在世上後，神力早已被剝奪得七七八八。不過這也是合理的，擁有神力的人類根本就稱不上為人類，又有何資格救贖可憐的人類呢？

聖經上的摩西過紅海，看似非常厲害，但其實只是月球引力引起的潮漲潮退科學現象而已。

之於五餅二魚，那名聖人為了彰顯耶穌神威，寫作的時候用上了投機取巧的方式。

五餅是指五榖類所製成的乾糧，二魚是指鹹水魚及淡水魚兩種，所以實情那一次可是動用了非常多的麵包和魚才能夠餵飽他們，該次還動用了沙律醬作為調味料，吃得他們津津有味呢！

而清水變酒呢，可能你年紀尚細，所以沒法解讀內裡的意思。

事實上，耶穌當時是把琴酒加進在通寧水裡頭，成為混合酒的古代先驅者，促進了Gin And Tonic這道美酒的誕生呢！」

鹽與醋

畀個正評先加速！

人呢推

萬能調味料

thx

芬蘭突然超越香港

會唔會以後無文睇㗎？

我想像唔到有女仔喜歡薯式幽默

以後可以用早睡增強抵抗力做藉口停更

我唔用文字來回答你，我用例子來自辯。

唔怪得知成日冇文

點睇全部都係男人黎

仲有長頭髮嘅男人

Gin tonic

講起又想飲番杯

都話呢啲叫繽紛

早睡早起，轉下午更

頂你唔順

即刻整返杯飲吓先

五餅二魚都不特只仲要gin tonic

邊度有得賣依枝

冰島啱啱新年去咗果邊

飲落如何

雞尾酒，與親子丼有著一道淵源。
__________________________________

對於少年克深臨來說，酒是一種非常遙遠的概念。除了在家人陪同下在海鮮酒家吃過砵酒焗蠔之後，他基本上可以稱之上為「滴酒不沾」之身，亦因此對酒類的認知亦不太多。

恩人口中所說的琴通寧(Gin and Tonic），他根本聽也沒有聽過。

「看來，你對混合酒，亦即是俗稱的雞尾酒一無所知呢！」
看到克深臨一面懵懂的模樣後，恩人會心微笑。

「這又有甚麼出奇？我還沒有達到十八歲！」
克深臨並不認為自己在這方面有任何過錯。
「而且，酒精一向被稱為傷害身體及肝臟的飲品，根本就不應該值得推崇！」

「嗯，少年，你這句話可真的是可圈可點呢！」
恩人嗤之以鼻一笑，一口吞下一條十成熟透的「秋刀魚」，轉身走到冰屋的儲物箱裡頭。

他在儲物箱裡頭三扒兩撥數下，其間口中唸唸有詞的說了數句克深臨聽不懂的說話，左右手最終各持一瓶盛載著透明不明液體的玻璃瓶。

「這難道就是......？」
克深臨心中大概已經知道得到答案。

「在我左手的是琴酒，而在我右手的則是通寧水。」
恩人左右手垂直搖動數下，神情甚為亢奮。

對於能夠同時擺放麵包、清水、鮮魚，甚至是酒精飲品的儲物箱，克深臨可是相當之好奇。
但對比面前那兩瓶雙親絕不會容許自己觸碰的「神聖」飲料的話，明顯是琴酒和通寧水所帶來的神秘及新奇感更為優勝。

啪！啪！

恩人把琴酒和通寧水放在桌上，發出啪啪兩聲，而克深臨則在全程中目不轉睛的凝視著這兩道觸手可及的存在。

「剛才你說酒精飲品是傷害肝臟的存在，這點我並不否認。
但若然因此便忽略及抹殺通琴寧的歷史醫學價值的話，那未免對Gin and Tonic太過不公平了。」
說出這番說話的時候，恩人亮出一股深邃、目不可測的眼神，讓克深臨倍然肅敬。

「歷史醫學價值？」
克深臨皺起雙眉。

「琴酒呢，最原始版本的主要成份為杜松子，可是源自荷蘭一名病理學家的利尿劑藥方。
後來有一些商人在裡頭加上了糖份，才因而變成為商品。」
恩人左右雙手分別伸出食指作出講解。

「而通寧水呢，則是加有大量奎寧的碳酸水，原意是用作對抗瘧疾之用，因為奎寧有著抑壓寄生蟲的溶酶體(Lysosome)功效，可以制止牠們的成長。」

*在中國進行中的武肺病毒醫學臨床治療裡頭，亦有至少一項嘗試利用與奎寧相似的化學物作治療方法。*

「這就好像是花塔餅那樣子，在小食裡頭加上杜蟲藥，不過這一次就是飲料版本！」
克深臨點頭數下，加以自身回憶作出附和。

「嗯，沒錯，沒錯！」
恩人就地挖出兩塊冰塊放進兩個玻璃杯之內，先把琴酒倒進杯內，再小心翼翼地把通寧水鈄角度倒進杯內，琴酒與通寧水比例約為一比三。

「那麼，你有可否能夠想像得到，為何有人會把琴酒和通寧水配在一起呢？」
恩人聚精會神地凝視著玻璃杯裡的氣泡，仔細地作出打量。

“看來北極的冰塊，並不是太適合用作調酒之用。”
他心底裡得出了這一個結論。

「因為有人同時患有尿道問題及染上瘧疾？」
克深臨有樣學樣的凝視著玻璃杯內的氣泡，以免被人再度嘲諷自己為門外漢。

「哈，的確不能夠排除會有這樣的事情發生。

不過，若然我們撇除聖經耶穌以水變酒的記載，Gin and Tonic主要的起源就要追索到英國士兵被派往到非洲印度地方打仗時期，當時他們均獲發大量通寧水提防瘧疾，但通寧水實在是太苦，難以入口，所以他們便嘗試把通寧水混進其他飲料裡頭中和味道。

殊不知道，亂撞亂試之下，便得出了Gin and Tonic這道偉大發現！」
說罷，恩人把玻璃杯的琴通寧一口而盡，高聲讚誦主的美好，同時不斷蠕動舌頭細味酒後餘韻。

「怎麼了？你也想試一杯嗎？」
恩人向克深臨提出了禁果原罪的試煉。

入嚟就有文

放工即刻買枝Dry Jin一戰

今日呢啲係咪一乾三濕嗰類野史嚟

無講野史的話，就唔係野史。

係鳩up

冰島d水真係幾靚，佢隻味唔算好特別或者好有某種香，但就係少d雜質味

評酒師，陣間睇吓有無相同牌子買得到

睇完好想飲酒

心動不如行動

今晚打老虎

又打老虎
即係又停更啦
薯仔你隨便停啦，星期六日放鬆下應該嘅

講鄧肯打老虎，盡量唔會停更

日日都打老虎 打死幾隻

薯仔打老虎

搵到同巴打品牌的GIN，但搵唔到鄧肯隻老虎

睇番原來唔係同品牌，自膠

想試巴打隻冰島gin

不得不佩服侵。
____________________________________

「我......真的是可以喝下去嗎？」
對於眼前的誘惑，克深臨感到一定程度的搖擺不定。

有時候，某些事情越是被加以禁制，便越是會讓人產生好奇心。
尤其是當他親眼看到恩人喝得津津有味的時候，更是讓他生起無比衝動觸犯禁忌，在十八歲前喝下酒精飲品。

「淺嘗一口的話，那又有甚麼問題呢？」
恩人用上理所當然的語氣引誘克深臨「犯罪」。

以旁觀者的角度來看，這根本與癮君子銷售毒品的方式一模一樣，先誘導你淺嚐一小口毒品，之後再把你拉進毒品的邪惡無底黑洞裡頭，陷萬劫不復之境。

不過克深臨年紀尚輕，並沒能看得透恩人別有用心的用意，因而誤墮淺嚐便不會有問題的錯誤思維。

「那......好吧！」
經歷過短暫的心理掙扎後，克深臨拿起了玻璃杯，以擔顫心驚的態度淺嘗琴通寧一口。

灌！

喝了一小口後，味道與他預想中的非常不同，因而驅使他實行了第二口及第三口「淺嚐」舉動。

“唉，人類總是抵受不住誘惑，重度原罪覆轍呢。”
對於克深臨的最終決定，恩人可是感到相當的失望。

「為何這琴通寧淡而無味，就好像是跟清水一樣似的？」
克深臨感到一頭霧水。

「哈哈，這是因為，這兩瓶根本只是清水而已！」
恩人嘲笑弄罵的對克深臨作出調戲。

「『你呃人』？」
克深臨並沒有預料得到恩人會對他開出一個這麼大的玩笑。

「十八歲以下的孩子，可是不能如此頑皮嘗試禁果呢！」
恩人站了起身，把那兩瓶「清水」放回在儲物櫃裡。

“唔，時間亦差不多了！”
他屈指一算，認為時機將要成熟。

「少年，我想我們亦差不多是時候要告別了！」

啪的一聲，恩人利用右手拇指及食指作出摩擦。

「甚麼？為何這樣突然？」
不知道是甚麼的緣故，一股沉重的昏睡感在克深臨的腦海裡徐徐泛起，四肢亦剎那間變得軟弱無力起來。

「我......還沒有問上恩人你的名字呢？
我們還會再見的嗎？」
半睡半睡的他伏在桌上，用盡自身的意志保持頭腦清醒。

“哦？竟然擁有如此頑強的意志力？”

「只要你日後能夠製作出水準不下於這道『鹽與醋魚夾包』的菜式，並與大眾分甘同味的話，我保證日後我們定必會再次相見。

而之於我的名字，有很多人均稱呼我為耶......」

最終，克深臨還是抵受不住那道不可逆抗的力量，閉上雙眼進入夢鄉裡頭。

______________________________________

「喂，蛋糕仔，你終於醒了？」
再次打開雙眼之際，在克深臨的身旁再也不是早前的那位恩人，而是冥叔。

「這裡是......世食會北極大本營？」
克深臨環顧四周，盡是熟悉的場景。

「嗯，你跟大隊走散後，我跟一批隊員決定尋覓你的蹤影，而郭獅則帶領另一批隊員繼續前進。

幸好你所在的位置是在原訂路線可視範圍之中，不然的話我們也未必能夠順利找到你呢！」
冥叔似笑非笑的說著，臉露盡顯自己對克深臨的關懷及憂心。

「恩人呢？他有否跟隨你們來到大本營？」
克深臨左顧右盼的尋覓著救命恩人的蹤跡。

「恩人？哈哈哈哈，不就是在你的眼前嗎？」
冥叔在克深臨的雙目前揮動右手，「告知」自己的存在。

「我是在說冰屋裡的那個恩人，他給予了我清水、麵包，甚至是生火烤魚給我充飢呢！」
克深臨當然明白冥叔是自己的救命恩人之一。

「冰屋？烤魚？你是不是在發夢呀？
當時候你可是獨自一人捲縮在熊皮大褸裡頭，暴露在無任何遮蔽的地方，奄奄一息的模樣。
大本營的醫生還說若然我們遲半小時才能找到你的話，分分中未必能夠救醒你呢！」
冥叔一臉嚴肅道，沒有任何開玩笑的意思。

「無理由是在發夢的！」
克深臨把走失的經過、遇見燈光抵達冰屋、吃上鹽與醋夾包及清水事件一一完整道出。
「你看，我頸上的十字架頸鏈此時亦已不在身，這足以證明我真的是遇見了恩人，並把頸鏈贈送給他吧！」

「這大體是你在中途不為意地遺失了吧！
更何況我們所到之處均是非適合居住區域，並不會有當地人紮居在這裡的，你應該真的是在發夢呢！」
冥叔純粹把克深臨的夢境當作是笑話一樁看待。
「不過不得不說，那個五餅二魚的理論也頗為新穎，你腦海的幻想力果真不錯！」

「我非常肯定自己並不是在幻境的呢！」
克深臨感到非常氣餒，但一時之間也找不到任何證據可以作出證實。

「明白，明白，不要想太多了！好好休息一下及補充水份吧！」
冥叔無意跟克深臨再作任何理論，示意他好好休息，然後便走到大本營的行動室裡頭繼續監察郭獅等另一組探險隊成員的動向。

「還是探測不到他們的位置嗎？」
冥叔對一名工作人員道。

「信號系統無緣無故失靈，很有可能是大風雪影響吧，稍後時間應該會好轉的！」
工作人員左手掩著額頭，樣貌甚為苦惱。

「咦，冥叔，為何你身上有一股烤魚的味道？今日大本營三餐不是清一色薯仔白飯的嗎？」
不經意間，工作人員替克深臨嗅出了真相。

「你嗅錯了吧......」
冥叔口中雖然是這樣的說，但當他仔細往衣服外套嗅了一嗅後，的而且確又真的是隱約有著一服煙薰魚的氣味。

“不會是吧......”

「阿彌陀佛！施主，苦海無涯，你一直要找的人，可就是藏在你心中裡頭呢！」
克深臨腦海裡呈現出少年時北極經歷之際，夢為大師彷彿就像是懂得讀心術的讀取了他的思想 。

究竟叫耶咩呢？
耶撻？

耶和華？

究竟係邊個

仲可以係邊個?

耶穌

耶時

耶穌同黑色聖誕🎄有冇關係

無

咩係黑色聖誕🎄

我都想知

好問題

說罷，恩人把玻璃杯的琴通寧一口而盡，高聲讚誦主的美好，同時不斷蠕動舌頭細味酒後餘韻。

哈利路亞，chance!

有
唔知幾多年先會再見

聽聞好恐怖

「原來如此，原來如此！
你的確亦有道理，聖經無疑是一道大人讀物，有很多情節也不太適合兒童或青年閱讀。

只不過呢，若然我們能夠作出理性思考的話，其實我.....其實聖經上所列舉出的神蹟均是有根有據，合乎科學情理的。」
恩人亮出一副睿智的目光，逐點向克深臨作出講解。

聽落好似好恐怖

人沒有夢想，便會退化成為鹹魚。

人若然沒有確實目標的話，便會終日無所事事，嚴重情況下更會穿上制服並在工作期間玩手提電話遊戲。
____________________________________

克深臨之所以能夠擔上香港默記總裁之位，最主要的原因就是他擁有一個宏大的理想目標，在背後一直推動著他辛勤工作。

而那個目標就是，再次與那名北極上所遇見的救命恩人會面。

在外人看來，這個目標可謂非常之不踏實及虛無，但不得不承認的是，此等「幼稚」的目標卻成就了克深臨踏上這位高權重的王座。

那時候選在半睡半醒之際，他清楚聽得到恩人所說的那一句話。

“只要你日後能夠製作出水準不下於這道『鹽與醋魚夾包』的菜式，並與大眾分甘同味的話，我保證日後我們定必會再次相見。”

他俯心自問，就算自己練成一套高水準的廚藝技巧，能夠製作出不亞於恩人所炮製的烤魚夾包，那又如何能夠與大眾分甘同味呢？

這問題一直困擾他良久，直至他有一天無意中在默記吃下魚柳包餐，他才豁然領悟出一道可行的達成辦法。

恩人曾經說過礙於極地資源不通關係，所以才用上鹽與醋調味料代替沙律醬，暗示出用上沙律醬才是他的真正本意。
若然細心想一下的話，烤魚、麵包、沙律醬，這三者根本就是魚柳包的縮影寫照！

換句話說，只要他能夠製作出美味可口的魚柳包，並在默記裡頭發售予公眾的話，那不就是能夠達成恩人所提出的條件嗎？

憑著一鼓作氣，克深臨從新城市廣場默記分店的暑期工作為起點，一直努力爬上廚師職位，轉輾間亦成為了店舖總經理的他，依然親手親力製作魚柳包，等待著恩人前來跟他會面的一天。

直至到他擔當成為總裁之位，他每日依然堅持親自到倉庫裡頭挑選最為上乘的魚柳，特定指派在全港銷量最高的新城市分店，並著自己的心腹間時盡心盡力製作出魚柳包供應給予顧客。

他深信這樣做的話，恩人終有一天會親身拜託他，遵守他當天所作的承諾。

這個「天真」的想法，就只有他老婆、間時及冥叔三人得知，店內其他員工對於真相均毫不知情，一直純粹認為只是間時偏執對魚柳包有著一定的要求，所以才獨攬大權，親力親為製作出每一個魚柳包。

而現時因著夢為大師有著讀心術本領的關係，他亦順之然成為知曉真相的第四人。

「大師，你可否說得明白一點？
甚麼是藏在我的心中，抑或是，其實你就是當天在北極救了我一命的恩人，對不對？」
因著夢為大師能夠說出五餅二魚的「真正意義」關係，克深臨開始胡思亂想起來。

「善哉，善哉！
你要找的人，絕對不是貧僧，這點我可以向你作出保證。
所謂天機不可洩露，我頂多也只能說，終有一天你將會見到他，但這一天何時會來臨，這一切就要看施主你的造化了！」
夢為大師說出這句話之後，亦開始施展他的獨有本領，隨風飄移離開現場。

「大師，請留步！」
克深臨急忙上前捉緊夢為的衣袖，不欲他就此離開。

“竟然能夠捕捉得到我的隨風飄移？”
夢為沒料到對方竟然能夠截停自己的離開，至今能夠截破這招的人均是修為比自己更高的得道高僧，除眼前這位克深臨以外，佛門外人從未出現成功個案。

「施主，看來你是一名喜好在晚上吃粥之人！」
夢為動用暗勁彈開克深臨的無禮之手，但對方當下擺出太極模樣的姿勢化解暗勁，依舊抓緊自己的衣袖不放。

「大師，請為我指點一下迷津，我真的是非常想再次與那位恩人會面，親身再跟他道謝一次！」
克深臨死心不惜的抓緊目前這個機會。

「唉，施主，你這又何苦呢？」
夢為從克深臨身上看得到無比執念，而正正就是這道可怕的執念才驅使他成功爬上現時這個高位。

夢為這一刻也沒能夠分辨出，這道執念對克深臨來說究竟是一道好事還是壞事。

「大師，我這裡有四千元香油錢，你可否指點一道明燈予小弟呢？」
克深臨在大庭廣眾間跪了下來，右手抓緊夢為的衣袖，左手則拿出自己的銀包。

始終是在大庭廣眾的環境下，人們留意得到二人怪異的動作，開始竊竊私語評論二人的舉動。

「那老和尚是不是一名騙徒，騙了那人大量錢財？」

「我就不這樣認為，我認為他是在跪地求婚。」

「不會吧！不過話說，那名和尚非常熟口面，我好像經常在默記裡頭看見他似的。

那些不遵守齋戒的和尚，九成九不會是好人啦！」

「施主，請你自重！」
開始感受到外來人的閒言閒語後，夢為恨不得馬上離開現場，遠離是非之地。

「大師，求求你做個好心吧！
我一直等了他足足超過四十幾年，他究竟是生是死我也不清楚......」
克深臨極為誠懇地作出求曉。
「大師能夠道出恩人對五餅二魚的詮釋，這足以證明你是一道有實力的存在，你一定是有方法替我找到恩人的，是吧？」

「恕貧僧無能為力，只不過看在你我有緣份上，我亦不妨多口說一句話吧！

你能否與你恩人相遇，我實在不能多說半句。

只不過，施主你將會在不久將來遇上一大劫，必須要有貴人幫助才能成功渡過。」

夢為伸手拿取克深臨銀包上四張一千元，以迅雷不及耳之勢再度啟動隨風飄移。

「正所謂一字值千金，施主的四千元，老納就贈予你一道上四字真言吧！

炸魚薯條。」

一字千金

咁千金小姐係咪一晚一千蚊？

隨風飄移勁啲定係慣性飄移勁啲

Fish and Chips 都有用沙律醬，甚至檸檬，同埋醋

D魚要浸啤酒

而家浸gin and tonic

夢為一睇就知係係專業騙徒

佢老婆賣鰻魚
所以其實係要炸鰻魚薯條炸咗佢老婆

夢為數口非常精

千金難買心頭好

諗諗吓，琴通寧同炸魚薯條都係出自英國，唔通夢為所講的劫數就係........

你啲魚淋哂啦

貧僧看金錢辦事，貨真價實，施主請慎言。

唔通兩公婆合作渡過難關，定.......

暑期工做到去總裁
Btw 諗翻起點解北極啲人都識講廣東話

世食會亞洲小隊

講故唔好駁故

rip

唔係講武肺

工作繁忙，停更一天

謝蛇：if you support me, say hi to me.

Hi auntie!
_____________________________________

「炸魚薯條？」
克深臨萬萬也想不到自己的四千元港幣竟然會轉換成為一碟英國名菜的名字，而且還是從一名和尚的口中說出來，當下感到大為非常錯愕。

而正正就是這錯愕的毫秒間，夢為大師成功使用隨風飄移，在克深臨視線之中消失得無影無蹤。

「哈，騙徒的手法總是層出不窮，想不到日光日白也會遇到神棍。」
他打從心底裡並不認為「炸魚薯條」有著甚麼實質的意思，那四千港元當是學費作罷。

到頭來，或許純粹只是那名和尚碰巧說中了五餅二魚的詮釋，一切也只是自己一廂情願認定了對方有能力幫忙尋找恩人，投懷送抱把金錢送進別人的銀包裡頭。

夢為早前所說的甚麼遇上劫數及將有貴人相助，大概也只是解簽佬的公式化句子，克深臨判定為不值得放在心裡。

「不過經他這樣的一說，又的確是心思思想吃一客炸魚薯條。」
心癢發作關係，克深臨打算致電妙齡女祕書，吩咐她拜託總部人士製作一份新鮮滾熱辣的炸魚薯條，附上一杯五百毫升的琴通寧，當他回到辦公室的時候便要看得到兩者安妥地放在桌上。

「喂，Susan，我......」

心裡還想著應該用上鹽與醋還是沙律醬作為炸魚佐料之際，女祕書搶先說起話來。

「克老闆，你打來真的是非常合時！
剛才美國總部致電給我們，他們說日本默記那方......」

______________________________________

希爾頓分店裡。

「畢施主！」

「畢施主！畢施主！」

夢為大師的響亮聲音轟進我的耳內，當場把我嚇得彈起身來。

「畢施主，有甚麼事情讓你看得如此入神呢？」
夢為大師手持著默記乾炒牛河的餐盤，往我放置在桌上的糕普攝影機瞄了一下，以後再往攝影機正對著的方向一看。

「哦，色即是空，空即是色呢，畢施主！」
看到攝影機的鏡頭正對著身穿紅色旗袍的默宋少女後，夢為大師立刻把餐盤放在桌上，雙手合實閉上雙眼對我作出勸喻。

「大師，你有所誤會了......」
放置攝錄機的原意是把購買默趣日菜式的顧客記錄在案，好使有「呈堂證據」交給間時，明示自己我確有完成監測希爾頓分店的任務。

「誤會？畢施主，你俯心自問，你真的沒有泛起一點色心？
不要自欺欺人吧！連老納我忍不住動起一丁點的凡心，你敢對上天發誓你沒有目不轉睛地看著該名少女？」
夢為用上看透世事的眼神直視著我，微笑道。

「我......的確是有.....間中......看了幾眼。」
不得不承認，穿上旗袍的默宋散發著一股清爽的少女氣息，再配上旗袍帶出的成熟反差、模特兒的身材及燦爛甜美的笑容，的確是挺誘人觀望。

而且剛才我的確是看得非常入神，故此沒有聽得到夢為大師正在呼喚著我。

「善哉，善哉，施主千萬不要行差踏錯，因而摧毀一段美好姻緣呢！」
夢為苦口婆心道。

「這點不用大師你操心！
話說大師你又為何會出現在這裡的呢？剛才你不是往著新城市分店方向行走的嗎？」
我與孫旗是真心相愛的，絕不會實踐出軌此等苛且之事，這點不容許外人在旁說三道四。

「人生苦短，日常已經要面對各種擾人煩惱，現在還要在膳食方面特意挑選頹飯作賤自己？
抱歉老納並沒有這種自虐僻好！」
夢為一臉理所當然的樣子，藉此帶出我的這道提問非常之無謂。
「作為一個醒目的香港人，自當然是會懂得挑選隱世美食慰勞自己吧！」

說罷，夢為把默記乾炒牛河送入口中，亳不忌諱的在我面前吃下肉食。

「好味！過份地好味！實在危險！危險！」
跟克深臨一樣，夢為大師沒有墜入「牛柳、中式牛柳」魔咒，依舊能保持思維清晰及正常語言能力。

「危險？一碟乾炒牛河又有甚麼危險的地方呢？」
我用上嘲諷的語氣挖苦夢為大師。

「畢施主，千萬不要輕視食物！
一碟過份美味的食物，不但能夠癱瘓心智，更有可能會喚醒一直以來被壓抑著的另一道性格，把真正的自我盡情地爆發出來！

這一點，可是可大可小的！」
夢為大師瞇起雙眼望向廚房那方，試圖尋找究竟是何等世外高人炮製出如此「恐怖」的菜式。

“但願......不會有意外發生就好了！”
在尋覓高人身影的時候，夢為察覺到身邊四周我人大多成癡癡呆呆狀態，唸唸有詞重覆說著牛柳及雞絲二詞。

“默宋，雖然你當天不喜歡我送給你的魚柳包鑰匙扣，但我敢保證，喜愛吃魚的你一定喜歡這次我送給你的禮物！”
默宋正對著的長龍中，陳世深正虎視眈眈地看著手中環保袋內今天新鮮空運到港的珍寶，等待著近距離送上禮物的珍貴時刻。

瑞典鹽醃鯡魚。

臭魚

記得上年有巴打提議
喺狗鐵開臭魚

陳世深啲思維咁獨特嘅

提提大家，默宋未夠18碎的

毒撚性格

43BB

炸瑞典鹽醃鯡魚配薯仔條......

舊魚會唔會炸炸下散咗

包咗炸粉漿粉應該唔會...？

送給喜愛魚魚的默宋，43。

玩到咁盡

因愛成恨

據野史記載，如果今晚12點前有45正皮會加一更。

失敗了吧

依個失敗可以造就我多啲空餘時間，都係好事

爭4個

無話唔夠正評唔會加間

逆向思維

推 咁少正評嘅

袁國勇手執藍鞭圖。
___________________________________________________________________

為配合中西合壁作主題的默趣日，希爾頓分店台前台後的女職員均穿上紅色旗袍裝束，而男職員則一身黑色中山裝打扮，藉此塑造出中西文化交流的視覺衝擊。

就連主要職務為廚房工作的希叔和景方雄等人，也無一避免要穿上中式服裝。

「景總廚，中式牛柳醬汁已準備妥當，請你試一試味！」
分店兩道菜式，中式牛柳及咕嚕雞球的主要工序最後決定還是由景方雄一手包辦，希叔等人則負責執頭執尾的工作，專賣幫忙調製醬汁、把漢堡扒切成條狀和利用鄰店借來的電飯煲煮飯等等這些手板眼見功夫的步驟。

但這並不代表廚房裡的員工可以遊手好閑，他們一如既往需要處理快餐店裡的「正印」菜式，維持默記正常菜單的出品。

「嗯，醬汁調得不錯，這份量應該可以足夠撐下兩三小時。」
景方雄試味過後表示沒有問題，著希叔可以專注其他工序。

「明白。」
希叔點頭過後，擺出了一副欲言又止的模樣，心神略帶恍惚。

「有甚麼意見就盡管提出來，這裡並不是甚麼專制的地方。」
景方雄用上鐵鏟在鍋裡兜了數下，用上大火烹調技巧鎖上牛柳的肉汁。

「其實沒甚麼大不了。
我只是見景總廚你周不時會望向店面的狀況，好奇是不是出現了甚麼問題而已。」
希叔說出自己心中的想法。

「哦，每當店面出現邪氣的時候，我便會循例作出觀察，評估一下風險等事宜。
暫時並無任何大問題，默明默宋兩姐妹現時均非常安全。」
說著的同時，景方雄再度往店外一瞄，這一次他雙眼捕捉得到的正是心懷不軌的陳世深。

「不過待會......可能會有點麻煩。」
______________________________________

為了爭取默趣日業績，總經理默明亦只好拋頭露面擔當店面收銀員一職，戴上口罩遮掩口鼻，盡量減低被人認得出自己為茱莉中學的老師身份。
而默宋在這方面則沒有任何顧慮，主打以甜美笑容的方式示人。

默明親自下場的這個決擇可算是頗有成效，有為數不少人均被她與默宋所散發出來的魅力吸引而來，店鋪呈雙頭龍的排隊陣式，長度不分高下。

可憐的是她們兩姐妹身旁的另外兩名女收銀員，只有零聲食客前來叫餐，大部份人均寧願承受等候長龍的時間，一欲與兩姐妹作近距離接觸。

“這簡直是比死更難受！”
看著默宋默明馬不停蹄的接待客人，兩名「陪審員」心裡充滿著無數的唏噓和感慨。

「這是你的中式牛柳飯。祝你有美好愉快的一天！」
默宋以招牌式笑容歡送一名客人後，即將要接待的便是陳世深。

他已準備妥當，隨時隨地可以打開瑞典鹽醃鯡魚罐頭，以當頭棒喝的方式把罐頭物料擲向默宋全身。

“要出事了嗎？”
位於廚房內部的景方雄及店舖座位上的夢為大師同時能夠感測得到陳世深身上所散發出的「妖氣」，各自亦已有所準備，必要時候便會出手制止悲劇發生。

「午安！
現在是希爾頓飛機的午餐頭等用膳時間，今天我們為客人帶來的菜式分別有中式牛柳飯及咕嚕雞球飯，請問你想要那一樣呢？」
大概是陳世深的存在感實在是太低的關係，默宋並沒有察覺得到對方是同班同學的身份，依舊用上正常手段宣傳默趣日菜式作品。

「我......要Beef，Thanks!」
本打算用上罐頭投擲攻擊的陳世深，在與默宋親距離的接觸下被迷得神魂顛倒，沖昏頭腦，不但把早前的計劃忘得一乾二淨，更是胡言亂語地用上英文作答。

“好機會，水魚來了！”
默宋意識得到對方已陷入思緒混亂狀態，當下打蛇隨棍上，用上花言巧語誘惑對方一併購買咕嚕雞球飯。

「男兒口大食四方，健壯的你有沒有興趣試一下咕嚕雞球飯呢？除了......」

當陳世深意識回復正常之際，才發現自己已經坐在店舖的坐位上，面前擺放了中式牛柳飯及咕嚕雞球飯各兩份；

因著男兒口大食四方的言語迷惑，他不自不覺間總共買了四份默趣日套餐。

「我......我失策了嗎？」
眼見鹽醃鯡魚罐頭還是處於原封不動的狀態後，陳世深右手握緊拳頭敲打自己的額頭數下。

「不要緊，吃飽了才有氣力做事！」
他自我作出安慰，決定吃畢四份大餐後重新排隊，再接再勵。

嗖！

他把中式牛柳送進口裡後，神奇的事情亦因而發生。

牛........牛.........

最期待嘅畫面冇出現

文...... 文......

43好恐怖

「男兒口大食四方，健壯的你有沒有興趣試一下咕嚕雞球飯呢？除了......」

"啪"

當陳世深意識回復正常之際，才發現自己已經坐在店舖的坐位上，面前擺放了中式牛柳飯及咕嚕雞球飯各兩份；

幫樓豬加返

唔啪唔安落

咁 殘格！

殘格！

50正皮啦有無加更

一個人身體裡的水份含量約佔五至七成，隨著情緒的變化，水的流動形態亦會有所不同，因而造就出各種與水有關的四字成語。

情緒平穩，則明鏡止水；慬慎行事，則如履薄冰。

越是冷酷無情的人，身體的水份便會趨向結冰的狀態，相反熱情如火的人，其水的形態則越趨水蒸氣狀。

水在身體內部的各式各樣變化，普通人並沒法看得見，唯獨習武之人或養成在晚上吃粥習慣之人才有本事看得穿看得透。

在陳世深排隊等候期間，景方雄及夢為均能看得到陳世深的體內藏有極為污穢的污水，而且還佈滿嫉妒及仇恨的心情，促使污水踏入白熱化的臨界點，隨時隨地會變成水蒸氣。

對此，景方雄手中的銀針已呈如箭在弦的狀態，夢為亦早已靜悄悄地擺出架式，各自有著共識在污水變成水蒸氣的一刻便會出手鉗制，以免他會引發起一系列的悲劇。

在此沒有想得到的是，當陳世深近距離來到麥默宋面前後，污水剎開始變得清徹了起來，由墨黑色變成石灰色，而且水溫亦有所冷卻，再也沒有沸騰成為水蒸氣之勢。

“青春，總是會帶來意想不到的後果呢！”
二人心知肚明其轉變的起因，頓時亦收下出手的意念。

叫上四份套餐後，陳世深保持著石灰水的狀態，渾渾噩噩地坐在夢為大師鄰桌座位。

石灰色的污水包裹著陳世深的心臟，形成了一道可視的障礙，阻隔著夢為大師的讀心術入侵。
夢為大師亦唯有只好一邊吃著中式牛柳，一邊暗中觀察陳世深的一舉一動，慎重提防著石灰水突然又變回邪惡的墨黑色。

“年紀小小，便已經擁有如此漆黑的污水，究竟此人有著甚麼駭人悲壯的經歷呢？”
這可以說是夢為第一次在如此近距離的狀況下目睹如此污濁的污水。

沒能使用讀心術的他，沒法追查出這純粹只是一道少男單戀所引起的小風波。

此刻，陳世深已成功取回意識，打算吃飽後再「上路」的他咬下牛柳一口，神奇的事情亦因而發生。

石灰色的污水瞬間變為晶瑩清徵、明亮照人的平靜湖水，水上面更浮起了兩隻浴缸常現的黃色膠小鴨，一動不動的並排在一起。

“這究竟是甚麼回事？為何會有鴨仔出現的？”
夢為大師甚為大驚，這水的清徹程度可謂前所未有的清徹，足以對堪曾在自己面前顯靈過一次的觀音菩薩程度。
但在那一次顯靈事件中，並沒有出現那兩隻與其美景格格不入的黃色膠小鴨。

「我......我錯了！
為何早前我會生起如此邪惡的想法？」
吃下中式牛柳的陳世深並沒有中下「牛柳」的詛咒，反而是因為中柳實在是過份地好味的關係，心靈受到超乎想像的衝擊，一直埋藏在心底裡頭其真善美的一面亦因而被發掘出來，把他早前充滿著嫉妒的人格完整覆蓋下來。

「牛先生，你一定是很痛苦、很孤獨吧？」
他對著中式牛柳一臉憐惜道。

“牛先生？難不成......
食物的美味喚醒了他最為原始的人格，連同兒時的童真亦一同混進了起來？”
夢為大師作出大膽推測，推算那兩隻膠小鴨正是童真的象徵之物。

「放心，牛先生，我會幫助你的！」
自言自語過後，陳世深便拔足狂奔跑出店外。

一分鐘過後，他便攜同著一包啡色的物體返回座位，啪一聲的把裡頭之物倒在中式牛柳之上。

「牛先生，有兒子牛仔片伴在身旁的話，你應該會死得瞑目吧！」
陳世深利用便利店所買回來的牛仔片零食，自製了一道「親子丼」牛柳版本，隨後便大口大口送兩父子到極樂之地，他的胃部。

「大師，你看不看到，那少年......」
起初我還以為「天氣之子」的薯片伴飯已是食物界的絕響，豈料現實一山還有一山高，現時鄰座的一名少年竟然會用上牛仔片伴飯。

「實在是太令人感到了！太令人感到了！」
夢為一邊看著牛仔片少年，一邊用上餐巾抹下自己的眼淚。

「大師，你.......？」
我完全無法理解得到現時的情況有著甚麼令人感動觸淚的地方。

「性本善呀！這就是性本善的確實證據呀！
畢施主，你看到嗎？你看到嗎？」
夢為大師像是發瘋了似的，欣起若狂地大笑起來。

「我看不到.......」

「嘩，間芬，你看，有無數這麼多人在排隊呀！別慢吞吞，行快兩步吧！」
間芬的一眾好友催促著她。

「網上不是瘋傳著默記牛肉帶有瘋牛症病毒嗎？
不如我們到就近的新城市分店用餐吧，它們有著標榜愛情的套餐，而且裡頭亦沒有用上牛肉呢！」
作為間時的妹妹，她始終對前往希爾頓分店進餐這事宜有些許的顧忌。

「網上那些瘋牛症傳言，根本就無證無據，憑空亂吹，你不要藍絲上身誤信傳言啦！

相反，你看，這些是吃過希爾頓分店出品的食客影片，他們全都一致讚好！

而且最為厲害的是，就連和尚也忍不住口前來偷吃呢！」

夢為吃下中式牛柳飯後一臉津津有味模樣的影片，在網絡間瘋傳起來。
就連和尚也要以身犯險破戒吃上的菜式，這自當然引起了不少人的注目，紛紛來到希爾頓分店作朝聖。

早起的讀者有文睇

把善良之刀會唔會自己飛左去43手上㗎？

牛仔片同牛柳都當係親子丼？

善良之刀唔會一腳搭兩船

雞仔餅同默樂雞

究竟係一家團聚定閤家富貴

真係估你唔到

牛死熊來

童真 無人會估到

估到就唔夠繽紛啦

膠鴨仔

Animal Crossing實在太好玩，上咗癮，停更一天。

會唔會分享吓隻game點好玩法

明顯想叫讀者們玩

擺到明去左溝女扮打機

同囡囡一齊打機

Amimal Crossing，世紀巨作，上癮度絕不亞於Zelda級數。

_____________________________________

在之旦的協調下，網上一直流傳著默記出品含有瘋牛症及禽流感病毒的不實傳言。

有為數不少秉持著求真精神的人士很快便洞悉得到那只是亳無實據支持的假消息，但亦有一大部份人士本著「寧可信其有、不可信其無」的精神不敢光顧默記，為安全著避之則吉，先行靜觀一段時間。

瘋牛症對香港人來說始終是一道相對上較為陌生的存在，不像禽流感那樣有「親切感」，大多數人顯然對後者較為關注。
正因如此，主打「默趣頭」的金鐘海富中心分店生意額大受打擊，儘管總經理陽江在宣傳影片甚有起勢的把九件默樂雞以凌厲豪邁的指打把默樂雞打成球狀，儘管中華廚藝學院會長甘尚生對菜式大讚絕口，始終還是沒法覆蓋默樂雞肉含有禽流感的陰影籠罩，人們生起了無形的避忌心，店鋪內的人流對比平日明顯大幅減少。

「喂，阿朱，金鐘這邊生意額非常不濟，你快點想辦法拖塌新城市分店的生意額吧！」
金鐘分店副經理凱歐用上公共電話對朱柳強作出對話。

「無能為力，間時已經對我生起疑心，我再做出任何手腳的話定必會被他發現。」
朱柳強在男廁廁格偷偷地跟她作電話聯絡。

「有無搞錯？叫你做小小事也做不到！
你沒法完成任務的話，我是不會匯入另外五成尾數的！」
凱歐咬著下唇氣憤道。

「合約內容是神不知鬼不覺間利用通風系統深宵偷襲兩間分店，你不遵守承諾匯入尾數的話，那就請作好心理準備，隨時隨地迎接『FCI情報小組』的制裁吧！」
朱柳強沒有就凱歐的三二兩言因而屈服，他一切也只是遵守合約精神辦事，現時紅色油漆已順利損毀兩間分店的食材，任務而成，匯款是志在必得的。

「好，好，好，別動氣，這只是小事一樁，無謂把事情搞大去到FCI吧！」
聽到FCI情報小組這大名後，凱歐打從心裡的感到驚怯，不致再「胡言亂語」。

「那尾數我會遵守承諾全數匯入，絕不走數。
不如你開一個價吧！要多少錢你才願意拖塌新城市分店的生意額？」

「我只會接下能力範圍之內能夠做到的委託，如今這個形勢，我沒有百分之百信心能順利達成任務。
就算你給予我整個地球上所有人的財富予我，我也是不會接下委託的。」
朱柳強態度非常強硬，他絕不會因為錢財而賭上他在情報界的「不敗」名譽。

「就是這樣，我們今後不要再聯絡了！
三天內我收不到匯款的話，那你就好自為之。」

嘟.......嘟.......嘟......

「嘖，恃著自己有些少本領就向本小姐擺架子，你憑甚麼！」
不滿對方連一句再見也沒有道出的凱歐，怒踏地下對著聽筒咆哮。
「你做不來的話，我自有其他人選完成任務！」

她把一塊硬幣投進公共電話，致電心裡的另一名人選。

「喂，兩件事，沙田，新城市及希爾頓默記分店......」

_______________________________________

啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪！

雖然店內生意額不似預期，但陽江依然遵照著凱歐的吩咐，不需要理會店舖的「成交額」，只要像個機械人似的無間斷製造默趣頭便可；
至於高力蘋果沙出品方面，則由店舖其他員工負責。

啪啪啪啪啪啪啪啪啪！

「你回來了？你究竟去了哪裡？」
陽江察覺到凱歐一臉不悅的返回店舖後，隨即作出詢問。

「相信我的話便不要過問，你不在局內的話絕對會是一件好事！」
凱歐認真計算著陽江出品的默趣頭數量。

「局內？你不會是......」

「並不是你所想的這樣，總而言之我保證是光明磊落的手法，雖然亦有一定程度的賭博性......
對！你就當作我是作豪賭吧！我在豪賭著一個人的人格和良知！」
說罷，凱歐特意在監察員面前把接近一百件的默趣頭放進紅白藍大膠袋裡頭，打算把它們帶離店外。

「你.......」

「不要過問，我半小時之後應該會回來，到時候希望同樣會出現不亞於現時這數量的默趣頭！」
凱歐雖然身材瘦削，但手腕出奇地甚有力量，輕而易舉便提起了紅白藍膠袋。

「為一億而戰，為自由而戰！」
臨離開的時候，她單著眼睛朝陽江拋下一個媚眼，拋下一句陽江沒能百分百理解的說話。

一億港元是分店全年銷量總冠軍的獎賞，但為自由而戰又是甚麼回事？

_____________________________________

咇！咇！咇！

「又發生甚麼事情？」
間時看到螢幕上的之旦警報後，一臉憔悴地敲門進入之旦的辦公室。

「我截聽了美國總部與克深臨的電話對話。
他們希望香港默記分店可以推出一款代表香港的默記出品。」
之旦道。

「吓？為何會這樣突然的？」
間時大感莫名其妙。

依家先醒起邊個係朱柳強

史密夫大戰史密妻

推

沈大師：本小利大，本多終勝。
夢為大師：本是無一物，何處惹塵埃？
____________________________________

抵抗外資的情緒日益在日本各地萌生及滋長，美式快餐店默記尤其成為眾矢之的，在當地遭受強烈抵制，經營環境踏入寸草不生的極地寒冬，成為世界各地之中唯一負增長業務的地區。

勉強沒幸福，馬死棄返象。

美國總部本想打算在日本市場全面撒資之際，日本當地分店在破斧沉舟的境地下作出豪賭，將美式快餐引入在日本文化菜式裡頭，希望藉此取回本土意識。

他們抽取默樂雞的外皮當作成為腐皮製成壽司，甜酸醬放在豉油碟另上，按照客人要求另附山葵。
而默樂雞裡頭的雞肉則配以漢堡扒、豬柳、魚柳及雞蛋等材料與當地馳名拉麵鋪合作，命堂為「本多終勝」拉麵，取其把默記所有材料放進拉麵之內的意思。

這接二連三的舉動開始受到日本媒體關注及報導，大事肆揚描繪成為這是一場日本人的大勝利，國民意志上下一心的堅忍催化了外地文化的融合，收成正果。

民眾對此感到非常驕傲，一呼百應地湧進默記分店裡頭，購買套餐並不斷自拍、打卡及把相片放在網絡媒體上，更使「本多終勝」此詞成為日本搜集熱字，連鎖反應效果帶動了香港財經界沈大師的知名度。

「美國總部發覺香港業務開始步入日本衰落前期的後塵，所以希望克深臨可以效法日本做法，把美式快餐混入香港文化裡頭，增取本土支持票數。」
概括交代日本事件背景後，之旦向間時作最後的總結。

「這電話可真的是諷刺地來得不合時呢！」
間時右手拇指及中指按在額頭上，揚起苦笑。
「這次默趣日的主題是中西合壁，而並不是港美合壁，大概克深臨也沒法在箇中抄橋吧！」

「嗯，兩者的確有明顯分別，但我相信克總裁日後定必會索取你的意見，所以你還是做好心理準備應對吧！

另外的是，我剛接獲消息，金鐘方店那方找來了兩名流浮山刀手，打算前來我們分店及希爾頓分店搞事 」
之旦把兩名刀手的相片展示在電腦螢幕之上。

「流浮山刀手？我還以為是都市傳說來的。原來真的是存在著！」
看到兩名穿上白色小背心的惡相大漢後，間時朝在廚房內工作的冥叔打了一個眼色，著他前來。

「甚麼事？」
冥叔前來後，只見螢幕上出現了兩個熟悉的面孔。
「那豈不是阿皇及阿庭？沒見一陣子，『肥咗又樣衰咗』喎！」

「那可是黑道中人來的！冥叔你為何會認識他們的！」
之旦感到略為吃驚。

「哈哈哈哈哈哈哈，我記得我並沒有說過自己是一名正經人來呢！
我之所以認識他們，是因為二十數年前我曾經跟他們去過北極探險。他們刀功雖然頗為了得，但實力始終還是在我之下。」
冥叔雙手交叉放在胸前，一臉得戚道。

「北極？嘩，冥叔你倒不如說你還去過火星？」
之旦明顯並不相信，以反諷的方式對冥叔作出挑釁。而得知實情的間時在此並沒有作出任何表示，任由冥叔自行應對。

「之旦，你知道嗎？」
冥叔剎那間板起面來，亮出一副兇神惡剎的模樣，流露出陣陣的沉重氣氛。

「知道甚麼？」
感受到這股不尋常氣場的之旦明顯有所諤然，但絲毫沒有半點退縮的意味。

“竟然沒有受我的氣場影響？此人......”
冥叔心裡生起一絲的驚訝，沒想到面前這位弱質纖纖的之旦竟然會有如此能耐。

「地球可是非常危險的，你有興趣返回我老家火星暫住一陣子嗎？」
冥叔嬉笑弄罵地打圓場，並表示會有所警惕，他自會有辦法應對前來的刀手。

“那些鼠輩，我老子雙拳便可收拾，不需弄髒正義大劍。”

_______________________________________

「午安！
現在是希爾頓飛機的午餐頭等用膳時間，今天我們為客人帶來的菜式分別有中式牛柳飯及咕嚕雞球飯，請問你想要那一樣呢？」

歷史，總是驚人的相似。
在旗袍少女默宋的領域之上，所有殺氣均打上至少五成的折扣。

「Chicken…...Thanks!」
唯一與歷史不同的，就是那名叫阿皇的流浮山刀手選取了咕嚕雞球飯作為第一選項，而陳世深卻是選取了中式牛柳飯。

「 流浮山二百刀手
等級：傳說
能力：召喚二百名流浮山刀手單位 」

近期我諗得佢同薯仔嘅繽紛有得比

佢個國家主席

通往銀河系中心嘅高鐵

六維都出埋嚟 點打

佢對完草 個想像力仲癲過薯仔

真心我拍馬都及唔上，太癲

繽紛

為免有人get唔到，配埋圖先

薯仔有冇輸錢

本是無一物，何處惹塵埃

窮得只剩下糞土

加好友

殊途同歸，同歸於盡，殊途同歸於盡，故不能把薯仔、桃及烏龜放在一起。

___________________________________

殊途同歸，那名金鐘分店所委派的皇刀手取回正常意識後，面前同樣擺放了四份默趣日菜式作品，兩份中式牛柳及兩份咕嚕雞球飯。

根據凱歐的委託內容，他理應在收銀位置前拿取背包裡的榴槤刀，大肆在店內胡亂揮動，試圖製造一場大混亂，繼而逃之夭夭遠離法網。

整個行動最主要目的並非是傷及任何一名途人或員工，純粹是希望藉著騷亂及警方調查等扣減希爾頓分店的正常營業時間，製造零收入的空窗期，同時亦給予一道訊息予潛在的觀客，希爾頓分店是刀手曾經到訪的地方，如無必要的話還是避免接近此地為好。

雖然皇刀手的第一次嘗試在默宋氣場下宣告失敗告終，但某程度上這並不是百分一百的失敗，原因是他在整個過程之中也能夠把殺氣隱藏至沒法測量的境界，全程亦是以明鏡止水的狀態示人，完完全全地蒙蔽了景方雄及夢為大師的雙眼。

換句話說，他還有第二次機會可完成任務。

前車可鑑，在有著充足的心理準備情況下，皇刀手大概掌握得到應付默宋的應有節奏，那就是把以鬥雞眼的方式把焦點放在她身後的位置，眼不見便不會受到波及，原理就是這樣的顯淺簡單。

有著四份套餐在手，他自當然不會如此愚昧返回龍尾位置，而是隻身前往到收銀處裡頭，以拿取黑椒及幼鹽調味包為理由「插隊」前往收銀處去。

「喂，阿叔，我們可是排了接近半小時才來將近龍頭的位置，你現在一聲不吭的便超越我們，這算是甚麼意思？」
間芬其中一名性格較為剛烈的朋友一手抓緊皇刀手的背包，阻止他超越自己的姊妹群。

「阿女，我已買了四份默趣日堂食套餐，但因為覺得味道偏淡的關係，所以便打算找收銀小妹妹索取黑椒幼鹽調味包而已。」
雖然皇刀手其貌不揚，而且亦擁有一個玲瓏的啤酒肚，但談吐卻是出奇地有禮及有教養，緩緩舉起食指指向那四份套餐的位置，用上溫和的語氣作出解釋。

「這......」
對方表現得如此友善溫文，與自己早前粗獷的舉動有著差天共地的分別，一下子讓間芬的那位朋友感到非常羞愧，慌忙鬆開抓緊背包的右手，連番點頭道歉。

「對不起，我誤會了你，對不起.......」

「沒相干，沒相干。」
皇刀手表露出一臉的善意，欣然地接受她的道歉，繼續向前邁進。

「慢著！」
間芬此際感到有點不妥，當下著皇刀手停下來。

「請問又有甚麼事呢？你不會是叫阿叔僅僅為了一包調味料而要從頭排多一次隊吧？」
皇刀手瞇起雙眼，轉身望向間芬。

「阿叔你那四份套餐不但只沒有打開起蓋，而且餐具的封套亦是處於原封不動的狀態 。
你又何以能夠得知裡頭的味道偏淡呢？」
目光銳利的間芬，直接道出了皇刀手口中的矛盾之處。

「唉。」
皇刀手往自己遠方的座位一看，事實的確如此，並無任何能夠狡辯的地方。
「阿女，有時候要懂得如何裝傻，才能夠在這殘酷的社會中活下去呢！」

嗖的一聲，皇刀手以迅雷不及耳的速度從背包中取出榴槤刀，踏出呈彎月的弧步瞬間來到間芬的背後，右手把榴槤刀的刀背位置放在間芬頸前，左手則緊扣其腰部。

一連串的動作均發生在彈指之間，景方雄及夢為意識得到的時候已分別飛出銀針及發出氣功波作出制止，但前者的銀針一下子便被寒鐵榴槤刀的磁力一一吸附在刀面之上，而氣功波則被皇刀手以巧妙的步法完美躲開。

「別亂動，否則你將性命不保！」
皇刀手對間芬輕聲作出吩咐後，同時亦分別望向景方雄及夢為二人。

「兩位高手，請你們亦不要輕舉妄動。正所謂刀劍無眼，你們的所在所為只會促成流血事件發生。」

呀！呀呀呀呀！
出現持刀脅持案後，餐內的食客無一驚慌逃忙，大呼小叫爭相走避。

“很好，我就是要這樣！越是驚慌，效果便會越是出眾！”
皇刀手對現況感到相當滿意，正正就是他想達到的效果。

「施主，放下榴蓮刀，萬事好商量！」
夢為一剎那間閃現到皇刀手的背後，正當打算點下其頸中穴位之際，皇刀手未卜先知的來了一個華麗轉身。

幸好夢為當機立斷及時收手，否則的話間芬便會成為點穴的對象。

嗖嗖嗖！

華麗轉身之際，皇刀手的腳下突然出現了數個五元及十元硬幣。

「挺有想法！竟然參考了『硬幣導致磁通量進行改變』原理，把硬幣及銀針以先後方式拋出，意欲利用硬幣為銀針打開一道『零磁』之路！
可惜，你計漏了一件事情，我可是一名雙刀手，而不是單刀手呢！」
皇刀手另一把暗藏在大腿上的黑鐵開山刀完美地誘導硬幣墜落地上，因而導致景方雄投出的銀針依然被強行黏附在間芳頸前的開山刀上。

啪！

從皇刀手的口中隱約得知其大腿位置藏有開山刀後，間芬一個出奇不意的用上高跟鞋的底部往其遠離硬幣的左小腿位置踩下去；

皇刀手聲稱自己是一名雙刀手，而不是三刀手。既然硬幣被誘導至右腳位置的話，那麼亦即是代表開山刀收藏在右腳方位，而不是在左腳位置裡頭。

間芬孤注一擲，利用皇刀手的左小腿作為跳板的借力點，向前飛撲以圖遠離他。
而她所撲向的地方，正正就是畢時的所在之地。

「你！」
高跟鞋的底部就像是一根十字螺絲批插在皇刀手的左腿位置，較他痛不欲生，促使他暴露出屈藏在心底裡的殺意。

早前他一直以刀背指向間芬的頸部，原因就是刀背並沒有作出任何開鋒處理，理論上不會造成任何傷害。

但吃下了高跟鞋一擊的他已進入忍無可忍之境，秒速間跟隨間芬的身位向前作出飛躍，勢要在她背部以已開鋒的刀身斬下一個十字刀痕才能宣洩其心頭之恨。

“秘技，流浮十字斬！”

啪！

間唔中會係連登ANIMAL CROSSING PO 開島，有緣就加好友

善良之刀出手？

啪

啪！

凶案現場

Ch...chi...chi...chicken thx

男兒口大呢，就食四方.......

啫喱

磁通量

四洲
割割割割割
不過都好耐無見過四方啫喱

屌，原來雀巢嘅

好想食梳打汽水同提子

唔係已經冇出好耐啦咩
梳打

終章

啪！ 啪！ 啪！

孫望連一身日本和服，穿著木屐，以標奇立異的姿態在繁忙的街道行走。

踏上一條長命鈄百級階級後，他來到了一間門可羅雀、無人問津的傳統士多鋪頭。

“今時今日，還在鋪面售賣七八十代的玩具嗎？”
上一次孫望連到訪店舖的時候已經可以推算至二十多年前，但外部配置至今近乎沒有作出任何轉變，鋪面對出位置依舊售賣著彩色發泡膠玩具飛機。

「老闆，三罐冰鎮黑色可樂！」
孫望連在店舖前大嚷一聲。

「雪櫃壞了，沒有冰凍黑色可樂，就只有室溫選擇而已。」
一道虛弱及老邁的男人聲音從店舖內部發出。

「嗯，我不管，我就是要三罐冰凍黑色可樂！」
孫望連只是往店舖裡頭踏進一小步，一股沉重的冤氣隨即從內部陰暗的環境散發出來，剎那間迫使孫望連身體各組肌肉僵硬了起來。

「我不是已經說了，雪櫃......
哦，原來是你？可真的是稀客呢！」
士多老闆彎下腰，用著柺仗支撐著自己的身體走到店外。

「沒錯，我想要三罐冰凍黑色可樂。」
孫望連打算拿出銀包之際，那名老闆頓時揮手示意不用，轉身引領孫望連走進店舖內頭。

「我認得你是誰，不用交出證明文件了！」
老闆打開了一道暗門，展露通往地下街道的樓梯。

「歡迎再次光臨，世食會香港區地下大街！」

終章

咁快終章

咁突然

薯仔啲伏筆唔知點樣解呢

仲有好多迷團未解

唔想咁快完

想節奏快啲，會解哂我記得的伏筆，放心。
一章都可以好長

咁快完下篇咩主題

終章，即係最後一章，距離完仲有一段時間

I mean 下個故仔

白色復活蛋

你唔係以為復活節完到呢個故呀嘛

好恐怖

仲可以crossover墨b

黑色⋯d friend

小氣

咪係

無啦啦俾人負皮

仲要話翻畀人聽係佢負皮

個情人節短故呢
之前聖誕開始追 睇咗你幾個故哈哈
好鍾意繽紛風格

聖誕節咁恐怖

偷偷地留下負皮
光明正大地留下負皮

同讀者情趣嘅嘢

等佢下篇文負皮佢先

諗起第一次出選項 好似有人負評咗個post

叫人用正/負評黎投票，點知負評咗成個post

雞尾酒其中一個由來說法，就是向剩下雞尾的鬥雞勝出者致敬。
____________________________________

世食會是遍佈世界各地的龐大組織，除進行正式搜羅美食的任務之外，成員們大多聚集在各個國家的地下街區域進行交流及搜購珍貴食材。

香港十八區每一區均有著一個連接地下街的據點，每一個據點也有守門人看守及查察闖入者是否屬實世食會的成員，杜絕任何非相關人士闖入的可能性。

那間士多鋪頭的雪櫃運作實情是一切正常，該名老闆之所以訛稱店舖沒有冰鎮黑色可樂，原因是「三罐冰鎮黑色可樂」乃是進入地下間的一道關鍵密語，他為免有陌生人碰巧說出密語繼而釀成誤會，所以才特意說出沒有冰鎮這個選項。

若然對方真的是「有心之人」，那自然便會強硬再度道出「三罐冰鎮可樂」這個要求，正如孫望連剛才所做的一樣，到這時候守門人才會露真身親自作出接待，否則的話便會交由替工進行如常應對。

按照正常程序，守門人會要求對方出示世食會的個人證明，加以核對後才會放行，但基於他對孫望連此人有著深刻的印象，故此便省卻了繁複的行政手續，為他打開了連接世食會地下街道的樓梯。

「嗯，沒來二十年有多，不知道那間商鋪是否還健在呢？」
地下街的規模與時並進，而且人流亦相當之國際化，有著各地而來的人士到訪，周遭亦充斥著孫望連不太聽得懂的語言。

他亂打亂撞走到地圖告示牌前，驚見他想到訪的地方依舊還在原地，心裡亦順之然地安定了下來。

森友雞鋪。

_________________________________________

距離親子丼比賽時間只剩下不足三個月的時間，孫望連將會抵達日本作最後備戰的準備，而他的老婆陳芸及女兒孫旗在較後時間亦會飛往日本，一同暫居在日本一段時間。

當天比賽大會將供應廚具及各種烹飪設備，唯獨是比賽的所需食材，大會一律不會提供，故此選手們當日需要自備材料進入會場作賽。

這一次他親身到訪香港世食會地下街，就是希望預訂親子丼最為傳統的雞肉食材–鬥雞。

鬥雞泛指兩隻公雞互相一起打鬥，當中涉及大量殘忍的互啄及距劈的畫面，直至某一方乏力倒下後比賽才會宣告結束。

如此不人道的舉動，現今的道德規範自當然容不下來，唯有世食會的地下街區域還保留著這個傳統。
原因無他，鬥雞的雞肉比市面雞肉更為厚實、耐嚼及多汁，非常適合用在講求肉感的雞肉料理之內，對美食有著高層次要求的世食會自當有責任堅守著鬥雞這個「良好」傳統。

要培養一隻公雞變身成為鬥雞，基本上有四大要點。
養飼員會把公雞放在由稻草堆成的「山丘」之上，強迫牠們不斷走動，從而培養出強橫的腳骨力。
而早午晚餐的食糧則會特意放在較高的地方，誘使牠們日夜伸長頸部，增大攻擊對方的範圍。

至於雞冠方面，大多數會被強行剪短，減低對方能夠攻擊的身體範圍。同時間為了培養牠們好勇鬥狠的精神，養飼範圍均會不斷重覆播放雞鳴叫聲，誘發他們身體產生更多的雄激素，加強肌肉發達發展。

有時候，有一些喪心病狂的飼養員更會在雞爪下暗藏金屬利刀，從而增加自己的鬥雞勝率，藉此賣出一個更好的價錢圖利。
當然，這點對雞肉的口感和味道並不會帶來任何的改進。

“眼神銳利、腳瓜起墊、威武之餘亦不失穩重，他日應該會變成一隻上等鬥雞。”
眾裡尋牠千百道，孫望連在雞海之中找到了一隻理想的存在。

「老闆，那隻綠色腳帶A340的鬥雞，可否在三月一日空運到日本裡頭呢？」
孫望連對森友雞鋪的老闆作出詢問。

「空運日本自當然沒有問題，不過我要檢查一下牠是否被其他人預訂了。」
雞鋪老闆把自己的他媽哥池放在桌上，開始利用電腦系統查找預訂記錄。
「噢，不好意思，這隻鬥雞......」

「剛剛在十分鐘之前已被我預訂了！」
默記總裁克深臨雙手插著口袋，一臉悠然自得的吹著口哨出場。

「克深臨？」
孫望連顯然對克深臨的出現感到萬分驚訝。

「望連哥，很久沒見了！真是想不到，我們同出一轍看中了那隻鬥雞呢！」
克深臨深感榮幸的模樣，微笑道。

「嗯，我有一些事情急需運用那隻鬥雞，這次你可否......？」
孫望連意欲游說對方把軍雞轉養給予自己。

「你所指的事情，是不是三月所舉辦的全日本親子丼大賽？」
克深臨心知肚明地作出詢問。

「你......你找人調查我？為何你要這樣做？」
孫望連隱約感到一股來者不善的氣息，彷彿就是克深臨故意預先扣留了那隻鬥雞，正在盤算著不懷好意的計劃。

「望連大哥你果然風趣，五十步笑百步。
若不是你派遣你的未來女婿畢時調查新城市默記分店在先，我可是絕對不會貿然派人調查望連哥的！」
克深臨把事實作出陳述，反指是孫望連出手在先，他才迫不得已作出反擊。

「當天你跟畢時裡應外合，動用新城市分店的金錢大量購入板長壽司店的米飯，這一點我還沒有跟望連哥你計較呢！」

「你......應該是有所誤會了，我並無意打擾默記運作，我純粹只是想調查一下為何新城市廣場分店的默樂雞銷量自從上一年起突然飄升的原因，因而才派畢時調查一下。」
孫望連不想讓誤會繼續加深下去，只好實話實說道出真相。

「哦，是嗎？那你現在找到答案了嗎？」
克深臨強顏苦笑，明顯對孫望連的這個解釋並不信任。

「答案上個星期已經找到，而以我所知，畢時自從默趣日起已經再無踏進新城市分店默記半步，不是嗎？」
孫望連並不想就這次事件與克深臨作出交惡。

「沒錯，當日他在希爾頓分店，用上你所贈下的善良之刀救了間時妹妹間芬一命，間時為報答其救命之恩，所以把默樂雞的秘密全數告訴了他，而畢時自那天起亦的確辭退了默記的職務。」
克深臨點頭數下。

「慢著！你這句話的意思......
即是你一早便知道了新城市分店一直在用著誘惑之刀催谷生意額？」
孫望連一臉難以置信的模樣，他沒料到克深臨竟然會默許這種事情持續發生一段這麼長的時間。

「這裡耳目眾多，我知道附近有一間較為隱僻的酒吧，你嘗面的話，我們可以到那裡繼續討論這些敏感話題。」
克深臨沒有正面回答問題，反邀孫望連到酒吧繼續深入討論話題。

「那裡的炸魚薯條非常可口，配上琴通寧簡直就是一絕，望連哥你絕對不能錯過呢!」

本身打算寫的情人節短故變咗為《沒有藥丸藥水的診所》

多謝支持繽紛

又森友

中左毒

今日有節目？

已經醉到冧低左

連冇文公告都冇

克深臨邀請孫望連前往的酒吧，正位於距離森友雞鋪為數不足三十步的位置。
店內人數不多，大部份座位均處於空置的狀態，非常適合作秘密會談之用。

「我已戒了酒精一年有多，酒吧這地方恐怕並不太適合我。」
孫望連沒有跟隨克深臨的步伐踏進酒吧。

「望連哥，別跟我開玩笑了。
你在幾個月前才跟畢時在西九暗將壽司店喝了一大桶梅酒，還有甚麼戒酒精不戒酒可言呢？」
克深臨揚起嘴角，率先坐在酒吧角落裡的一個四人座位。
而被當場揭出真相的孫望連，無言而對，亦只好緊隨坐在克深臨的對面。

「看來，你真的是對我作出了深入調查。你究竟在打著甚麼算盤，我們就在這三口六面說清楚吧！」
孫望連不想跟對方玩猜啞謎遊戲。

「望連哥，難得來到一間高水準餐廳，我們何不把這些掃興的話題先行暫放在一旁，這裡的炸魚薯條可是首屈一指的......」
克深臨大模斯樣地拿起餐牌，打算向孫望連推介自己的心水菜式。

啪！

眼見對方使出拖字訣、沒有意欲直接道出真正的來意後，孫望連雙手大力拍打餐桌一下，整個人站起身，打算就此離去。

「望連哥，別勞氣，不如這樣吧！
若然你肯放下身段跟小弟聚餐的話，我願意將那隻綠帶AE730軍雞的擁有權無條件地讓給你，好嗎？」
孫望連的反應遠超自己所想的為之激烈，克深臨亦只好拋出豐厚的條件作出挽留。

「嘿，原來如此，你之所以事先買下那隻鬥雞，就是為了應付這一刻的來臨嗎？」
孫望連嗤之以鼻的一笑，心裡大概明白得到對方定必是有著一些重要事情需要拜託自己，因而才會作出如此充分的準備。

只不過，這手段對孫望連不見得有效，他並不會這般小恩小惠而貿然被外人限制著自己的思想及行動。
越是耍計挽留自己的話，他便會產生越強大的抵抗感，不會讓對方的奸計得逞。

「我最為討厭有人對我作出威脅，更何況的是，單憑一隻鬥雞就想改變我的想法？
你就好好跟那隻鬥雞相處及培養感情吧！就算你免費贈送給我，我亦不會稀罕！」

眼見望連並不是在演戲、而是真真正正的打算離開酒吧，克深臨心裡當下不其然地泛起了一丁點的焦急，同樣地站了起身。

「望連哥，我可以百分之百肯定，就算你有否持有上等鬥雞，你也絕對沒有可能取得親子丼比賽的勝利！」

望連繼續行走，並沒有因為他的這一句晦氣說話而停下步伐。

「在日本人的眼中，親子丼就是國寶級數的存在，與壽司、拉麵及天婦羅並成四大美味天王之勢。
親子丼比賽在他們的眼中，絕對可以稱之為賭上尊嚴的比試！」
克深臨說出此話後，望連頓時停了腳步，但並沒有轉身回望向他。

「日本人是一道民族性超強的民族，身為板長壽司店總裁的你，相信亦不需我多加解釋。
雖然望連哥你日文了得，但你由始之終也是一名香港人，沒有日本護照在身，而且亦長期居留在香港。
你認為他們真的是會把如此神聖的親子丼冠軍寶座拱手相讓給予外人嗎？」

“不會。”
這道問題的答案，孫望連心裡可是透徹的非常清楚。
這個排斥外人的觀念，他亦曾經有深思熟慮的思考過一輪，得出的答案就只有是「盡全力一戰，盼望奇蹟出現」。

「我可以擔敢說一句，就算你有能力用上誘惑之刀，也不會能夠對抗得到他們根深蒂固的頑強民族性！」
克深臨再下一城，表示孫望連所參與的只是一道爭奪亞軍的比試，冠軍定必屬於日本當地本土人。

「說了這麼多，你有沒有可以讓我致勝的辦法？」
孫望連一臉冷漠的轉身回望他。

「辦法倒不是沒有，不過可能會有點較為取巧。」
克深臨拉開座位的椅子，擺出恭維的口吻，請示望連坐下。

「你不妨可以坐下來一聽，就當作是多一道意見也沒壞吧！這餐將由小弟請客，請望連哥賞面賞面！」

「無功不受祿，你先行說出交換條件，不然的話我並沒有信心可以坐在席上。」
孫望連明人不作暗示，單刀直入話題重心。

「其實沒有甚麼大不了，我純粹是希望了解多一點畢時這個人，與及......

可能有機會需要借用他一天『使用』。」

尋晚打咗七八成之後太累頂唔順，依家補番。

薯仔老啦

呢個時間有文

老有司機薯仔

隨便攞去用
一日夠唔夠

畢時：我不是棋子

只有善良嘅人先可以見到耶穌

你是棄子

太累，停更一天

炸魚薯條可解宿醉 (不過我次次都係KFC)

手痕試整咗杯珍珠奶茶調酒但衰咗

頂 反射以為薯仔又飲醉所以留哩個言 sor

雞有魚味

個醬好正

如果用蛋黃醬可唔可以當係親子丼

Feel到部電腦好油

見有tartar saue 揀
第一次咁食
都幾好食

麥樂雞我鐘意夾芥辣 有興趣嘅試下

蜜糖芥末/ 花木蘭醬？

普通Mustard

有少少醉，只係打咗少少，下午出

出文吧！農場薯友會！

寫緊

個農場係咪種一枝枝酒出黎㗎？

古有搖錢樹，今天搖酒樹

「以你們情報組的實力，調查一個人可是輕而易舉之事，又何須要你親自出手向我套話呢？
還是老實說真話，你真正目的究竟是甚麼？」
克深臨花上心思佈下這個「酒吧鴻門宴」，所追求的竟然會是關於畢時的資訊，這點讓孫望連感到非常之不合理。

「我想知道的是，究竟畢時是否世食會的成員之一？」
克深臨直視著孫望連的雙眼，作出詢問。

嗖！

一剎那間，克深臨察覺得到孫望連的眼神有所閃縮，明顯是心虛又或是隱瞞著一些事情的表現。

「哦，這間酒吧竟然有18安士紅酒煎牛排售賣，而且餐牌的範例照片看起來還挺誘人呢！」
孫望連裝作聽不到克深臨的問題，拿起在旁的餐牌自言自語，其荒唐程度絕不亞於世衛組織成員迴避回答台灣相關問題的手段。

“果然......真的是有所隱瞞呢！”
若然畢時與世食會毫無瓜葛的話，那麼孫望連對於這道問題定會生起疑惑或者展示出不解的模樣，可是現今他卻是目無表情的在扯開話題，內裡想必有著不可告人的秘密。

“究竟是用上了甚麼手段，能夠把畢時在世食會的身份收藏得如此隱密？”

差不多用上了默記在國際間上情報網的五成實力，也找不到畢時在世食會有所關聯的任何蛛絲馬跡，有某一刻甚至開始讓他生起懷疑畢時究竟是否世食會十大總司令之一的「為食總司令」。

只是，當天在之旦的辦公室裡頭，畢時確確實實利用膝撞的方式化解了自己的得意技冰極魚拳，而且亦能夠正確道出自己的世食會會員號碼，這點實在不是一般人等能夠以碰運氣的方式做得到的。

眼見望連拿起餐牌迴避問題，這就更加讓他確信畢時一定是隱藏著甚麼不可告人的驚天大秘密，只是默記的情報組織現時沒能力找得到出來。

“在這一刻還搞不清楚事實的真相嗎？”
孫望連心裡沾沾自喜，認清了自己在這次談判對話上持有較多籌碼的真相。

「我決定要點上18安士紅酒牛排，500毫升0%酒精飲料，你呢？」
孫望連把餐牌遞到克深臨的手上。

「望連哥，到酒吧卻叫上0%酒精飲料，會否太掃興呢？」
克深臨沒有接下餐牌，而是揮手著酒吧接待生前來寫單。

「酒能亂性，不慎說出不應該說出的話就不太好了！
若不是看在大名鼎鼎的香港默記總裁份上，我可是只會叫上橙汁或普通梳打水呢！」
孫望連故意道出這一番故弄玄虛的言論，意圖彰顯自己得知畢時所收藏著的「真相」。

「哈哈，望連哥，你可真的是非常『俾面』！」
克深臨聳肩苦笑，沒有生起任何動怒的舉動。

「請問要點上甚麼呢，克總裁？」
一名酒吧女員工走到桌前，分別對二人點頭微笑。

「我照舊便可以了。至於這位先生，請給他一份18安士紅酒牛排，以及一杯五百亳升0%酒精繽紛飲料。」
克深臨特意在飲料名稱前加上「繽紛」二字，更向女員工單起眼睛，似是在暗示著一些秘密用語。

「收到！」

女員工收起餐牌並正打算離開之際，克深臨鄭重地加上了一句帶骨的囑咐。

「這位可是鼎鼎大名、有著『公磅之手』稱號的暗將壽司店總裁孫望連。
千萬別打算偷工減料呀，他只要輕輕用手拿起牛扒，牛扒重量便一目了然，若然牛排少一安士的話，他可是會控告到你『甩褲』為止呢！」

「這點絕對放心，我們店舖均用上真材實料，而且絕對不會偷工減料。」
得到克深臨「友善」的提醒後，女員工親切友善地對孫望連點起頭來，以防會有所得失大客。

「容許我擅自自我介紹一下，我是這間酒吧的老闆，冰小森。
小本經營關係，很多時候所有事情也是我一手包辦，若然有所得失的話，千萬請不要控告至我『甩褲』呢，頂多是『甩裙』就好了！」
她輕輕掃打自己的裙邊一下，向望連拋下一道媚眼後便含笑離去。

「看來，前幾年的雷鰻事件，你還記掛在心中呢！」
孫望連沒有受到冰小森的美色誘惑，眼神依舊放在克深臨身上。

「哈，怎會呢？
那件事上，我老婆的確是有處理不當的地方呢！」
克深臨用上右手掩蓋自己雙眼，作出「陶大宇」式歡笑。

哥種的只有是錢

蛋糕仔：

繼續

孫望連轉咗工

你唔提起我都無留意自己打錯咗

世衛hang機總理都即刻放到入篇文度

我睇嗰陣都覺得怪，但壽司實在太耐懶去fc

望連與克深臨老婆的交道，可以數說於幾年前板長壽司店與雷鰻魚店的法律糾紛裡頭。

當年板長壽司店的市場策略偏重於鰻魚壽司之上，往各大食品批發商搜羅大量鰻魚，希望能夠依靠鰻魚壽司殺出一條血路，建立品牌正面形象。

食用鰻魚主要分為五大種，日本鰻、星鰻、美洲鰻、歐洲鰻以及太平洋雙色鰻。
能夠擔大旗食為壽司食材的，就只有是星鰻一種，日本人大多以「星穴子」以作稱呼，其特徵是魚的兩側均有兩排白點，就算是廚藝新手亦能夠非常容易分辨得到。

雷鰻魚店是香港當時候最大的星鰻批發商，孫望連為了壟斷鰻魚壽司市場，特意親身拜訪克深臨的老婆商討買賣合約，希望雷鰻魚店可以把八成的星鰻來貨供應至板長壽司店的食物供應鏈。

星鰻魚店的鰻魚飯基本上只是利用日本鰻作原料，星鰻的購置純粹是外來批發商買賣合約的附帶條件，這些「多餘」的星鰻大多轉手賣給超級市場、五星級酒店或各大壽司店裡頭，但很多時候也呈供過於求的局面。

如今突然有孫望連這條「水魚」自動請纓前來作大量購買，而且出手亦頗為闊綽，克深臨的老婆自當然是答允了這項交易，答應把八成星鰻來貨轉向板長壽司店裡頭。

頭一個月的交易一切也運作如常，板長在星鰻的加持下開始聲名大噪，獲得不少人垂青及前來朝聖，甚至連當時人氣旺盛的余詩曼電視藝人亦曾到訪及公開表示鰻魚壽司非常好吃。

這突與其來的成功，招來了不少主打鰻魚飯的食店嫉妒，他們大部份的熟客均一窩蜂轉到板長壽司店裡頭用餐，嚴重打擊了他們的生意額。
這群苦主見勢色不對，便暗中耍計派人在日本鰻上的兩側加上兩行白點，如目混珠使雷鰻魚店的員工誤把日本鰻當作星鰻分配至板長壽司店裡頭，希望藉此拉低鰻魚壽司的質量。

後來在事件還沒來得及發酵之際，孫望連洞悉得到來貨來誤，便向克深臨的老婆投訴，示意貨不對辦。
但克深臨老婆並不受理孫望連的指控，反指孫望連耍手段壓榨雷鰻魚店，經過數輪輾轉下事件更推送到法庭之上。

因著由始至終也沒能夠找出真正幕後黑手的關係，法庭是傾向判決雷鰻魚店並無任何過失，板長壽司店控訴無效。
孫望連眼見大勢已去，本著不想負擔大量堂費的前提下，與律師們一致改控雷鰻魚店的星鰻並無星星，引用香港一系列的個案「粟米石班飯沒有石班、菠蘿包沒有菠蘿」以作支持，最終在律師團隊三吋不爛之舌的功力打出勝訴的結果，雷鰻魚店需要交出一系列的款項賠償板長壽司店及所有堂費。

「我老婆最終也是找到了幕後黑手，把他們全都拋在公海裡頭餵飼鯊魚一一處理，所以也算是打和了吧！」
雖然克深臨口中是這樣的說，但他和他的老婆心底中從這些事件上也對孫望連生起了負面的印象，認定了此人狡猾多端，必須提防。

而雷鰻魚店往後為了避免有同樣事情發生，亦將星鰻更名為星康吉鰻，任何官方場合下均不再以簡稱作稱呼。

「竟然選擇在不受任何法律約束的公海嗎？你老婆可真的是想得非常周到呢！」
孫望連點頭微笑。

「這也是跟望連哥你在公堂學習後的成果而已！」
克深臨揚起微笑，臉露歡容道出這極具挑釁性的說話。

「我當時......也是迫於無奈而已，法治......可險可守呀嘛！」
孫望連低頭望向地下，輕嘆一聲。

此事到底誰對誰錯，大家心知肚明。

「兩位已等候多時了！這是炸魚薯條以及18安士紅酒牛排。
而琴通寧及繽紛0%酒精飲料將會隨後送上。」
對話氣氛甚為僵硬之際，冰小森把兩道餸菜分別送到二人面前。

「原來所謂的照舊，就是指炸魚薯條及琴通寧嗎？
你是否因為喜歡吃下煎油膩的食物，因而驅使你成為美式快餐店的總裁？」
孫望連有意無意地借機作出嘲諷。

「望連哥，你真喜愛說笑。
不知道你有沒有留意得到，唯獨只有是香港的默記會把魚柳包餐放在一號餐的位置，而其他的國家則會把魚柳包等非牛肉的菜式放在較後位置呢？」
克深臨左手持叉右手持刀輕輕切開炸魚一角，把炸魚細塊放進口裡，神情甚為滿足。

「哦？經你這樣一說，事實又好像真的是如此。
這也是你的政策嗎？我只是知道豬柳蛋包比豬柳包售價更為便宜是你一手策劃的政策，原來魚柳包也關你事的嗎？」
孫望連職業病發作，一手拿起紙巾把18安士牛排舉起，點頭展示滿意。

「小弟自細家境窮困，明白得到飢餓的痛苦。
在我擔上總裁一席位後，總部給予了我有限度的價格調整，所以我才動用特權把豬柳蛋漢堡價格調低，好讓更多人能夠以相宜的價錢吃下含豐富蛋白質的豬柳蛋漢堡。

至於魚柳包......這可是蘊藏著一段包含血汗淚的故事，你就當作是我非常喜愛魚柳包，所以便把它放在套餐的第一位吧！」
克深臨把炸魚緩緩舉高，生起一道不明所以的笑容，較孫望連沒法分清楚究竟自己所說的到底是真話還是假話。

「話說望連哥你呢？何以你又會有興趣擔上板長壽司店總裁的位置呢？」

「沒甚麼特別，純粹是因為高薪厚薪，而且退休後亦有長俸優惠而已！」
望連切開血淋淋的紅酒牛柳，面無懼色的把僅僅只有三成熟的牛扒放在口裡。

「嗯，這牛排炮製得不錯!
好了，前菜我們亦已嚐過，也是時候重返正題吧！
對於親子丼比賽，你究竟有著甚麼的想法呢？」

「其實非常簡單，一個字，孝！」
說罷，克深臨從公事包裡拿起一疊日本默記所撰寫的報告。

早起的鳥兒有文睇

好想出街食飯

下一個故係咪年輕嘅望連同五毛做主角

我想睇默宋畢時偷情史多啲

繽紛甜故

加甜plz

蛋糕仔又要去睇魚魚啦

「孝？」
孫望連快速檢閱文件，內容不乏講述日本默記如何把美式快餐融入在日式傳統文化裡頭，藉此取得日本人的信任及支持。

「望連哥你作為一個外人，其優勝之處就是有本錢能夠打破傳統，就算脫離傳統的框架也不會備受譴責。」
克深臨把文件揭至「默記腐皮壽司」的頁面，簡介默樂雞皮取代腐皮的製法。

「相反那些日本傳統老字號，只要稍為把菜式作出些微改動的話，便會引來眾人的公審，備受斥責沒能夠擔當傳承傳統的重任。」

「你的意思是......若然我以大膽創新的方式表達出親子丼的意境，那就有機會奪取賽事冠軍？」
孫望連右手托著下巴，沉思道。

「至少在我心目中，這是一道最為可行及實際的方法。
皆因現時傳統的親子丼，純屬雞扒父親及雞蛋兒子混在一起的字面意思，並無任何意境或者意思包含在內。
若然望連哥你能夠打破傳統，有方法能夠帶出孝義或者父母對子女的關愛在裡頭的話，我認為那些日本人會對此非常欣賞，甚至會頒贈冠軍獎座予你。」
克深臨融會貫通地把日本默記所得到的教訓轉化成為孫望連奪冠的可行方法。

「詮釋孝義及父母間的關愛嗎？」
孫望連滿頭苦惱之際，眼角碰巧瞄上酒吧的電視機螢幕。

現時正重播著「封神榜」劇集，劇情恰巧來到哪叱削骨還父、削肉還母劇情，甚為悲壯。

啪！

「我想到了！」
孫望連靈機一觸，想出了絕世妙計如何對親子丼進行適當的改動，心情變得豁然開朗起來。

「哦？不愧為望連哥，這麼快便想得到解決辦法！」
克深臨拍手數下，表示佩服。
「一手交一手，既然我幫了望連哥一把的話，那麼亦是時候輪到望連哥救助小弟了！」

「請說！」
孫望連意氣風發道。

「我希望在默記裡頭開創一款屬於香港人的產品，事實上我已經從各種渠道收集了不同的想法，但並沒有一款是我能夠百分之百滿意。
望連哥，依你判斷，你認為畢時能否勝任這要職呢？」
開創香港默記專屬產品是美國總部委派予克深臨的一個重要任務，他差不多已用盡手上所有的資源推行創作，但至今並沒有一人提出得到讓他感到滿意的方案，其心腹間時亦沒能做到。

「這可真的是說不定，不過這小子的確是有點小聰明和急才，或許真的會能夠幫得到你。
你想利用他替你辦事的話，那就盡情地搾乾他吧，我倒是沒所謂的。

你需不需要我替你穿針引線？」
對於孫望連來說，畢時只是一隻手中的棋子。
一日未與孫旗正式結婚，一日也只是一名亳不重要的外人。

「不用，我自有方法。只是......我萬萬想不到望連哥你會如此爽快答允而已，始終他也是未來孫家的人，我還以為......」

「還以為甚麼？」

「沒甚麼，沒甚麼。那麼，望連哥你可否跟我談多一些畢時的背景資料呢？譬如說，他當日在暗將壽司店的表現到底又是如何？」

「他？他只是一名茱莉大學做研究的博士生而已.......」

在孫望連滔滔不絕講述的其間，克深臨暗中對冰小森老闆打了一個眼色，示意行動中止。

起初他還以為孫望連會對畢時此人諸加呵護，所以在叫餐的時候特意在孫望連的飲品加上「繽紛」二字，暗示為飲品加料加上大麻，藉此迷惑其心智好讓孫望連能夠事無忌憚的「暢所欲言」。

但聽到望連就連畢時最喜愛吃的壽司是玉子壽司這細節之事也說出了口後，他便知道大麻將會是一道多餘的存在，不必用上。

____________________________________

「真想不到，我們在默趣日裡頭竟然只獲得第二名！
若不是那名流浮山刀手嚇走一大群客人的話，我們一定能夠奪取第一名的！」
景方雄拿著默趣日成績表，對於希爾頓分店屈居新城市分店之後的事實感到深深不忿。

「嗯，不過反而令我感到意外的是，金鐘海富中心的業績竟然連十大排行榜也沒能夠登上，這實在是有點奇怪！」
希叔當初還以為金鐘分店會是一名頑強的競爭對手，殊不知道卻出現大熱倒灶的結果。

「若然我沒有計算錯誤的話，現時希爾頓分店的全年業績額暫居第二，頗為落後於新城市分店。

除非新城市今個月的業績離奇大倒退，否則的話便大局而定，我們將會與冠軍無緣。」
默明嘆了一大口氣。

「第二名所獲發的獎金，應該勉勉強強能夠再把欠債時間拖長一陣子的......」

「距離一月二日的全年業績檢討會議還有三星期的時間，說不定會有奇蹟出現，由我們希爾頓分店反超前呢！」
景方雄說著此話之際，心裡早已想出了一個擊沉新城市分店業績的計劃。

父親(麥樂雞)配兒子(白汁)=繽紛

恐怖雞仔蛋

明天早起，停更一天

慘

竟然唔係愚人節玩鳩我地

用啪字 打完一篇文

啪 啪啪啪 嗯嗯 啪啪啪 呀呀 呀 啪嗯嗯呀 啪啪 呀呀嗯呀呀呀 呼

所以終年四十三歲

我用十秒讀完左呢句

對住年輕貌美嘅默宋 畢時嘅持久力

默明雙親遺留下來的欠債一直困擾她良久，每個月的分店收益也頂多只能勉強付上比最低還款額略多一點的金額，絕對可以稱得上為無了期的痛楚和煎熬。

恰巧克深臨宣佈這年度業績第一的分店將會奪得一億港元或等同價值的禮品，這對她來說等同就是一道脫苦海的曙光。只要取下那一億港元就可以一次過償還債務，不必再渡過擔驚受怕的日子。

本想一人獨自解決問題的她，終在中華廚藝學院特訓裡頭捱壞身子，粗勞過度促成短暫昏迷因而送院。

但正因為這一次「不幸」的送院，默明再也不是孤身一人作戰，她的男朋友景方雄洞悉事件的來龍去脈後，亦決意把雙腿放在這道渾水之中，與她攜心協力達成目標。

在景方雄的廚藝才能帶挈下，希爾頓分店奪取默趣日冠軍絕非一件痴人說夢話之事，若不是金鐘分店派遣過來的流浮山刀手前來搞事的話，希望頓分店的默趣日業績定必超越新城市分店。

事實上當間時得知新城市分店的成績僅僅比希爾頓分店多出一千港元的時候，亦難免捏了一下冷汗，心存僥倖金鐘分店使出了流浮山刀手政策對希爾頓分店做成負面影響，以及冥叔一手制服了刀手、沒讓事件發酵的功勞。

大局已定，強敵金鐘分店不敵禽流感傳言因而墮馬，希爾頓分店雖憑著默趣日的加成暫居第二，但利潤尚跟新城市分店存有一定距離。
間時打從心底裡相信，本年度業績第一的佳績將由新城市分店奪得，再度蟬聯冠軍。

這除了是對個人的一種交待之餘，同時亦是分店上下員工的共同希望。
大家早已有共識，新城市分店將會換取等同一億港元價值的獎品，全數用在掌管默樂雞的陳平身上，讓他完上充滿傷感的遺憾。

但是，新城市分店是否真的如此能夠「十拿九穩」地取得年度業績第一呢？

至少景方雄及金鐘方店的副經理二人對此還存有一定程度的保留。

_______________________________________

早期景方雄親身拜訪新城市分店的時候，一直存有懷疑陳平手中所持的就是誘惑之刀。

他以魚柳包鑰匙扣作為誘餌，引導陳世深駕駛無人機撞入新城市分店廚房內部，著他乘亂之際把透明膠貼黏在「誘惑之刀」的刀柄上。

陳世深不負所託，確實完成了任務，而陳平在其後亦沒有察覺膠貼的存在，自然亦沒有把它除去。

那塊膠貼帶有全球定位系統功能，景方雄可隨時隨地透過電腦系統追查出它的所在位置。
綜合明查暗訪及定位系統的資訊，景方雄獲取了陳平的住所位置，而且亦發掘出一道非常重要的資訊。

每一個星期六晚上的十一時半至十二時左右，陳平均會把「誘惑之刀」留在家中，自己一個人到住所樓下的公園散步或呆坐在木椅之上凝望夜空。

現在，距離默趣日後最接近的星期六，景方雄已潛伏在陳平住所附近，打算乘他到公園散步的時候把他的「誘惑之刀」偷龍轉鳳換上仿真度極高的假冒品。

他對新城市分店作出了深入的市場調查，計算得出默樂雞的收益佔上店舖收入四成有多，而購買默樂雞的人士出奇地大多以女性為主，有好一部份人士更是每日風雨不改地前往分店買上一盒九件默樂雞。

本著尋根問底的科學精神，他動用了自己津露生意的本金，打著對津露產品作市場調查之名，深入研究那批成癮人士的共同之處。

本多終勝，源源不絕的金錢最終亦讓真相暴露了出來，那批人的共同之處就是經歷過刻骨銘心的情傷，並曾生起自殺的念頭，但最後亦已失敗的結局一一告終。

據景方雄了解，視乎使用者的「才能」，誘惑之刀的效果亦會有所不同，而效果大致上可分成為三種等級。
最初階的等級，俗稱為一檔，就是能夠讓受過痛不欲生經歷的人士臣服在誘惑之刀的命令之下。

景方雄有理由相信，陳平是在動用著誘惑之刀的第一檔能力，誘惑那些受過情傷的人士不理性地前往新城市分店購買默樂雞。
若然能夠從陳平手中除上誘惑之刀，那麼定必便能重挫新城市分店的業績，而當再加上自己廚藝對希爾頓方店所造成的正面效果的話，希爾頓分店還是有希望能夠從後居上拿取第一位置的。

這所謂的希望可能只是一種奢望，但在這如斯田地的境況之下，景方雄認為值得嘗試放手一搏。

啪！

陳平此時把大門關上，如常地乘坐升降機前往樓下公園散步。

景方雄看準時機，利用百合匙打開門口，鬼祟地成功潛入陳平的住所。

嗖！

周圍漆黑一片，他利用手提電話的電筒功能獲取光源之際，卻被正前方所見到的事物嚇得往後跌倒在地上。

「褔街......」
自問膽大包天的他，也沒能夠安然地沉靜下來。

一雙乒乓波大的雙眼正在高處傲視著跌倒在地上的他。

一秒變驚慄故

好恐怖

係咪企喺聖誕樹上面望落嚟

係咪呢棵樹？

隻色唔啱
應該係⚫️色

在景方雄的廚藝才能帶挈下，希爾頓分店奪取默趣日冠軍絕非一件痴人說夢話之事，若不是金鐘分店派遣過來的流浮山刀手前來搞事的話，希望頓分店的默趣日業績定必超越新城市分店。

爾

好鬼多錯字同唔通順位

正 突然變feel

其實......由始至終都無變過

啫係又係繽紛啦

瞎子摸象，只拿掐事物一小部份的話，很容易便會往錯誤的方向思考。

當景方雄稍為冷靜下來後，才發現面前掛上了一幅Thomas火車頭的畫像。
把那雙詭異的眼神單獨來看，的而且確是挺為恐怖，不過就算把整體火車頭及火車身合在一起觀賞，亦不見得有任何可愛之處。

「真的是非常惡趣味呢......
竟然在大門口掛上一幅火車頭的卡通圖像。」
景方雄千算萬算，也算不到自己竟然會被一幅卡通畫像嚇倒起來。

隨後，他在陳平的家中快速搜索，希望能夠盡快找出「誘惑之刀」的收藏之處。

過程中讓他感到奇怪的是，家中四周牆壁均掛上無數多的火車壁畫及相片，各式各樣的火車模型佈滿書櫃及鞋櫃，就連茶几上的飲水杯也印有火車圖案。

「太瘋狂了吧......」
景方雄差點便被地上的遙控火車絆倒，心裡不禁暗罵數聲。

根據調查，陳平是從上年起開始培養出收集火車模型的習慣，不斷在網上搜羅與火車有關的產品。
當初景方雄在報告書上看到此點的時候根本就不以為然，直至到現時置身其境的時候，他才發現陳平對於火車的熱愛已是界乎於非比尋常的程度，反常地過於沉迷。

「咦？這架火車......為甚麼這樣熟面口的呢？」
客廳掛上了一幅金色粗框相架鑲嵌的大型相片，年青版本的陳平與另一名女子倚在一架黃色車身的蒸氣火車車頭，舉止甚為親密；

不知為何，景方雄對那架蒸氣火車甚為有印象，但就是說不出口在哪裡曾經見過這架蒸氣火車。

_____________________________________________________________
時間過了十五分鐘左右，景方雄接近找遍住所的每個角落，利用金屬探測器往四處打量，但並沒能探測得出「誘惑之刀」的所在之處。

「真是奇怪，究竟收藏在哪裡呢？」
百思不得其解之際，門外突然發出鑰匙插入門鎖的聲音。

“甚麼？這麼快便回到住所之中？”
沒料到陳平會比平常時間提早回家的他，只好暫時性的躲在一個衣櫃裡頭，靜觀其變，見步行步。

啪！

正門關上的聲音出奇地細，而且景方雄從衣櫃狹窄的縫隙之中並能夠察覺得到任何光芒。

換句話說，前來的人跟他一樣同是非法闖入之徒，所以才會審慎地關上門口以及沒有開啟住所的任何光源。

“難道，有人跟我一樣打著誘惑之刀的主意？”
景方雄不敢在衣櫃裡頭輕舉妄動，以防那名闖入者會察覺得到自己的存在。

他緊閉雙眼，試圖借助聽覺從而感知對方的所在位置。

“此人，行路沒有聲音！”
只有武術了得的人材才能夠做得到行路沒有發出丁點聲音的境界，景方雄當下明白得到對方恐怕並非跟自己一樣，並非善男信女。

只不過的是，雖然他並沒能夠感測得到任何聲線，但其靈敏的嗅覺卻能夠嗅得出來者散發著一股非常微弱的煉奶氣味，相信此人有著恆常攝取煉奶的僻好。

煉奶的氣味越來越濃烈，景方雄得以相信來者與自己所在的位置非常接近。他手中的銀針亦已進入蓄勢待發姿態，勢色不對的時候便會跟對方血拼一番。

「原來如此......」
剎那間，對方貿然說起話來，景方雄從其聲線能夠判斷得出來者是一名年老的男性。

「這架蒸氣火車可真是讓人懷念呢，只可惜後來新城市默記無緣無故地把它拆除，可惜，非常可惜！」

對方的這段自言自話，對景方雄來說簡直就是當頭棒喝的一擊。
他這一刻才意識得到為何他會對客廳照片的蒸氣火車有所印象，皆因在年少的時候，他定必會嚷著母親坐在新城市默記分店極其標誌性的火車卡位上用餐，不然的話便會無的放矢地撒嬌和大吵大鬧。

「唔，誘惑之刀，恐怕就是藏在相架後的暗格吧！」

不知為何，景方雄感覺得到對方好像是在有意無意地跟自己分享著訊息似的。

「凡事總要付出代價，誘惑之刀只所以會選上此人，恐怕就是看中了此人對亡妻的濃烈情感。
除非自身擁有更為強烈的情感，否則的話這把刀是不會隨意更換主人的。」
話畢，景方雄感測得到煉奶的氣味逐漸遠離自己。

「每日均承受著亡妻之痛已是一件非常慘痛的事，再在其上建構任何破壞的話，那可真非人所為呢！」

啪！

大門輕輕關上，煉奶味瞬間銷聲匿跡。

九比一茶走飲到成身煉奶味

咁就一世

正啊

究竟默宋經歷左啲咩先會比把刀揀中係唔係畢時做左啲好衰嘅嘢

暫時依一個故未有提及默宋被誘惑之刀揀中

你講，佢係咪遲啲比畢時衰十一左

係我 老伯鄧肯淚灑雪廠街

閃卡藏連登

金錢能夠解決得到的「問題」，並沒有資格稱得上為問題。

在平常時日的晚市，各式各樣的啤酒樽均會四散在元朗這間大排檔的席上，大氣間總是會彌漫著撚手小菜的鑊氣以及濃郁的啤酒氣味，甚具市井氣息。

唯獨是這一晚卻一反常態，所有啤酒樽均換作成為津露飲料，九成九座位均由身穿白衣人士佔據，而穿著整齊西裝的景方雄和一身黑色中山服的大排檔老闆則是另外百分之一的代表。

「大家不用客氣，這是即將上市發售的新產品，生薑味津露。
小弟今天特意帶來讓各位英雄好漢們一試，還望大家可以踴躍給予改進的提議！」
坐在大牌檔正中心位置的景方雄把津露飲品舉高，其雄壯的聲線響徹在眾人的耳內。

席上的一眾白衣人士互相對望，大家並沒有輕舉妄動喝下放在自己面前的津露飲品，而是默默等待著自己老大所發下的指示。

「好茶！好茶！
薑味非常猛烈，但並沒有功高蓋主掩沒本身的茶香，調製得恰到好處！」
直至坐在景方雄正對面的大排檔老闆把津露喝下並給予評語後，一眾白衣人士才有所行動打開津露的樽蓋。

這番景象盡在景方雄眼內，足以證明所有人士均對這間大排檔的老闆馬首是瞻，萬分服從。

「冰老闆，有你這一句如此正面的評語，那小弟也算是放下了一道心頭大石，可以鬆一口氣了。」
獲悉對方的評語後，景方雄瞇起雙眼，笑容極為燦爛。

「賢侄的出品素來口碑載道，不必故作謙虛了！」
大排檔冰老闆同樣地瞇上雙眼，臉上亦報以善意笑容。

「除了向為我們帶來薑味十足的飲品之外，賢侄亦非常『夠薑』地單獨一人來到寒舍，未知所謂何事呢？」

「世間果真沒有任何事物能夠瞞得過冰老闆的雙眼！」
景方雄從公事包中拿取了一份老舊而發黃的物件。
「實情是，小弟有一事想向冰老闆相求。」

「這是......默家跟炒飯大聯盟所訂下的借據？」
冰老闆細閱文件過後，用上不明所以的模樣凝視著景方雄。

「我希望冰老闆可以賣小弟一個人情，出手幫忙調停雙方的恩怨。
這是我個人的一點小小心意，五千萬元港幣，希望冰老闆笑納。」
景方雄把一個行李箱放在桌上，展視出裡頭放滿鈔幣的盛況。

「賢侄，我想你定必是有一點搞錯了！
這份可是與陸地炒飯大聯盟所達成的契約，你應該找現任的會長再作商討才較之為合適呢！」
冰老闆並沒有因為那五千港元而有所心動，神態自若地把借據交還到景方雄的手中。

「冰老闆，別跟我來這一套吧！
眾所周知，現今的會長只是一名有名無實的傀儡會長，實權歸根究底也是在你老人家身上。
與其浪費時間跟扯線木偶對話，倒不如跟真正的話事人對談還來得實際吧！」
景方雄把雙手放在大脾上，沒有任何接下借據的意思。

「喂，你這算是甚麼態度，竟敢用上這器焰的態度跟老大說話！」
一名站在冰老闆身後的白衣人士看不過眼景方雄的態度，站前起來對景方雄作出喝斥。

啪啦！

冰老闆二話不說，一手把暗藏在桌底下的玻璃酒樽往自己手下的後腦大力敲下去，啪啦一聲的造就出血流成河的畫面。

「不好意思，我真的是老了，教子無方，請賢侄不要見怪！」

「沒相.....干......」
景方雄一時之間也被冰老闆的舉動嚇呆了起來。
據他所知，現時頭破血流的白衣人士正正就是冰老闆的親生長子。

五千蚊/五千萬
薯仔你要好好休息

五千萬

721

今次個「啪」有後勁

係啪啦！

比人知佢咁有錢
佢咪好危險

五千蚊俾我都嬲，睇小本大爺

他出哂名係富家字弟，無事

五千蚊

仲以為你講緊亞視喼錢

虎毒不吃兒，但並不代表不會嚴懲犯下錯誤的子女。

只是，冰老闆懲戒自己兒子的手段實在是有點過於嚴厲，其過火的程度甚至讓景方雄生起懷疑，究竟面前這位灑下「血汗」的白衣人是否真的是他的親生兒子。

「既然賢侄信得過老夫的話，那麼我這位過氣之人就盡管一試吧！
不過我不得不再三提醒你，我早已退了下來，沒有太多的話語權，賢侄你最好還是有著心理準備作最壞打算才好。」
冰老闆一眼也沒有瞄向自己的兒子，對其傷勢亳不感有興趣，全程均直視著景方雄的雙眼。

「能夠得到冰老闆的相助，實在是我的榮幸，我在此代表景家致於衷心的感謝！
至於令公子的傷勢，或許我可以略盡綿力幫一點忙呢！」
景方雄站了起身，意圖利用隨身攜備的銀針為他作緊急止血處理。

嗖！

冰老闆伸出左手攔在自己的兒子面前，明示不需要景方雄這位外人的協助。

「賢侄有心！這點普通小傷而已，不用你費心出手。
更何況，受過傷才會變得堅強，就讓他承受多一會痛楚，好讓他不會再犯下目無尊長、沒大沒細的過錯吧！」

冰老闆長子聽到父親這一番話後，只好不發一言的站在原地，垂下頭單手掩著傷口位置，盡量減慢血液流失體外的速度。

席上的白衣男見狀，亦不敢貿然上前觀看少主的傷勢，以免犯下違抗老大的意旨。

「明白。那麼小弟也是時候先下告退了，在此再一次感謝冰老闆的相助。」
景方雄朝他作九十度鞠躬，禮數細節可算是做得仔細無遺。

「賢侄，一場來到，何不逗留多一會，跟我這位老人家喝下一兩杯悶酒呢？」
冰老闆朝席上的一名白衣男打了一個眼神，對方亦當下識趣地走進廚房內部去。

終歸是求人相助的那一方，景方雄自當然需要答允冰老闆的邀請，再次坐回席上。

“我就覺得奇怪，事情為何會發展得如此順利！姑且就看你有甚麼底牌還沒有打出來！”

這份默明雙親遺留下來的欠債，理應是需要整整一億港元才能夠徹底償還。
如今景方雄獅子開大口打上了五成折扣，以五千萬港元填畢債務之餘，更間接釀出長子頭破血流的局面，橫看直看也可以想像得到他絕對沒有可能就此輕易拍拍屁股全身而去 。

簡短互相寒喧皮毛普通家事其間，長子依然遭受到罰企的懲罰，而一名白衣人則拿來了一枝曾作冰鎮處理過的未開封烈酒。
景方雄對酒精飲料略有研究，酒樽表面的標籤包裝紙顯示出此酒並非是市面流通的品牌。

白衣人分別在二人面前放上葡萄酒杯，加以一大塊碎冰，繼而才把烈酒倒進酒杯裡頭。

「橙皮的氣味？
若爲我沒有推算錯誤的話，這將會是一枝品質極為優良的琴酒！」
乘著白衣人把酒精倒進酒杯的時候，景方雄用力一嗅，一股芬香的橙皮氣味撲鼻而來。

琴酒的主要材料為杜松子，但每一間酒廠均會加上獨門的香氣配分，常見的為橙皮、歐當歸及甘菊等等。

「琴酒嗎？我本人較為傳統守舊，慣常稱它為金酒。
不過賢侄果然是識貨之人，只需一嗅便能感測得到酒精的種類。」
冰老闆滿意地點頭數下。
「我在此亦無謂多作相瞞，這是小女在地下酒館的自家製產品，希望能夠合上賢侄口味。」

他口中所指的地下酒館，不是單純直述指著設於地層的酒館，而是經過嚴格篩選、鬥得你死我活才能夠晉身進入的香港世食會地下街。
無獨有偶，較早前孫望連和克深臨就是在冰老闆女兒所經營的那間酒館享用炸魚薯條及十八安士牛排。

「原來是令尊的出品，那可真是相當令人期待呢！」
冰老闆刻意強調此酒是自己女兒的出品，景方雄自覺有義務需要恭維附和。

「希望不要讓賢侄見笑，這便已足夠了！

不過，在品嘗美酒之前，請先讓老夫詢問你的想法。

你認為品嘗金酒最為重要的元素是甚麼呢？」

A.金酒的質素

B.酒杯的選取

C.冰塊的質素

咁難揀嘅 揀親邊個都會中你伏咁

大家靖正皮投票

D 以上３樣

肯定同「冰」有關！
就是C了！

正路就A
薯仔universe就B/C

點解唔加通寧？

啲冰係要tonic water雪出嚟嘅

就C啦

我揀E，要夠繽紛

依絲難教

打甂爐最緊要個爐
飲酒最緊要個酒樽

但係佢條𡃁攞左葡萄酒杯出黎，飲烈酒唔係應該whisky 杯咩？

竟然一致揀C

係c,因為李c,多謝大家

Btw,壽司故追到而家既cdrom

你前排有留過言，我記得

幾時加我skr入故

你個角色一定要比人判雞姦死罪

旺角啊伯

電腦大爆炸！

毛賊神組病

食不言，寢不語，喝酒前千萬不要自言自語。

在景方雄的認知中，冰老闆是一名行事務實之人，絕不會胡亂做出漫無目的或多此一舉的事情。
突然在品酒之際朝自己作一提問，內裡定必是別有用心地暗藏著另一層的意義，大有可能是玩著猜啞謎遊戲。

「最為重要的元素，我認為是冰塊的質素。」
景方雄稍作權衡過後，決定就此回答。

「哦？何解呢？」
冰老闆嘴角微微揚起。

「對比美酒及酒杯來說，冰塊顯然是一道更容易獲得的存在。」
景方雄一邊凝望著酒杯上的冰塊，一邊作出解說。
「但正因為如此，很多人忽視了冰塊的重要性，隨意把水喉水或礦泉水所製成的冰塊加進美酒裡頭，大大糟蹋了以高價買回來的珍貴美酒。」

水喉水所含的微量氯氣、礦泉水所含的豐富礦物質，這對於美酒來說均是極具破壞性的雜質，整體口感及味道將會被大幅度地打上折扣。

「哈哈，賢侄說得非常之好！非常之好！」
冰老闆一口氣把接近一百毫升的金酒喝下去，沒有加上任何通寧水或伴料，「原汁原味」地把酒精含量達百分之四十的金酒灌進肚裡。

景方雄見狀，亦唯有照做起來，一口氣把酒喝下，以免有失禮數。

“這......！”
吞頭觸碰金酒的一刻，景方雄嘗得出一股微弱的氯氣氣味，臉容情不自禁地扭曲了一下。

「賢侄，我相信你應該亦能嘗得出吧！
這杯金酒所用的冰塊，乃由未曾煮沸過的普通水喉水所製成。」
冰老闆啪動手指，示意手下再度為二人添酒。

「冰老闆，你......」
景方雄起初之所以回答冰塊是為品酒的最重要元素，無非就是為往後的對話作出鋪墊，好讓在適當的時機能夠對冰老闆作出奉承，把冰老闆借喻為美酒中的冰塊般一樣重要，一樣神聖。

豈料，對方竟然會犯下如此低級錯誤，用上充滿雜質的冰塊佐酒，這反而殺了景方雄一個措手不及。

「可惜，非常可惜。
一杯風醇十足的金酒，就這樣輕易地被一塊充滿雜質的冰塊完全毀掉！」
說罷，冰老闆再度把金酒一口而盡，沒能把現況弄得清楚的景方雄亦只好跟隨他的步伐把酒一口喝下，處於甚為被動的狀態。

「好！再添！」
冰老闆對於景方雄的表現感到相當滿意，興致勃勃地囑咐白衣人手下為二人的酒杯再度作出填充。

「冰老闆，我......」
短時間內喝下約二百亳升的金酒後，景方雄開始感受到身體正在響起警號，示意再這樣持續喝下去的話隨時會發生所謂「斷片」的不醒人事狀態。

「賢侄，有話稍後再說，先好好品嚐當下的美酒！」
冰老闆伸出右手制止景方雄的發言，面不改容地再度把金酒灌進肚裡。

“可惡，恃著自己非凡的酒量，打算活生生地灌醉我嗎？”
為了讓自己繼續保持著清醒的狀態，景方雄只好使出下下之策，運用袖中所藏的銀針刺在雙腿大脾位置，以懸樑刺股的方式透過疼痛感掩蓋醉意。

經過來回七次的對飲後，整整一枝一點四公升的金酒亦已全數耗盡，滴酒不剩。

「賢侄，好酒量！」
冰老闆雙頰微微泛紅，開始略帶醉意。

「你看人家多出色，喝下七百毫升你家姐所釀製的金酒後依然面不改容！
而你，一百毫升的金酒還沒有便已經雙腿發軟，簡單的直線也沒法行走！
你讓不趕緊退在一旁，自己好好反省一下！」

「是的......」
長子經過父親的這番喝斥後，亦終於得到了退守後場與及醫治頭部傷勢的下台階。

「冰老闆你言重了，非常感謝你的美酒招待。我看時候亦不早了，我就此.....」
景方雄深知此時為自己離開現場的良機，若然對方再拿出另一枝金酒的話，恐怕自己就算變成為刺蝟也沒能夠把濃厚的酒意抵擋下來。

「賢侄，坐下！」
冰老闆食指敲打桌子數下，周遭的白衣人同一時間站了起身，兇神惡煞地盯著景方雄。

「冰老闆，我想大家亦不想把事情搞大吧！」
景方雄嘟起嘴唇，沒有坐下來的意思。要是真的要開打的話，他未必會是輸蝕的那一方。

「賢侄，這裡並沒有人想把事情搞大！」
冰老闆扁嘴搖頭道。
「想離開的話，行！
回答我一句，為何我會特意用上劣質冰塊在金酒裡頭？」

「我......不太清楚。」
景方雄坦然道出答案，在酒精的薰陶下他早已失去大部份的思考力，沒有能力洞悉出冰老闆暗藏著的訊息。

「嗯，那麼，你暫時還不能離開呢！」
冰老闆一臉不悅的凝視著景方雄，整個人站了起身，右手朝天舉高啪動手指。

啪！

收到指令後，一名白衣人從大排檔廚房裡走出，拿著兩碟「碟頭飯」前往二人的方位。

“豉油雞飯？”
視力受到酒精的影響關係，景方雄一時之間並沒能夠看清楚豉油雞飯的真正面目。

直至豉油雞飯被放到桌面之上後，他才驚覺這並不是一碟普通的豉油雞飯，而是......

「用上鶴雞所烹調的碟頭飯嗎？
真不愧為是老冰，總是喜愛暴殄天物！」
甘尚生坐在大排頭正對面的脆華餐廳窗口座位，用上望遠鏡監察著整個事發經過，喝著煉奶對比紅茶九比一的茶走嘆息道。

食脆華要斬

證明好多藍絲都係光頭
好多痴線嘅條眉都係歪

蛋牛治嗰時講過甘尚生其中一個兒子開脆華茶餐廳，要跟番設定

甘尚生係咪反追蹤方雄?

應該就係

薑愈老愈辣

我本身真係諗住又講依一句，不過睇黎實在太重覆。

冰真係會咁大影響？
正常試得出？

真係有影響，唔係老作。

飲開係會分得到，好多人覺得酒吧啲酒「好飲」啲，好多時候就係冰的分別。

利申無飲開加唔去酒吧。

喔～

斷片停更1日

成日呃妹妹上屋企飲所以唔落吧

隨著歲數的增長，人們的說話方式會變得更之為多元化，擁有更多轉彎抹角的手段傳遞訊息。

冰塊看似弱小及微不足道，但卻暗藏著足夠的實力足以摧毀及破壞整杯金酒的美好。

冰老闆故意在金酒裡頭加上水喉水所製成的冰，無非只是想向景方雄強調一個概念–

雖然冰家在這件事上無條件地向景家賣下一個價值五千萬元的人情，但這並不是等如冰家是在向景家示弱又或者是在搖頭擺尾。
若然日後景家向他們沒有展示出應有的尊敬態度，冰家大有能力可以打出「爛仔牌」，化成帶有雜質的冰塊摧毀整個大局，導致雙方均沒能享受得到最為上品的金酒。

奈何，這種表達方式實在是過於轉折，景方雄並沒能夠理解得到，迫使冰老闆唯有轉用另一套方式進行表達。

「冰老闆，我沒看錯的話，這是鶴雞？」
景方雄一臉難以置信地看著面前的碟頭飯。

「賢侄果然識貨，這正是鶴雞所製成的豉油雞飯。」
冰老闆欣然點頭，心想總算沒有白費這一次的心機。

鶴的身高和毛色與雞隻有著顯著的分別，因此當鶴隻站立在雞群的時候很容易便會被辨認出來，如同閃耀發光的螢火蟲在漆黑森林般出眾。

然而，在基因演化的過程中，某品種的雞隻進化成為高度跟毛色均與鶴隻有幾許相似的品種，因而被冠上了鶴雞這稱號。

鶴雞的生育率出奇地低，大半數的幼兒在出生的兩三小時後便會魂乏天國，因此地球上的鶴雞數量可謂少至有少，是為極稀有的存在。

在世食會的界定中，鶴雞被評定為十星級食材，意指食材被受上天眷顧及祝福，天生擁有成為美食的潛質；
基本上，單純就這樣的使用沸水煮熟雞肉，也足以成為一碟獨當一面的珍稀美食。

正因如此，鶴雞的來貨價可以說得上是天價數字，但單憑擁有資金還不足夠，還要配合適當的人脈才能取得投標的入場券，繼後再與世界各地的人士以暗標的方式進行競投。

如今冰老闆竟然輕易地在此等場面用上鶴雞，自當然會讓景方雄展露出一道核彈般震撼的臉容，心裡不得不泛起要重新審視冰家內裡真正實力的想法。

「賢侄，別眨眼了！好戲在後頭！」
讓對方產生出冰家暗藏強大實力的錯覺，正正就是冰老闆搬出這道豉油鶴雞飯的本意。
他從衣服暗袋裡拿出打火機，啪一聲的在豉油雞飯上輕輕一掃。

篷！

整碟豉油雞飯上冒出了一道火山形狀般的火焰，持續燃燒了十多秒才自然地熄滅下來。

景方雄凝視著擺在冰老闆前方那碟面目全非、熏黑成焦土般的豉油鶴雞飯，完全給不上任何的反應。

「賢侄，你這下應該明白了吧？」
冰老闆一臉自豪地欣賞著自己的美術作品。

「你事先命人在鶴雞表面上塗上大量琴酒，不，塗上大量金酒，所以才能夠釀起如此猛烈的火勢，我說得對不對？」
景方雄閉上雙眼，用力嗅了一下周遭的空氣。

「沒錯，套用賢侄的說法，我的確是用上了琴酒。
而這一碟菜式的名堂，就是『焚琴煮鶴』！」
冰老闆站了起身，揚起邪惡奸狡的笑容。

焚琴煮鶴，意指利用木琴當作生火工具燃燒觀賞用的鶴隻，帶有暴殄天物、糟蹋美好事物的含義。

這裡冰老闆用上高質琴酒作為燃料燃燒珍貴無比的鶴雞，取其焚琴煮鶴的意境，明張目張膽地對景方雄投下一道警告，冰家有著不惜工本焚毀一切的意志，不要過度輕視冰家的實力。

「我在此提醒賢侄一句，我可是看在你父親景時所建立的江山份上，所以才會給予賢侄價值五千萬的人情。
但若然你胡亂揮霍人情、得寸進尺的話......」

冰老闆手執打火機，在景方雄面前的豉油鶴雞飯上輕輕一掃。

「我將會宴請景家上上下下所有人品嚐這一碟『焚琴煮鶴』菜式的滋味！」

篷！

熊熊烈火以近在咫尺之勢轟隆泛起，景方雄不但沒有退縮迴避，更反而揚起了一彎冷笑，秒速間集上丹田之氣一口吹熄豉油雞飯上的火焰。

「冰老闆真是體貼，特意提早半年為我準備生日蛋糕！

蠟燭我已吹熄，願望亦已許上，衷心多謝冰家的招待！

『得閒飲茶』！」

說罷，景方雄頭也不回的拂袖而去。

我真係去左揾咩叫鶴雞
繽紛

明將壽司已全線執笠！！！

始終都係捱唔住

啱啱都想po

慶祝 悼念 因著暗將壽司店全面結業關係，今更字數將會大幅增加。
_________________________________

景方雄沒有等待冰老闆指示便擅自離席的這個舉動，觸動了不少在場白衣人的神經。
他們走上前來，一瞬間便把景方雄重重包圍，阻擋他的去路。

只是，景方雄並沒有停下來的意思，一臉不屑的繼續前行，把在場所有人士當作是透明般看待。

快要作出肢體碰撞的一刻，冰老闆站了起身，大喝一聲。

「賢侄，就照你所說，『得閒飲茶』吧！」

言下之意，明顯是有著放人的意思，一眾白衣人亦因而識趣地讓開一條康莊大道予景方雄離去。

景方雄離席後，冰老闆凝望著黃金色脆皮的豉油鶴雞飯，心裡感到非常之糾結，同時亦對景方雄此人有著一套嶄新的看法。

氧氣、熱能和燃料，三者是火焰燃燒不可或缺的條件。

除非火種體積尤如生日蛋糕蠟燭產生出來般細小，否則的話，直接對著火種用口吹氣只會助長更多氧氣進入燃燒核心，適得其反地讓火勢變得更為猛烈。

景方雄剛才竟然能夠一口氣吹熄由琴酒產生出來的火種，大有可能就是運用了武學派系呼吸法，把含有大量二氧化碳的氣體以高壓方式包裹火源，阻截氧氣進入火堆並因而把火種撲滅下來。

這種能人所不能的本領，冰老闆自問亦沒法做到，甘拜下風。

“可能，我真的是低估了景家的實力呢......”
冰老闆利用筷子夾下其中一件被琴酒燒得香脆的鶴，搖頭苦笑。

在他獨自細味著焚琴煮鶴版本的豉油雞飯其間，在場的白衣人士均沒有發出半點聲響，提供老大一個寧靜的進食環境之餘，亦隨時作出準備接下突如其來的指令。

「過來坐！」
吃得津津有味之際，冰老闆察覺到自己的長子已完成包紮頭部傷口的進程，當下揮手招他過來就坐。
「吃下這件鶴雞吧！據稱鶴雞有著加快傷口癒合的奇效！」

冰老闆的長子不敢違抗老大的命令，坐在景方雄原先坐下的位置，默不作聲地啃下雞塊。

較早前，自己的父親在眾多手下面前用上酒樽把自己打至頭破血流的狀態，現在又惺惺作態的在眾人面前「施捨」稀世珍寶鶴雞，這點讓他感到非常難受及鬱悶。

「你們各自返回崗位！半小時後大排檔照常營業！」

白衣人士四散過後，冰老闆亦得以能夠放下黑社會幫派老大的身份，真真正正地以父親的角色跟自己的孩子對話。

「剛才那一下敲擊，我已經盡可能調動力度，把傷害減至最低。」
冰老闆停下進食的動作，用上紙巾抹嘴，把整碟焚琴煮鶴豉油雞飯留給兒子享用。

「其實，真的有必要這樣做嗎？
我只是上前喝斥那個囂張跋扈的外人，維護冰家的尊嚴，你卻反行其道懲罰自己人？
你今後叫我如何在幫派上下立足？」
冰老闆長子唉聲嘆氣道。

得悉自己的兒子竟然有此「愚昧」的想法後，冰老闆的心情就正如自己的姓氏一樣，極地般深寒失落且失望，料想不到自己的兒直至這一刻還是沒能夠參透整個局勢。

「若果剛才我不這樣做的話，你現時大有可能會已經落入終身殘廢的下場。」
冰老闆咬著下唇，向兒子講述自己的用心良苦。

長子踏步上前向景方雄力爭一時之氣的時候，冰老闆透徹看得清楚他十指的銀針已呈如箭在弦之勢，意圖暗地裡作出反擊。
曾經親眼見識過景家銀針之術威力的冰老闆，只好放手一搏，以家法侍候自己的兒子，希望藉此除去了景方雄出手的動機。

最終「苦肉計」成功見效，景方雄顯然亦深受冰老闆的手段震懾，收回銀針攻擊的意圖。

當然，景方雄並沒有打算如此決絕促使冰老闆長子四肢終身殘廢，本意純粹是打算讓他雙膝乏力跪在地上一小時，懲戒他的無禮介入。

冰老闆不諳讀心術，亦沒有十足的自信能截下銀針攻勢，自當然會往最壞的方向猜度。不過就算當時他擁有讀取景方雄想法的能力，他仍舊會用上酒樽往自己兒子的頭部敲下去。

畢竟，對於他們這些愛好面子的黑幫來說，在對家面前跪在地上一小時就如同死刑無異，今後只會淪為眾人茶餘飯後的笑柄，永無立足之地。

「我......我明白自己闖下了大禍，但無條件地扣減五千萬元的債務，這不就是等如冰家向景家示弱嗎？」
冰家長子始終對於那五千萬港元感到非常糾結。

「仔，有一點你要搞清楚，這並不是無條件地扣減債務，這是向景家賣下一個人情，終有一天他們是要償還的。」
冰老闆似笑非笑的模樣，自覺自兒的兒子還需要一段非常長的時間才能繼承自己的位置。

「人情是一樣比金錢更為珍貴的事物，它並沒法明確地被量化，再加上景家是一個值得巴結的對象，這人情箇中的價值絕對會超過五千萬港元。
事實上，這可是一道有賺無賠的投資呢！」

雖然自己的父親把此事塑造為一件美好的事情，但他始終還是不甘於巴結外人的做法，沒法擺脫冰家是備受欺負的那一方這個想法。

「我知道你並不認同我的這個做法。
若果你真心是想冰家呈與景家平起平坐之勢，那就加把勁盡快完成我沒能夠完成的事吧！」
冰老闆望向大排檔廚房，意味深長地指著堆積如山的雞蛋那方。

「那是冰家重振雄風的最後希望！」

「這老冰......
想不到還是對白金舌頭這回事死心不惜......」
甘尚生放下望遠鏡及耳筒，深情地倒抽一口涼氣。
________________________________________

咳.......咳........

景方雄單手倚著燈柱支撐身體，往渠邊不斷嘔吐。
剛才一直用上銀針強行鎮壓的酒意最終還是爆發了起來，促使他嘔得魂飛魄散的模樣，臉無血色之境。

「少爺，早知如初，何必當初呢？
你那位現任女朋友真的是值得讓你付出這麼多嗎？」
景方雄的私人司機看見其不堪的樣貌，亦不禁八卦詢問一句。

「你閉嘴！這事與你無干！
你有種把今晚之事往外洩露半句的話，我保證你絕對不會擁有一個好的下場。」
說罷，景方雄再度嘔吐，勢頭快要把黃膽水嘔吐出來似的。

啪！啪啪啪！

他用上銀針刺向身體的各個穴道，試圖紓緩嘔吐的勢頭，但效果並不顯著。

「可惡......為何那名老頭子的身體可以承受得到，而我就不行？」
那七百亳升的琴酒，間接造就了冰老闆的「勝利」。

「少爺，這裡有一些老爺贈送給我的解酒丸，你若然認為有用的話，那就......」
景方雄沒有耐性等待司機說畢整段說話，一手便取下解酒丸乾吞肚裡。

解酒丸效果逐漸見效，景方雄的嘔吐之勢亦有所暫緩。眼見景方雄雙頰開始泛回血色後，私人司機打蛇隨棍上，多口問上了一句。

「其實少爺何不一次過用上一億港元償還債務，而是屈就向冰家用上賣人情的方式討價還價五千萬港元呢？」

沒有司機相贈解酒丸的話，景方雄此刻恐怕還是深陷在琴酒困局之中。
當作是感謝回禮的關係，他格外開恩回答司機所問的問題。

「近來柑紅門在飲食市場裡有著大手行動，繼收購陰將壽司店及鄧肯炸雞店行動外，它還打算收購綠寶石星期三餐廳及入前牛排屋。
難保有一天條會對津露事業生起興趣緣故，此時此刻還是保住穩定的現金流動才是上策。」
景方雄說著的同時，心裡突然泛起了一個念頭。

「話說，阿柴你的人脈眾多，你有沒有機會能夠替我

取得競投鶴雞暗標的入場劵呢？」

解決了女朋友債務問題一事後，景方雄的思緒再次返回至日本親子丼大賽裡頭。

我淨係見到咁

吹生日蛋糕之呼吸法

當主角變咗鬼

咁都有

原來佢哋係擺哩啲上枱面 景仔同老冰點忍到笑

原本我睇完都諗住去搵

十二月二十三日，距離翌年一月二日的默記年度業績會議還有約一星期的時間。
景方雄最終並沒有偷取陳平的誘惑之刀，而是選擇踏上留守在希爾頓分店幫忙的道路，促使到分店的客源有著明顯的上升。

「今天希爾頓分店的情況又是如何？」
新城市分店總經理乘著魚柳包需求量較低的時段，進入之旦的辦公室作出詢問。

默趣日的大洗盤過後，現時能夠威脅得到新城市分店的就只有是希爾頓分店。
間時因此囑咐之旦多加留意對手的經營狀況，若然到達足以威脅新城市分店奪冠的地步，間時自會有方法處理。

「客源再也沒有上升，看來已經到達了頂峰。
照這個情況來看，他們並沒有可能威脅得到我們冠軍的地位。」
之旦每天均有把雙方分店的銷量作出對比，新城市分店一路以來也是交易額為大的那一方。

「嗯，那麼金鐘海富中心呢？有沒有任何特別異狀？」
雖然金鐘分店在默趣日業績十甲不入，失去了奪冠優勢，但間時心底裡始終還是抱有一定程度的顧忌。

「沒有任何特別，一切如常。」
之旦如實根據自己的觀察作出報導。

「嗯......」
金鐘分店對於年度業績第一之位理應有著強烈的渴求，落後甚多的他們現時卻表演得一切如常，彷彿是無欲無求似的，這一點實在是讓間時摸不著頭腦。

“難道真是打定了輸數？所以便不打算作最後衝刺？”

「無論如何，現在能否為陳平叔達成願望的唯一變數，就是看畢時會否按照協定準時出席年度會議了。」
之旦憂心忡忡道。

「這點大可放心，我會確保他當天會到達現場的！」
間時對於這點並不擔心，他有萬全之策能夠作出應對。

早前總部向各分店明確指出，所有參與默趣日的成員必須在業績大會準時到場，否則的話該分店的默趣日成績便不會計算在全年業績裡頭。

雖然並不明白克深臨為何會制訂出這道無稽的政策，但因著畢時也是列在新城市分店的參賽成員名單裡頭，他亦必須一同出席默記年度會議才行。

間時早前曾私下跟畢時作出聯絡，而得悉一億獎金真正用途的畢時拍心口作出保證，當天定必會準時抵達會議現場。

為免有所閃失，間時計劃事先與畢時在預定地點會面，再而與大隊集合一同前往會場，杜絕一切任何閃失的可能性。

__________________________________________

茱莉大學，石潔鎂教授的實驗室。

畢時獨自一人在細胞培養室內進行恆常的癌細胞培植工作，他如常地開啟收音機聆聽電台節目，消散廣闊空間所帶來的寧靜。

「歡迎收聽茱莉電台新聞報導，今天為十二月二十三日星期三，現時為下午五時三十分，溫度為攝氏二十度，濕度百分之六十，預料稍後時間會有微雨。

一則本地新聞，警方昨天在代號為「炒冷飯」的行動中成功瓦解了一個本地大型黑幫組織，總人數為三百人之多，組織首腦為五風行會長，已被當場拘捕。
指揮整個行動的黃子揚高級督察指出.......

最後為一則國際新聞，太平洋地區出現了一道神秘海龍捲風暴，有地理學家指出這是前所未有的現象，推測為極端天氣所引起......」

「哦？原來已是五時三十五分了？」
工作不知時日過的畢時進入工作速度加快狀態，希望能夠在六時之前離開辦公室，趕在晚上九時到達機場，為外父孫望連飛往日本進行親子丼特訓之旅送行。

黃子揚

過左咁多年仲係高級督察？

變天啦

極端天氣

訓醒諗番諗，應該係警司先啱。

有龍捲風暴，啲船隻要避一避

接近為期三個月的星期六日，畢時均把接近大半天的時間奉獻予新城市默記分店，盡心盡力協調店舖裡的運作。

不懂得分身術的他，取而代之每一星期便少了足足兩整天的時間留在實驗室進行科研工作。小數怕長計，他的糖粉科研工作亦因而大幅度地被耽誤了下來。

為了追回進度，他決定整個聖誕節及新年時份均會在實驗室內渡過，與白色實驗室長袍一起慶賀「白色」聖誕節，並在十二月二十三日這一天開展新一輪為期一星期的實驗進程。

「糟了，不知不覺已經是六時半了？」
埋頭苦幹不知時日過的他終於完成了實驗的最後一個步驟，驚覺時間已比原定離開實驗室的時間足足遲了半小時有多。

沿用乘坐機場巴士前往機場的話，現況最終一定不能趕在晚上九時之前到達機場為外父送行。
抱有不乘搭黨鐵初心的他，果斷截停了一架的士，直接前往機場。

「機場，趕急！」
畢時關上的士門後，急速說出目的地。

「哦，哥仔，又會這麼巧的！這次又有甚麼事這樣趕急呢？」
的士司機從倒後鏡中清楚看得到畢時的模樣。

「你......認識我？」
畢時瞄了一眼司機席上的名牌，裡頭寫上的名字為陳世榮，他對這個名字毫無印象。

「勉強可以算是認識吧！
你前幾個月雙唇腫得像司華力腸似的模樣，實在是令我太深刻了！當時你也是用著這種焦躁的語氣催趕我到瑪麗醫院呢！」
陳世榮司機似笑非的作出覆述，右手盤旋在自己的嘴旁道。

當晚畢時在西九龍中心的暗將壽司店取得勝利後，正是乘坐這架的士駛往瑪麗醫院探望孫望連。
這一次他同樣是啟程前往孫望連所在之地，只是地點轉換成為機場，以及他這次再也不是以孖膶腸嘴唇的方式示人。

「哦，又會這樣巧合的......」
畢時永遠也不會預料得到，往後的人生他還會與這名陳世榮司機有著兩次的再度會面，而且同樣也是駛往至孫望連在所之地。

「世事往往就是這樣的巧合！
今後想乘坐的士的話，就打這個電話給我吧！我私人給予你八折！」
看在如此巧妙的緣份之上，陳世榮司機順道把卡片轉贈予畢時。

「好的，多謝你......」
畢時接過卡片後，陳世榮司機亦按照了畢時的要求，以風馳電掣的駕駛手法飛往機場去。

____________________________________________

八時正，畢時抵達機場，慌忙直奔離境大閘前頭的位置。

「幸好還來得及！」
在遠處看到孫望連與家人互相擁抱的情景後，畢時心底裡亦舒了一口氣。

孫旗及其母親看到畢時的出現後，互相會心微笑，識趣地走開一旁，給予孫望連與畢時二作私人交流的空間。

「外父，祝你一路順風，特訓有顯著成果！」
畢時從背包裡拿出一本圖書，作為送別孫望連的禮物。

「哦？竟然是伊索寓言？」
對於畢時的禮物選擇，孫望連顯然是感到非常驚訝。

「我只是在想，外父若然你在飛機感到沉悶的話，大可閱讀這本伊索寓言打發時間而已！」
畢時實在是想不到有甚麼適當的禮物能夠作為送別禮物，只好選取圖書這個最為安穩的選擇。

啪！

正當望連打算拍打畢時肩膊以作感謝的時候，他隱約感受得到一股微弱的氣場從畢時的身體裡頭發出，阻截著自己的右手直接觸碰其肩膊。

「看來你的確有把善良之刀隨身攜帶！很好，這是一個非常好的習慣！」
感受到這層氣場是由善良之刀抗拒著他這名前主人而產生出來的後，孫望連只能強顏歡笑道。

「這本伊索寓言，在飛機上有時間的話我會觀看的！
無論如何，我由衷地多謝你在這幾個月內的無私付出！

雖然最終查證得出新城市分店默樂雞大賣的原因是來自於誘惑之刀，這對於我參與親子丼比賽的事宜上並無任何幫助，但我也是會遵照早前的承諾，替你和阿旗支付凱旋門的首期！」

「只是，我有一點必需確切地提醒你，

我不希望看見在你和阿旗的婚禮之前會搞出任何的人命，明天的平安夜要絕對『平安』！
你應該明白我的意思吧？」
孫望連隨意地指向一名機場特警，語重心長地對畢時作出提醒。

重甜thanks

又係你呀，陳生

陳世榮與陳世深

安全

係實驗室入面一路做實驗一路安全咁重甜

衝破機場禁制令

陳生，貴姓

好多鹹濕仔 教壞我

煲netflix momey heist煲到凌晨3點幾，太好睇停唔到，停更一天

仲以為你飲醉咗

根本就係又醉左扮睇netflix
定呃左女女返屋企醉住黎netflix and chill

世事都給你看透了

要不要來跟我研究薯孫計劃

召喚海鷗嫂

孫望連隨意地指向一名機場特警，語重心長地對畢時作出提醒。

做還做，記住帶套popo只係套

文

外父孫望連對畢時說教了好一大輪，直至到其他壽司店的總裁們亦趕到機場來送迎孫望連的那一刻，畢時才成功擺脫外父的言語煎熬，耳根落得一絲清淨。

「我阿爸剛才跟你說了甚麼？」
捱過了外父那一關後，畢時的女朋友孫旗緊接而來向畢時作出「挑戰」。

「沒甚麼特別，來來去去也是那些事情，囑咐我要好好照顧你，不要行差踏錯招花惹草那些。」
畢時在與外父對話其間差不多已耗盡腦汁，身心俱疲，因而用上極其敷衍的口吻作出回答。

這一點，無疑招來了孫旗的些許不滿。

「真的這麼簡單？你們的對話足足接近十分鐘有多，應該還有談及其他事情吧！」
孫旗用上打爛沙盆璺到㞘的精神對他追問。

這讓畢時當下亦明白到，不交出一些確實資訊的話只會令此事變得沒完沒了。

「有，當然有！」
畢時苦笑一聲後，在她的耳旁悄悄話。
「外父再三囑咐我，必須加緊『畢分』計劃的進程，明天平安夜就是最後通牒的限期！」

啪！

孫旗雙頰泛紅的嘟起嘴來，右手輕輕拍打了畢時的肩膀一下，藉此遮蓋她心中的害羞情感；
在這裡，善良之刀並沒有對她產生任何的反應。

「沒有正經，我肯定阿爸一定沒有說出這一句話！」
孫旗此刻喜怒交集，但喜的那部份無疑是佔據較重的比例。
「而且，誰說日後孩子的名字一定是叫做畢分？」

男分女芬，這是畢時心底裡的命名兒女的想法，曾經亦有向孫旗作出透露，但她一直也沒有就此事作認真的回應。

「那麼，你又有甚麼高見呢？」
畢時用上調皮的語調對她作出挑逗。

「男的話，就叫作.......豪適！女的話就叫作焦瑤！」
孫旗的這個想法，畢時從來沒有聽聞過。

「吓？」

「我希望日後的仔女，不會變得像父親那樣好色及招搖。
畢豪適，畢焦搖，不好色，不招搖！」
孫旗擺出一臉正經的模樣，因而讓畢時沒法理解這到底是她的真實想法，還是只是為一時之氣才構想出來。

「原來如此，原來如此，我明白了！」
畢時同樣擺出了嚴肅正經的模樣，右手拳頭打在左手的手掌上，點頭道。

「你......明白甚麼？」
她皺起眉頭。

「畢分計劃正式更名為畢家大龍鳳計劃，最終目標就是把豪適及焦瑤同時誕生在世上！」
畢時豎起了拇指，嘴角微微上揚。
「現在我正式宣佈，大龍鳳計劃在明天平安夜晚子時，正式進行！」

「痴線，你幻想一下就好了！
沒錯，阿爸答應會幫忙我們付上豪宅首期，但結婚費用呢？裝修費用呢？還有往後的供樓開支各種不同的開支.......
你認為我們真的能夠應付得來龍鳳胎帶來的生活洗費嗎？」

出乎畢時所料，孫旗在這一點上想得出奇地周到。
他們二人並不是高薪厚職之身，除非得到六合彩頭獎般的天降橫財，否則亦未必能夠讓日後的仔女得到最適當的照顧。

「不如......」
畢時咽了一下口水，欲言又止。

「沒有任何不如，我知道你想說甚麼的！
總之，兒女暫時是其次，最重要的是，我們日後要住豪宅！
有豪宅住我們才結婚！」
孫旗擺出甚為強勢的姿態，沒有半點退讓的意思，再次重申二人結婚的前提就是擁有一間豪宅作為舒適居住的地方。

「嗯......」

雖然二人已到談婚論嫁的地步，但礙於「豪宅」這重要關鍵因素的關係，畢時一直也沒有向孫旗作出正式求婚；
現時雖有外父的口頭承諾作凱旋門首期保證金，但畢時始終並未能找得到一個適合的切入點向她求婚。

歸根究底，自己的財政狀況距離孫旗所想的「穩健」始終還有一段距離，而他內心對於日後能否給予孫旗一個舒適的生活這方面，亦感有相當程度的存疑。

______________________________________________________________

從香港飛往日本的飛機即將起飛，欣航經濟倉裡的工作人員逐行檢查乘客們有否把座椅拉直及扣上安全帶。

「先生，請扣好安全帶，航班即將起飛！」
空姐對孫望連作友善的提醒。

「哦，不好意思。」
孫望連一臉不好意思的模樣，趕緊把安全帶扣上。

早前他腦海裡一直思索著一件事情，導致他沒有理會到機倉裡頭的廣播及提示。

這次日本親子丼比賽中，香港區裡頭就只有板長壽司分店派出重量級的人物出賽，其餘壽司店均沒有派出總裁級數的人馬迎戰。
事實上若非日本總部強烈表示香港區板長分店必需在這年度展現驕人佳績，孫望連亦只會跟往年一樣隨機抽籤壽司師傅前往應戰，而非親自上陣。

這是因為眾人均有共識這是一場陪跑比賽，冠亞季排名年中如一也是由日本區代表奪得，從來沒有出現過非日本區代表登上三甲的戰績。

但這現象究竟是出自裁判偏坦日本區代表，還是只是因為其他亞洲區代表長久沒有派出上乘選手上賽，這點始終仍有商榷。

這次的參賽者當中，日本區的眾選手自當然是孫望連心目中的勁敵。但香港區裡頭亦有一名選手讓他感到非常在意，那就是爭鮮壽司店所派出的代表，景方雄。

在孫望連剛接任板長壽司店總裁的時候，亦即是十多年前左右，他舉辦了一場僅此一次的大型烹飪比賽，希望可以從參賽者之中選出值得培訓的選手，收納在旗下為他辦事效命。

那場比賽之中，有絕大部份的選手因著孫望連的「公磅之手」美譽冒名而來，希望能夠取得在他旗下拜師學藝的資格。
景方雄當時候亦是傾慕者的一群，千辛萬苦下在比賽中成功脫穎而出，最終奪下了冠軍。

只是，孫望連最終沒有把他收納作為心腹培訓，而是選取了分別奪下第二及第三名的紫蕊及玄雲選手作重點培訓。

景方雄對此曾死心不惜追問孫望連，為何會作出如此不公道的荒謬決定。論廚藝實力的話，自己顯然是遠高於第二第三名之上。

孫望連對於這方面亦表示相當認同，給予了景方雄充分的肯定，但最終並沒有向他解釋或透露不選用他的真正原因，而是選擇為他親筆寫上一份前往中式廚藝學院的推薦信。

嘶！

景邊雄接過信件後，當場在孫望連面前撕成兩份。他當時所流露的眼神包含著悲憤、嫉妒及仇恨，那可不是一般青少年能夠發出的眼神，孫望連可是直至現今還對當日所看得到的眼神歷歷在目，沒能忘記。

“此人，日後定必有一番作為，只是......”

____________________________________

在飛行其間，孫望連拿起畢時上機前所送的伊索寓言作出閱讀，消磨其百無聊賴的心境。
也許裡面的內容實在是過於沉悶的關係，孫望連在不知不覺間進入淺睡的狀態。

「先生，請問你要雞還是牛呢？」
送餐的時段，空姐推著載有不同飯盒的手推車，對半睡半醒的孫望連選擇作出詢問。

「雞，唔該！」
矇矓狀態之中的他把飯盒打開後，驚見裡頭的是親子丼飯，當場整個人醒神了起來。

前往日本航班的菜式大多是會供應日式食品，這次碰巧讓孫望連遇上了三個月後的比試題目，親子丼飯，可謂非常有緣。

「這味道......」
超乎他的想像，親子丼飯飛機餐版本出奇地好吃，更讓他生起了一股份外窩心的感覺。

「還是沒有改變把雞皮挑出來的習慣嗎？你這份人可真是一成不變呢！」
品嚐著親子丼飯之際，孫望連身後傳來了一股並不熟悉的聲線。

他往後一看，那道熟悉的眼神重現眼前。

「很久沒見了！孫總裁！」
景方雄瞇起雙眼，微笑伸手。

欣航

暪住老婆係飛機叫雞

今次真係食欣航啲飛雞

畢時而家再唔生之後就冇㗎喇

欣航經濟雞竟然咁好食

善良之刀對講大話冇反應

好多字蚤

大吉利是，講到畢時就黎要死

孫望連有所啟發

對持有惡意或雙手佈滿鮮血的人先會產生抗拒

欣航經濟飛雞人體親子丼

「景方雄，你......怎麼會在這裡的？」
孫望連感到非常錯愕，並沒有作握手禮回應。

「哦，我竟然還能夠被孫總裁認得嗎？這可真是我的榮幸呢！」
景方雄把伸出的右手放在左方肩膀上。
「我跟孫總裁一樣，也是前往日本作秘密訓練呢！」

「嗯......是這樣嗎？」
孫望連半信半疑道；他並不認為爭鮮壽司店有著跟他一樣相同的動機，需要提前三個月到日本當地進行廚藝特訓。

「據聞孫總裁為了這次比賽，特意透過世食會渠道購買上等鬥雞，我有沒有說錯呢？」
景方雄早已派人作深入調查，只是在明知故問。

「沒有說錯。
我可沒有像你們這樣富有，可以隨意用上數千百萬元購買鶴雞來製作親子丼飯。」
知己知彼，孫望連當然亦有就景方雄作深入調查。

先不說自身的廚藝能否與景方雄匹敵，單論食材方面，鶴雞比鬥雞與其金錢價值一樣，質素高出數百倍有多。

能否利用自身的廚藝技術來彌補食材的差距，孫望連俯心自問並沒有十足信心能夠辦得到，這亦是他為何這樣顧慮爭鮮壽司店的其中一個主要原因之一。

「哦？原來孫總裁亦有做足功課呢！」
鶴雞的競投及購買過程均在鮮為人知、多重保密的情況下進行。要查找鶴雞的買家身份絕非容易之事，不花下非比尋常的功夫是沒有可能查證得到的。

「近來你在飲食界裡頭搞出這麼多風風雨雨，我派人對你作深入調查亦是無可厚非的事情吧！」
孫望連聳肩一下，皺著眉頭看著景方雄。

「風風雨雨？為何我並不太明白你在說甚麼的呢？」
景方雄心裡大概亦能猜想得到風風雨雨的真正意思。

「江湖傳聞流傳，你為了替你現任女朋友出頭，不惜瓦解陸地炒飯大聯盟，從而消除其巨額債務。
我對此傳言感有興趣，所以才找人查證一下而已！」
說著的時候，孫望連轉身背向景方雄，吃下一口親子丼飯。

「那麼，調查結果呢？」

「我可是與黃子揚警長頗有交情的，所以......嘿！」
孫望連輕笑一聲，再也沒有把話說下去。

瓦解陸地炒飯大聯盟，的而且確是景方雄的主意。
他當初之所以特意拜訪元朗大排檔的冰老闆，無非就是希望冰老闆可以利用前聯盟會長的身份把默明雙親的欠債扣減至五千萬元。

事情本來發展得非常順利，他直至到那一刻也沒有泛起摧毀聯盟的念頭。只是冰老闆在最後關頭拋出一道焚琴煮鶴的豉油雞飯向他宣示主權，景方雄對於自己被受威嚇及警告感到相當不滿，所以事後索性與警方合作瓦解整個陸地炒飯大聯盟，把組織徹底鏟除。

此舉的意味，亦即是默明雙親的債務人–陸地炒飯大聯盟已不存在地球之上。沒有正式債務人的話，那一億欠款亦順理成章一筆勾銷，不用再依靠冰老闆間接幫忙。

景方雄的而且確是為默宋默明兩姊妹消除了一個重大難題，但同時之間，此狂妄的行為惹來了不少飲食界組織的不滿，開始暗中聯手商討如何對景家進行制裁性的報復。

往後的日子，景方雄亦將會就此事付上沉重的代價。

_____________________________________________

一月二日，默記年度大會當天，所有分店均關上鐵閘大門，不作營業一天。

畢時按照間時的吩咐，穿上整齊西裝到達集合地點，與一眾清一色西裝打扮的新城市分店成員一同抵達默記總部大廈的地下層一樓。

「很好，這一天是我們新城市分店成員一同上台領獎的日子，大家記得在台上要展現燦爛的笑容，不要閉上雙眼，一同拍下一張完美合照！」
冥叔哈哈大笑，對眾人作出友善的提醒。

據聞上年的合照當中，唯獨就只有是冥叔一下恰巧閉上雙眼，導致他失落了好幾天有多。

「不用緊張，今天要做的事情非常簡單，就是純粹上台拍下合照！」
間時坐在我的身旁囑咐道。

「我並沒有緊張，只是.......
我始終是一名局人，純粹有點不自在而已！」
在場人數接近有數千人有多，而在我四處張望其間，我的視線恰巧與希爾頓分台的默宋對上，她坐在我左上方的前三排坐位之上，僅僅望了我一眼之後便再也沒有與我的視線有任何的碰上。

「畢時，多謝你肯抽時間前來！我由衷感謝你。」
陳平叔從座位上站起身，前來跟我握手；
早前他在集合的時候已跟我多次握手致謝，這已是他今天之內第五次再度跟我握手。

「這是我的份內事，陳平叔你不用客氣。」
事實上我之所以會特意請假答應前來這裡，最主要的原因也是為了幫忙實現陳平叔的夢想。

「嗯，好了，大會快要正式開始，各自返回座位吧！」
間時一聲令下，分店員工亦乖巧地返回座位，大會的燈光系統亦漸逐變暗，燈光大多集中在前方的舞台之上。

跟眾多大會的模式一樣，總裁克深臨用上冠冕堂皇的語句作出致詞，內容不乏講述感謝各分店的努力，公司的未來計劃，整體財政狀態的扼要等等。

過了約半小時左右，重頭戲終於降臨，年度業績第一的頒獎典禮。

「大家記緊要挺起胸膛步行到舞台，眼神要堅定，有自信。」
間時往左右方向作最後的提醒。

「好了，終於來到一年一度的頒獎典禮，本年度業績第一的分店將會接受價值一億元的獎金或獎品。

今年的競爭可謂非常之激烈，這現象我可是非常樂見的，有競爭才有進步嘛！

事不宜遲，我亦無謂再賣關子，就此揭曉本年度業績第一的分店吧！」
克深臨說畢，舞台螢幕亦亮出了冠軍分店的名字。

「甚麼？怎麼可能.......」
間時一臉難以置信的模樣站了起身，頭部以極其緩慢的速度望向右方。

「嘿嘿，沒想到吧！」
金鐘分店的副經理凱歐把一個V字勝利手勢放在下巴右側，單眼伸脷望向間時。

薯仔果然偏袒海鷗

一次警告 又喺哩啲位停啊吓

好快紅牌離場

對薯仔囂張扈嘅口吻予以強烈譴責 鄧肯在此強調讀者立場係不容踐踏 薯方應以繽紛態度考慮加更

往後的日子，景方雄亦將會就此事付上沉重的代價。
麥氏姐妹出事？

期待起身嘅文了

年度業績冠軍第一分店：金鐘海富中心分店。

嘩！！

看到螢幕上清清楚楚列明金鐘分店為是次冠軍後，在座所有人無不大感嘩然，對結果感到非常諤然。

在結果公佈之前，基本上所有人，就連金鐘分店總經理陽江本人，都認定這年度的業績冠軍將會由新城市分店再度蟬聯。

「我的豪賭，成功了！」
凱歐向間時方向炫武揚威一番後，再也按捺不住自己的情緒，對著螢幕雙手握緊拳頭起來。

「豪賭？究竟你做了甚麼手腳？為何我們會奪得第一的呢？」
凱歐的整個計劃，就連與她最為親密的陽江也毫不知道。
她並不是有意隱瞞，只是這計劃越少人得悉的話，成功的機率便越之為高。

「待會克深臨應該會詳細講解的，不用心急！」
凱歐右手放在陽江的左方大脾之上，心情極為愉悅。

一億港元的獎金應如何使用才好呢？在香港買下豪宅？還是在他國水清沙幼的沙灘旁購建小屋？抑或是......？

滿腦子充斥著一幕幕極盡奢華畫面的她，興奮得近乎已喪失了理性，沒有能力把自己老謀深算的計劃告知予自己的伴侶。

_________________________________________

「這沒可能......沒可能的！
我們分店明明取得了默趣日第一名成績，而金鐘分店卻是十甲不入，怎麼可能會反超我們取得第一的？」
間時暫時性的陷入了崩潰狀態，雙手劇烈地顫抖，沒法能夠消化現狀。

「金鐘方店十二月的銷售額最終仍是略比我們分店為低，這結果並不合理，並不合理。」
之旦瘋狂地敲打手提電腦的鍵盤，用盡所有計算方法也沒能夠得出金鐘分店奪取業績第一的結果。

新城市分店眾成員之中，最為無法接受得到現狀的並不是間時，亦不是之旦，而是陳平叔。
他得悉結果後，腦袋踏入空白狀態三四秒之久，然後便瞬間失去知覺昏迷了起來，整個人像軟皮蛇的在椅子上以屁股先行著地的方式倒跌在地上。

啪！

「醫護人員！有沒有醫護人員在場，這裡有人休克！」
坐在陳平旁邊的朱柳強大聲呼叫後，一隊大會的精銳醫護成員隨即趕到現場，把陳平放到擔架之上，送往醫療室作出緊急診治。

「嗯......」
目送奄奄一息的陳平叔被抬走後，我心裡不其然的感到非常鬱悶，出現一種沒法紓懷的不適情感。

前年其間，陳平叔的妻子不幸離世，一直陷入耿耿於懷、坐立不安的情緒。

他與自己妻子的相識，緣於兒時在新城市默記分店火車卡位的偶遇，最終更是就連求婚的時候也在火車卡位之上發生。
為了紓發對自己亡妻的情感，陳平失常地瘋狂購買火車模型，希望透過收集火車模型來取得些許的慰藉，將自己對妻子的掛念寄居於與火車有關的模型之上。

直到陳平叔在工作其間失心瘋似的唸著景轟景轟火車鳴叫聲，間時才洞悉得到陳平叔沒法能夠消化妻子逝去的事實，在不知不覺間染上了精神病。

經由無數精神病科醫生的診斷後，他們一致表示陳平叔的現況並沒有藥物能夠徹底根治，唯一最有效的醫治手段就只有是老生常談的「重回舊地」方式，讓陳平叔返回與妻子有著難忘經歷的地方，真真正正地把掛惦的情感活埋在那裡。

而為了醫好陳平叔的精神病，間時亦不惜把自己的家傳之寶誘惑之刀暫借予他一用，教曉陳平叔把亡妻意念的情感觸發誘惑之刀的能力，誘導同樣失去至親之人產生共鳴，不斷購買及進食陳平炮製的默樂雞，達催谷新城市分店的業績之效。

當新城市分店取得本年度業績冠軍後，間時便會代替全體員工向克深臨作出請求，盼望把那一億港元用在還原新城市分店舊時極具特色的火車架座位之上，作為醫治陳平精神病的靈丹妙藥。

此等計謀，新城市分店員工們均一清二楚，各自持有共識不會向外人洩露出去，唯一得悉此事的外人就只有是克深臨一人，他是在察覺新城市分店默樂雞大賣異狀後用上各種威迫利誘的手段從間時的口中套出來的。

而在向我解釋默樂雞大賣真相的時候，間時亦有把誘惑之刀此事詳細跟我講解，我其後把真相一字不漏的轉告予外父孫望連，他了解過後亦再三保證不會向其他人透露半句。

______________________________________

「我相信有為數不少的人士會對這個結果感到些許驚訝，我亦不得不承認，這次的狀況比較特殊。

本來，年度業績第一名的分店亳無懸念是屬於新城市分店，但直至前天我連續收到幾封致謝信件後，我再找人重新計算好一大輪，因而得出金鐘分店為第一名的結果。」
克深臨說罷，舞台的螢幕隨即展示了幾幅就連凱歐本人也未曾看過的照片。

「這難道是......？」
間時咬著自己右手拇指指甲，萬萬沒料到金鐘分店那方竟然會下了如此一步兵行險著的神棋。

相片中的一致共同點，就是凱歐本人為留守在金鐘的示威者們派發金鐘分台的默趣日菜式，九件默樂雞製成的默趣頭。

默趣日當天正是民間發起反政府惡法的大遊行日子，凱歐眼見網絡間的禽流感傳言對分店生意做成極大負面影響後，便決定把心一橫將所有默趣頭免費分給位於金鐘遊的行人士，豪賭克深臨日後會對自己的無私行為深感欣賞，暗地裡為金鐘分店的默趣日業績加分。

自前幾天開始，克深臨連續收到各團體組織寄來的致謝信後，隨即追查金鐘分店當日的閉路電視片段以及遊行記錄片，得以確認金鐘分店當天的而且確作出了無私奉獻食物予遊行人士的舉動。

「在默趣日當天，金鐘分店放下了競爭業績的包袱，選擇以大局為重，為對抗極權出一分力！
這種精神實在是非常值得敬佩，有見及此，我派人準確計算了分店免費贈送予普通大眾的默趣日菜式數量，全數計算在默趣日成績裡頭以作獎勵。

最終得出，金鐘分店在默趣日排行榜位置排列榜首，並因而奪得業績第一的殊榮！」
克深臨攤開雙手，用上極為激昂的語氣對金鐘分店作出讚美。

「我......我只是......略盡綿力而已，嗚.......
克總裁你言重了......嗚.......」
凱歐一副雙眼通紅的模樣，雙眼泛起淚光作出附和。
當然，這一切也是她的演技所致，純粹是為了迎合現時這個煽情的氣氛故意裝弄出來的。

“可惡，千算萬算，竟然栽在人血饅頭之上？”
間時咬牙切齒的往凱歐投下一道仇視目光，而對方則是用上水汪注楚楚可憐的眼神報以回禮。

對於克深臨暗地裡為金鐘分店加分的這個舉動，台下反應好壞參半，支持及反對的聲音呈五十五十之勢。

支持的聲音大多出自於與金鐘分店友好的分店，而反對的聲音則來自於與新城市分店同一陣線的分店，處身在台上的克深臨瞬間將兩大勢力的分佈觀察得一覽無遺。

“哦？希爾頓分店成員竟然默不作聲嗎？我還以為他們一直視新城市分店為假想敵呢！”
克深臨對於希爾頓分店成員的表現感到相當好奇。

“克深臨，你沒有理由看不穿金鐘分店的詭計吧？你究竟是在盤算著甚麼？”
冷靜思索好一會後，間時開始生起疑惑，感到事有蹺蹊。
克深臨同樣是喜愛玩弄心計之人，按照常理，他並沒有理由看不穿金鐘分店所施下的詭計。

「大家請安靜一點！稍安無躁！」

啪啪！

克深臨大力拍打手掌兩下，無不把在場人士震懾下來，全場一片肅靜。
與此同時，一名工作人員拿來了兩個抽獎箱的物體，放在克深臨的面前。

「我非常之理解，大家對於我這個裁決各自有著不同的意見。
事實上，我亦認為這個判決有著可圈可點之處。而為了公平地作出裁決，我預先準備了這兩個抽獎箱。」
克深臨分別用上左右手同時插著兩個抽獎箱裡頭。

「這兩個抽獎箱分別放置了金鐘分店及新城市分店的員工名字紙條，我會在裡頭各自抽出兩張紙條，被讀出名字的員工請走上台前！」

嗖！嗖！

「金鐘分店，陽江，凱歐。」

「新城市分店，

霧希兒，畢時。」

誰是霧希兒？

收銀

1Q題決勝負

無錯，雲霧霞收銀三人組其中一人

點會，猜包剪揼輕鬆快捷搞掂

主角光環

連登口交部——讀撚表示認同

而家我每日最期待嘅就係薯仔啲文，都唔知完左點算好

被克深臨點名後，陽江與凱歐一同走往舞台右側梯級上台。我和阿霧見狀後，基於心理作用，不謀而同地改選使用舞台的左側階梯級上台。

「現在這個情況，也是在你的豪賭計劃之內嗎？」
沿著梯級上台之際，陽江低著頭與凱歐輕聲交談。

「不，我也不知道克深臨究竟在想著甚麼，總之我們現在見步行步就是了！」
凱歐起初還以為那一億港元已是金鐘分店十拿九穩之物，但就現時克深臨找來新城市分店員工一同上台的舉動來看，事情應該不會是這樣的簡單。

「這個隨機抽獎點名上台的程序，是否每一年的例牌活動來的？」
在踏上梯級的時候，我抱著擔憂的心情詢問阿霞。

「應該就不是了，至少對上兩年也沒有發生過這樣的事情。」
阿霧漫不經心的作出回應，只是顧著與台下的阿雲和阿霞瘋狂揮手，亳無危機感可言。

「嗯......」
得悉這並不是例行活動後，一股不祥的預感在我心底裡頭驟起。

“應該不會又是跟壽司店事件一模一樣，要過三關爭奪一億港元吧......？”

________________________________________

「好，雙方分店的員工也到齊了，非常好！」
克深臨朝後台方位拋下一道眼神，隨即有專人前來拿走那兩個礙事的抽獎箱。

「現在，有請你們逐一介紹一下自己！」
說罷，他便把咪高峰放到阿霧面前。

「大家好，我的名字是霧希兒，在新城市分店擔任餐飲及收銀一職。」
阿霧以十指張開的姿態揮動雙手，微微扭動了一下自己的小蠻腰，如雷貫耳的拍掌歡呼聲隨之跟接而來。

「大家好，我是畢時，在新城市分店擔任......雜務。」
事實上我也不知道自己的崗位究竟應該如何稱呼，既然清潔枱面、組裝漢堡包、甚至連刺探敵對分店軍情的事宜也隸屬在我的工作範圍之內，那麼稱呼為雜務也過之而無不及吧！

在這，間時狠狠的瞪了我一眼，我亦只能理解為他是在警告著我不要胡亂說話，不要把所有的「職務」往大眾公開。

「你好，我是人見人愛，車見車載的凱歐，職位為金鐘分店的副經理。
而在我旁邊的則是金鐘分店的總經理，陽江，有請大家多多指教。」
見我沒有再作補充的意圖後，克深臨便把咪高峰放到凱歐的面前，她亦朗朗上口的順道為她身旁的男生作出介紹。

這是我第一次遇見他們二人，就我眼中推測，他們的年紀應該與我相約，也是二十尾三十頭，從眼神及舉動中看得出他們應該是情侶關係。

「好了，既然雙方已互相認識後，那我也不妨再為大家多介紹一個人吧！」
克深臨朝後台方位招手，一名美艷動人的女士亦粉墨登場在台上。

「容許我介紹一下，她是我的老婆，同時亦是雷鰻魚店的行政總裁。
大家可以稱呼她為克太，而她將會與我一起擔任以下環節的評審。」

伴隨著克深臨的講話，舞台螢幕顯示出九個大字–

象徵香港的默記產品。

「新城市分店以及金鐘分店，究竟哪一間才能奪得冠軍之位，我認為最合適的解決辦法就是利用煮食大賽來一分高下。

接下來的時間，克太將會引領四位到地下二層的廚房位置，雙方需要在四十五分鐘限時之內運用大會所提供的食材，製作出一式兩份能夠象徵香港的默記產品。

之後克太便會引領四位返回這裡，我和克太二人會在這裡當眾為作品評分，冠軍作品那一方將會被判定為業績第一的分店，取得價值一億元獎金或獎品的殊榮，你們說好不好？」
克深臨公佈「遊戲」規則後，在場的氣氛亦隨即被瞬間炒熱起來，歡呼載道作出和議。

一來，沒有人是不會喜歡觀看別人爭得你死我活的比試；二來，比試的出現亦意味著賭局的產生，有不少賭徒亦能夠在此過一下手癮，順便賺取一下「交通費」。

「好，看來大家一致同意我的主意，非常好！
那麼，有請克太引領四位到比賽場地裡頭，到時候克太會在比賽場地內進一步講述比試規則！」
克深臨指著大會的側門方向，示意工作人員打開側門方便出入。

「我有異議！
克總裁，這是分店之間的重要比試，我認為全體分店員工一同協力才能夠確切彰顯得到分店的團隊精神，現在隨意抽兩名代表恐怕是不夠代表性吧！」
眼見勢色不對，間時奮然站起身來，表達反抗的聲音。

「異議無效，比賽場地並不能夠容納太多人，兩人我認為已經是極限中的極限。而且分店人選是由抽獎選取出來，非常公平，非常有代表性！」
克總裁大條道理地駁回異議，表示自己主意已決，不會再作任何更改。

「在他們進行煮食大賽之際，我們會繼續會議的進行，有請各分店的總經理逐一上台匯報分店年務！
呀......金鐘分店可在稍後時間匯報，畢竟抽中了總經理為作戰的幸運兒......」

「這次麻煩了，偏偏抽中分店最為弱雞的兩位去迎戰對家最強的兩位。」
間時對於現況感到非常憂慮，恨不得與畢時或阿霧任意一人調換角色，親自上陣迎戰金鐘分店。

「冥叔，你對總部大廈的地勢最為熟悉，你看有沒有機會可以潛入比賽場地，暗中幫忙那兩件廢物一把。」

「沒問題，包在我身上吧！」

大故台大把好睇的故，多我一個唔多，少我一個唔少。

都係薯巴故最繽紛，諗咗下個故未

諗咗大方向，但我諗會儲文一排先會出，即寫即賣有時好難就時間，做唔到穩定一日一更

有咩繽紛推介

一醉就去咗斷間

阿霧都係廢物？

不如都定期報告下飲醉咗嘅情況

CholeBB

但係呢排無心情睇墨b，買左全年pass都無睇gay廉金仔夢巴嗰啲又未出故我而家好需要啲好繽紛嘅嘢

放心啦 以前成日都咁諗
但見住薯仔成日未寫完一個故都可以開新故之後
就無再擔心過了

法醫故

繽紛推介就係我的所有故事，全部係連登都搵得到，Penana會睇得舒服啲，但唔係所有故仔有齊。

另外，八運當令的故仔都幾好睇，都可以納入為繽紛掛

之後會講解

墨說的確值得課金，我返到香港的時候都會課一課，我依家連Payme都用唔到

遺書故好似會漫畫化。

夢巴就黎好似會出故，好似係。

嗰啲「新故」好多時都係短篇

幾時到薯仔漫畫化

遲下有時間先重寫

睇咗大部份你嘅故了

我都有睇

啫係下個故唔係法醫？

唔係，但下個故的主角係默記故出過幾次場

43

巴打食得好偏

一係雲霧霞

雲霧霞有個萬聖節故 想像唔到佢哋做肥師奶個樣

係女人味

間時與冥叔交頭接耳一輪後，冥叔隨即離開坐位後前往側門方位，試圖跟隨克太所率領的大隊離開現場。

朱柳強見狀，大體明白得到間時的用心，亦打算自薦為分店出一份綿力。

「間時，多一個人好辦事，不如我出去跟冥叔一起幫忙阿霧畢時二人吧？」

「不用了。」
間時舉起右手手掌，堅決拒絕。
「冥叔曾經在總部大廈工作過一段時間，他一個人絕對足以應付下來。」

「我當然明白，只是不怕一萬，只怕萬一，若然冥叔老貓燒鬚的話，那麼還有我這個後備不是會更好嗎？」
朱柳強的視線一直聚焦在側門方位。

「我明白你想為陳平叔出一份力的用心。」
間時輕輕拍打朱柳強的肩膀，一份心領的模樣閉上雙眼點起頭來。
「只不過的是，你還有一件更重要的事情要辦，那就是跟我一起上台匯報分店年報！」

新城市分店在默趣日當天被惡意淋上紅色油漆之事，兇手的身份現今尚未找到。
但經過多種證據及仔細的分析後，事件應該是自己人的所為，而朱柳強正是嫌疑最大的那一位。

為免朱柳強有著節外生枝的可能，間時認為最好的辦法就是把他困在自己的身旁，好使朱柳強亦無法得以作惡與及做出任何危害新城市分店的事情。

然而，間時這個判斷非常正確，朱柳強離開的本意正正就是想阻撓冥叔幫忙阿霧及畢時二人，皆因他早前已暗中地與金鐘分店的凱歐達成了兩道秘密協議。

一：若然能夠成功破壞新城市及希爾頓分店默趣日物資的話，他便會獲得十萬港元的獎賞。
二：倘若能夠協助金鐘分店取得業績第一名之位的話，他亦可分得一百萬港元。

“求神拜佛，冥叔老貓燒鬚，陽江凱歐旗開得勝！”
朱柳強心不在焉地看著年報的內容，作出少男的祈禱，盼望一百萬港元能夠安穩落袋。

「唉，又到了我最為討厭的年報匯報環節。默宋，你可否幫忙作資料的最後檢查，確認裡頭的數字沒有錯漏呢？」
希爾頓分店總經理默明戴上眼鏡，一臉苦惱的背誦著開場對白。

「咦？默宋呢？」
此刻她才發現，一直坐在自己身旁的默宋，早已神不知鬼不覺地靜悄悄離開了會場。
________________________________________

當年冰極魚的探險之旅中，若然沒有冥叔仗義相助的話，克深臨早就客死異鄉，被北極的寒風暴雪活生生吞噬。

這份恩情克深臨一直銘記在心裡，永不忘記。當他得悉踏入退休之齡的冥叔在外並沒法找到工作的時候，他第一時間便招攬冥叔擔任總部大廈的保安工作，以非一般不合理地高的人工款待冥叔。

做了三四年多左右，冥叔開始對工作感到厭悶，總部大廈的風平浪靜使他覺得整份工作毫無挑戰性，沒有空間大展所長。

克深臨得悉冥叔的想法後，亦隨即委派他擔任人流最為旺盛、罪案發生率高企的新城市分店保安。

新城市分店周不時便會有不知好歹的黑道中人前來搞事，更會有抱投機心態的汪洋大盜試圖洗劫分店，但箇中沒有一人能夠逃脫冥叔的正義大劍之下，最終落入束手就擒的悲劇下場。
賊人們的頻繁來訪，倒反而讓冥叔重獲一些使命感及滿足感，對外及對內證明自己的價值。

「阿伯，這通道只是給予克太等人通過。你不是煮食大賽的參賽者，並不能從此側門離開。」
克太等人越過大會的側門位置後，冥叔亦乘機跟隨龍尾步出側門，但當下便被在場的保安截停下來。

「我.....我肚子感到非常不適，有人跟我說廁所就是門外的左手方向附近。兄台，拜託你行一個方便吧！」
冥叔擺出一副臉容扭曲的模樣，右手按著肚子，左腳不斷作出顫抖。

「呃......這樣嗎？」
的而且確，從側門離開的話會比正門方位更快到達廁所位置，守門口的保安頓感猶豫。

「不行了，它，它快要出來了！」
冥叔在此大廈工作多時，對地勢位置甚為熟悉。自知「如廁」這藉口並無理虧之處的他，演技再下一城，按在肚子的右手轉放在屁股縫隙位置。

「那.......那好吧，下不為例。
門外轉左十步左右就是男廁。」
保安出於好心，亦給予冥叔放行，使他成為最後一名從側門離開會場的人員。

啪！

當側門啪一聲的關上後，冥叔亦遵守「承諾」走進男廁裡頭。
他當然並不是入內如廁，而是拿取放在廁所儲物室內的清潔員工衣服，計劃換上一身清潔員工服飾方便進入保安相對深嚴的地下二層，煮食大賽舉辦地方的所在樓層。

「非常好，後備鎖匙還是放在老地方！」
從門口對出第二洗手盤的梘液盒內成功找到儲物櫃後備鑰匙後，冥叔亦不敢有絲毫的怠慢，開始進行形象變身工程。

__________________________________________

當克深臨宣佈分店業績第一之位將會由烹飪大賽的結果以作定斷後，我第一時間便瞄向了身在台下的間時。

不安，憂慮，頹然，躊躇，這是我從他臉部表情中所參透得到的情緒。

顯然地，他並不看好我和阿霧的這個組合。

我並不會怪責他，正所謂英雄所見略同，我亦不看好我和阿霧這個臨時被強迫所組成的組合。

論資歷，對手可是分店的總經理和副經理，而我們則是一個全職收銀員和兼職雜務員的頹廢組合，高下鮮明立見。

論默契，他們是情侶身份的存在，而我跟阿霧在工作上基本上沒有任何的正式交流，事實上直到今天我才得悉阿霧的全名，我們二人以零默契來作出形容的話也絕不為過；
橫看直看，我也看不到有甚麼可能性我倆能夠擊敗得到對方，那一億港元註定泡湯。

場地的舉辦場所為地下二層，我們四人跟隨著克太以及數名保安一同前往升降機位置。

在前往升降機方位的寂靜途中，我看到陽江不斷往四周觀望，更不時無緣無故地伸出雙手，完全讓人搞不懂是在做著甚麼。
而在他身旁的凱歐則一直低著頭，右手托著下巴喃喃自語，貌似是在思考著出戰作品的設計。

是次比賽主題為製作能夠象徵香港的默記產品，而依我所知，默記在每個國家均會有專屬的地區出品，豬柳蛋扭扭粉、香芋批以及紅豆抹茶蛋糕則是香港獨有產品的例子，但它們又是否明確帶有象徵香港的意義，倒又真的是看不出來。

難道，克深臨是打算透過這次比試，從中偷橋製作一款真真正正能夠代表得到的香港默記產物？

「你不必左顧右盼了。」
克太冷不防地對陽江拋下一句說話。
「你是在感測著周圍出風口的位置吧？這方面你不必過於憂慮，大會將會提供品質優良的保溫器皿，保證食物在運輸的途中維持於新鮮出爐的狀態。」

「嘿，真的是瞞不過克太的雙眼。
有你這一句話，我就放心了！」
陽江鬆了一口氣，再也沒有「不明所以」的伸出左右手。

唉，看來這回真的是死定了，對方的心思熟慮程度竟然去到顧慮運輸過程中會否被外來的吹風口把食物吹涼，這一下我真的是無話可說，真心被比下去。

啪！

來到升降機前，機門啪一聲的打開，一隻蜜蜂嗖一聲從裡頭飛了出來，在眾人的頭頂之上以8字方式迴轉，嗡嗡鳴叫。

「無緣無故，又會出現蜜蜂這樣奇怪的？」
克太抬頭瞄了一眼後，並沒有生起將蜜蜂趕絕殺絕的意思，指示眾人一同進入升降機內，抵達地下二層。

「在進入比賽場地前，請把身上的所有通訊工具包括手機發電腦等一併交給保安。我們會妥善作出保管，比賽後會完整歸還給予大家。」

確保參賽者身上沒有對外的通訊儀器後，克太打開比賽場地的大門，邀請我們一同進內。

所謂的比賽場地，實質是一個極為寬敞的大型廚房，廚具、煮食器材一併俱存，亦有大量款式不同的食材放置在廚房的中心位置。

“這與克深臨早前所說的話完全矛盾！”
還記得間時提出抗議應該增加參賽成員的時候，克深臨用上了地方不足的理由作出拒絕，但就如今所見，這理由完全並不成立，事實上這地方大有本錢可容納數百人以上。

「喂，阿江，你看，那邊有安格斯牛扒、波斯頓龍蝦.......
嘩！還有瑤柱及花膠，今晚加餸的材料大有著落了！」
凱歐興奮地抓緊陽江的手腕，指著中央食材的位置。

「咳咳！
這裡的食材，只能用在菜式的製作之上，任何過剩的食材均不得擅自帶離場所。」
克太聽到凱歐的「豪言」後，頓時乾咳數聲，作出友善的提醒。

「嘖，用不用這樣孤寒呀？」
凱歐嘟起嘴來，極為輕聲作出抱怨。

「你們這幾位，待會好好留意這女人，確保她沒有中飽私嚢的機會！」
其後，克太始終還是沒法放心下來，對身邊的隨同保安落下命令。

看見此時金鐘分店二人在遠處對食材指手劃腳後，我亦趕緊輕聲地與阿霧作出交流。

「阿霧，你對參賽作品有沒有任何想法？」

「沒有呀！」

「那......你有沒有任何提議？」

「沒有呀，這些思考麻煩事，並不是我的範疇！你作主吧！」

「吓，那麼你的範疇又是甚麼呢？」

「我的範疇？不就是

試食以及講人是非囉！」

生完身材無走樣

我唔準你咁講

可以煮到咩

叫阿霧去色誘對面
挑撥離間
Easy win

豬柳強漢堡

無咁容易

係咪到善良之刀出場啦？

No 劇情係唔會估到的。

不過不如集思廣益一下可以有啲咩嘢可以象徵到香港，但又符合默記style的食品

想睇吓有無人的想法「繽紛」過我

我先我先
究極港女套餐：極邪惡隱世日本頂級直送和牛拉絲流心意大利陳年濃厚Mozzarella加澳洲土產太平洋新鮮深海潔淨野生赤海膽配香濃軟滑清爽牛油果醬Bagel漢堡，跟餐配超低脂日本京都傳統德川家康式抹茶風味越南新時代有機高纖健康紫薯扭扭薯條同台灣古早風味極低卡路里德州A級野生乳牛純鮮奶廣西原始梯田初露頂級御用烏龍紅茶超級無敵Q彈本土風情全人工手製低卡路里加拿大楓葉漾綿密黑糖珍珠
單叫$72.1，跟餐$83.1

個想法好屈機，但框架之下要畢時同阿霧做到先得，佢哋的廚藝功夫只係餐蛋公仔麵水平，做唔到依啲花巧嘢

TG漢堡
食完可以習慣聞tg

其實只係將啲芝士擺落舊漢煲排入面煎熟佢，再整個牛油果醬同求其擺啲海膽夾埋舊bagel就搞掂紫薯薯條就用模扱出黎落油炸完再點cheap cheap抹茶粉，黑糖珍奶就真係黑糖珍奶

薯仔係無可取代

奶茶聯盟
麥樂鍋

Ok，但未夠繽紛

奶茶始終係餐茶廳嘢，唔夠默

咖哩手打魚蛋包 加 tartar sauce

蛋牛治漢堡烘底+九比一茶走

有正經嘢要做，停更一天，週末時間盡補希望四月尾前完到

留名四月尾完唔到

睇下係邊個四月姐

推啊推啊推

推倒薯仔

阿霧此人，絕對可以列入我遇見過的厚顏無恥之徒十大之一。

雖則我們二人身在這裡並非自願，但我們現時所掌控的可是新城市分店的「生死」，能否在新城市分店重建火車卡位、醫治陳平叔情傷就全賴我們現時的造化。

阿霧沒能給出有建設性的提議之餘，竟然還一臉得戚的炫耀著自己只懂得試食和說人是非的「才能」，彷彿就是不把這場煮食比賽當作是一回事，完全抱著鬧著玩、「吹我唔漲」的心態對待，這點我實在是看不過眼，無法忍受。

「你究竟知不知道這場比賽的意義？如果我們輸了的話，那麼你們新城市分店一整年的努力也會前功盡棄，你到底明不明白？」
除拇指之外，我右手另外四指的指甲均深陷在掌心之中，以作勉強鎮靜我心中的怒火之用。

「你們？阿畢時哥，不用這麼見外喎！
你在分店的週末日子差不多度過了三個月有多，我們所有人早已把你當成是分店的一分子了！」
阿霧擺出一副嬉皮笑臉的嘴臉，一點羞愧的意思也沒有。

「之於這場比賽勝負的重要性，我自當然知道。
只是，事實上我真的不是烹飪和用腦思考的材料，我是不會突然之間因為這場比賽的出現而突然變得天材小廚神。
你對我展示出怒意也是不會改變到甚麼的。」

不愧為是用口搵食的收銀員賢材，她的這番言論及觀點我一下子亦沒能夠作出辯駁起來，弄得好像我才是無理取鬧及理虧的那一方。

「畢時哥，我怕你可能有所不知，所以亦必須要先行警告你一下。」
不懂得為何，阿霧此時特意把聲線提高起來，有意無意地讓在場的所有人士聽到自己的講話。
「對方那個名為凱歐的女人，你必須要小心提防，她可是一名心狠手辣的惡毒女人，當年她可是故意離間陽江同麥默明的關係，以第三者的身份成功黏在陽江身旁的。」

「喂，靚妹，無證無據，你不要含血噴人才好喎！」
凱歐當然沒有可能無視阿霧的指控，氣沖沖的迎著我們二人方向走前來。

「阿嬸，做人要敢做敢認，你有沒有膽量對天發誓，你沒有耍計離間默明和你現時男朋友的關係？」
說實話，阿霧此際的所展示出來的挑釁嘴臉，就連我這個不太關事的外人也將要抑壓不住衝動想朝她的臉上一拳打下去。

慢著，難道......

她是在利用自身「說人是非」的本領，誘導敵方對自己大打出手，製造騷擾拖延時間？

抑或是，一切也只是我想多了呢？

「阿嬸？死靚妹，你不要恃著自己後生少少，就胡亂稱呼別人才好喎！
我和陽江是真心相愛的，我不容許你在這裡無的放矢中傷我！」
凱歐並沒有衝動出手打人，只是站在阿霧面前作出指罵；
有一點值得注意的是，她並沒有否定阿霧所指出的耍計離間指控，只是用上真心相愛四字含糊地帶過去。

「嘩，看看你，一動怒後臉上立刻多了數條魚眉紋。凱歐姨，看來你距離蛻變成為阿嬸的道路不遠了！」
阿霧的攻勢變本加厲，除了言語攻擊外，更配上巧妙身體語言，以攤開雙手搖頭嘟嘴的姿態對凱歐作出挑釁。

「你......」
凱歐終歸按捺不住，舉高右手，臉露猙獰的作勢賞阿霧一巴。

站在阿霧身旁的我，此刻看得非常清楚阿霧咬緊著下唇，準備坦然承受凱歐的這一把掌。

現時的我究竟應該替她擋下攻擊，還是袖手旁觀才好呢？
萬一阿霧是故意有心安排讓對方打自己一把掌，繼而還有下文部署的話，我的出手又是否會壞了大事呢？

啪！

______________________________________

「夠了！大家也是飲食行業之人，要說話的話，便用食物來說話，而非拳頭！」
在心裡還處於十五十六階段的時候，克太及時前來出手阻截了凱歐的攻勢，化解整場紛爭。

「合氣道......？」
被克太鎖扣手腕的凱歐，一臉詫異的看著克太。

嗖！

克太沒有作任何回應，鬆開了凱歐的手腕，轉身步離我們所在的位置，甚為瀟灑。

「我不想再見到有任何的肢體碰撞，亦不想聽到任何挑起是非的言論，違者我會剝奪其參賽資格，趕出會場之外！」
她這番說話顯然是針對著凱歐及阿霧二人來說，但同時亦看得到她是一名處事通情達理之人，撩事鬥非及出手出腳之人均需同樣受到相應的責罰。

「你有沒有事？」
凱歐回到陽江身旁後，隨即得到對方的親切關懷。

「沒任何大礙，仍然可以施展全力狀態的『快刀斬雨水』刀功。」
凱歐及陽江均是靈活套用武學功夫在烹飪領域之人，她的快刀斬雨水刀功與陽江的大力金剛手若然能夠配合得宜的話，一整頭雄壯獅子不出十五分鐘便會整齊地被五馬分屍，骨不連肉的完整分離。

「不過沒想到，克太原來如此深藏不露，曉得一手精湛的合氣道。」
凱歐瞇眼睛打量著克太的背影。

「這點並不出奇，通常能夠在飲食界混上高層位置的，不是有著濃厚武功底子，就是擁有大量軍火，萬變不離其宗。」
陽江對此不感驚奇，反之是認為理所當然。

「你剛才是故意挑釁對方的嗎？」
克太成功化解了紛爭後，我對阿霧作悄悄話詢問。

「畢時哥，克深臨最喜愛的食物就是魚柳包！這是千真萬確的小道消息，你千萬不要當我隨口胡說！我是認真的！」
阿霧不但之沒有回答我的問題，更無緣無故地向我灌輸資訊，神情甚為認真，認真得讓我反而感到有點可怕。

「盡量把魚柳放在菜式之內，這或多或少應該會爭取得到克總裁的歡心！」
她把雙手放在身後，臉露凝重看著克太的背影。

「吓？」
她的舉動有著告別的意味，我開始意識到有巨大的問題即將發生。

「我在這裡並無任何用途，我會嘗試出外收集有用的資訊，五分鐘後你用肚痛或者甚麼的理由也好，在男廁門口前集合吧！」
還沒有待我給予回應，凱歐無緣無故的往著克太所在的方位向前步行。

「克太，我有所聽聞，你雙親威迫利誘給予克家，迫使克深臨與你結婚。

但因著為克深臨根本並不喜歡你的關係，所以每晚均不會在家中睡覺，而是選擇伏在辦公室桌上睡覺，請問是否真的有所其事呢？」

還沒有待我給予回應，凱歐無緣無故的往著克太所在的方位向前步行。

應該係阿霧唔係凱歐？

可以知咁多嘢

Yes阿霧

八卦，所以講是非了得，但未必資訊準確

精神攻擊

好癲 唔好得罪阿霧

婚姻輔導員，幫你搵返老公

高手出場

默記總部大廈，地下一層，年度大會會場。
現正為希爾頓分店匯報年報時段，下一間上台匯報的分店為新城市廣場分店。

「本年度，我們希爾頓分店再度於每五年舉辦一次的全球默記蘋果批大賽晉身全球百大分店之一，獲發蘋果批樹作為獎勵......」
總經理默明站在舞台之上，讀出預先準備好的講稿。

啪啪啪啪啪啪啪！

默記全球分店數量多達三萬八千間，能夠成功列入世界百大絕對是一道值得慶賀的無比殊榮。
會場接近所有人在這一刻均大力拍掌對希爾頓分店加以鼓勵，只有一小撮人沒有給予反應呆坐在座位之上，間時就是其中之一人。

事實上，他沒有隨波逐流一起拍掌的原因並非緣於嫉妒又或是故意看低希爾頓分店，只是他現在的心情非常煩躁不安，全盤心神均放在陳平叔的健康狀況以及地下二層的煮食比賽之中，因此默明的講話甚至是周遭的掌聲均沒有聽在耳內。

“過了這麼久，為何冥叔還沒有任何回音的？”
間時目瞪口呆凝視著手提電話螢幕畫面，期盼著冥叔來電或寄送短訊知會他事態的最新發展。

「間時，你轉換了手提電話螢幕牆紙喎！」
後方轉來了一道熟悉的女聲。

「你......你為何會在這裡的？」
間時回頭一看，只見阿霧這個不應該出現在這裡的人就在身後。

「哦，我被克太驅逐了離場......」
阿霧漫不經心道。

「甚麼？究竟發生了甚麼事？」
聽到驅逐離場這四字後，間時倍感不安，神情極為焦慮。

「放心，放心，我是故意激怒克太，耍計讓她驅逐我離場的。
你也知道我不是煮食及思考的材料，與其呆在比賽場地裡頭零貢獻，倒不如出來搜集資訊還好。」
對於自己被克太轟走一事，阿霧顯然是感到非常自豪。

「我就是知道你們二人無能力應對這次比賽，所以才特意派遣了冥叔來暗中協助你們。你在途中沒有看見他嗎？」
間時始終認為阿霧自把自為從會場逃出的這個決定並不恰當。

「沒有呀，反而我在折返的路上遇見希爾頓分店的默明，但我跟她並沒有任何的對話。
無論如何，我與畢時約定好，四分鐘左右後便會在地下二層的男廁門口前集合，你有沒有甚麼訊息或想法需要由我來傳遞？」

阿霧同時間簡短講述了比賽規則，參賽者共有四十五分鐘的時間炮製菜式，作品必需是熱食。
食材選擇由大會提供，幾乎是應有盡有。而評審準則有五大元素，外觀、味道、象徵香港的程度、與默記其他菜式的融入度以及實際投入大量生產的可行性，由克深臨及克太各自獨立評分，再取其平均分為最終分數。

「我並不太清楚畢時的廚藝功力，但從他平日的工作表現來看，應該也是馬馬虎虎勉強能夠入口的類型。
外觀和味道這兩方面，絕對沒有可能勝得過金鐘分店那方，所以唯一取勝的關鍵就在於後者三點......」
時間實在是非常倉促，間時亦難以在一時之間想得出取勝的妙計。

象徵香港的食物，間時的第一印象就是蛋撻，之後便是菠蘿包、咖喱魚蛋等等的街頭小食。
但如何把這些富香港特色的小食融入在默記風格裡頭，這又演變成為一大難題。

「我聽聞克深臨喜愛吃魚柳包，所以向畢時提議菜式裡頭盡量加上魚柳，希望可以至少討好一下克總裁評審。」
這是阿霧日常八卦得回來的成果，她對此深感驕傲。

「不，萬萬不可，你必須要制止畢時，無論如何也不能把魚柳放在作品之內！」
間時神色極為凝重，認定了她此舉完全是好心做壞事。

「吓，為何呢？」
阿霧甚為疑惑。

「克深臨的而且確是對魚柳包情有獨鍾，但正因如此，他對魚柳的品質要求是異於常人地高。
以畢時這個門外漢來說，絕對沒有可能製作得到讓克總裁感到滿意的魚柳，強行加上魚柳最終更會釀成壞印象和反效果！」
當年間時可是花下了不少功夫才成功取得克深臨的認同，獲得在新城市分店製作魚柳包的資格;
裡頭的竅門和技巧，並不是三言兩語就能學懂，必要經過漫長的訓練及嘗試才能精通。

啪啪啪啪啪啪啪啪啪！
一陣強烈的拍掌聲忽然驟起，默明完成了匯報，正從舞台右方的階級離開。

「好！現在有請新城市分店成員上台匯報！」

「無論如何，你至少要向畢時強調，千萬不能把魚柳放在菜式之中！
之後的事，就靠他隨機應變執生了，我也想不出有甚麼的好主意。」
間時一臉鬱悶的模樣，與朱柳強一同上台。

“唔.......連間時你也想不出好辦法，那麼這次比試看來必輸無疑，完蛋了。”
素來詭計多端見稱的間時竟然也會有拋下如此晦氣說話的一天，阿霧心裡大為失落，希望盡失。

__________________________________

唏又唏唏又唏！
克深臨的手提電話突然響起。

「喂，老婆？」

「.......」

「好，我明白了！我的確是有這樣的說過，但著她不要忘記蘋果批樹是有著默趣日分數乘五百的效果。
如果用掉蘋果批樹的話，希爾頓分店的業績排名定必會大跌。」

「.......」

「好，既然她明白的話，那就由她吧！我接受這個交易！」

啪！

克深臨啪一聲的關上電話。

“這畢時，果真不簡單！”
克深臨開始對新城市分店的作品生起些許的期待。

沒有呀，反而我在折返的路上遇見希爾頓分店的默宋，但我跟她並沒有任何的對話。

成個月無追post 一野追返到Live

默宋要用棵蘋果批樹救佢深愛住嘅男人順便打敗佢家姐嘅情敵

畢時透過征服女人去征服世界

時仔用咗新城市棵樹會唔會畀人斬死

無料到又點做到總裁

話時話，其實薯仔有無構思佢點死，定遲吓睇定啲先?

距離與畢時在比賽場地外集合時間還有兩分鐘左右，阿霧眼見時間無多，亦只好黯然離開年度大會會場，出發前往地下二層去。

雖然沒能從間時口中獲取致勝關鍵的資訊，但她至低限度也要糾正自己較早前所犯下的錯誤，告誡畢時不要用上魚柳作賽。

「抱歉，上頭剛剛下達指令，在年度大會完結之前任何人士均不得離開會場。」
正門的一名守衛攔截了阿霧的去路。

「甚麼？我在兩分鐘前才在會場外部進入會場，為何突然之間不準許我出去？你憑甚麼？」

「我重申一次，這是上頭剛剛下達的指令，任何人等一律不得在年度大會完結之前離開會場。」
守衞目無表情道。

「我管你上頭有甚麼命令，我現在需要去廁所，沒有人可以阻截我！」
時間爭分奪秒，阿霧不理三七二十一，以強橫姿態推開正門前的守衛。

殊不知道，她並沒有意想得到，跨越了正門守衛大關之後，會場後還有十多名手持步槍的女守衛正在耐心地等待著她。

「這位賓客，讓我來引領廁所的方向吧！」
一名女守衛臉露笑容，伸手指出女廁的所在位置。

看到警衛數量的鼎盛和其武器充足的佩備，阿霧深知道這次她能夠抵達地下二層與畢時會合的機率，是零。

「怎麼啦？你不是要去廁所嗎？」
見阿霧遲遲沒有移動，女守衛用上槍口直接觸碰阿霧的背部，示意前行。

「喂，只是去一趟廁所而已，不用拿槍指嚇這麼誇張吧？」
阿霧行前兩步，一臉厭惡的轉身望向女守衛。

“這眼神，難不成......？”
從女守衛的雙眼之中，阿霧察覺到一些異於正常的地方。

「我速去速回！」
阿霧趕快跑到廁所之內，立刻從隨身攜帶的補妝盒裡拿出墨鏡，戴到身上。

女守衛那雙空洞深邃的眼神究竟意味著甚麼，她心底裡非常清楚。
當務之急，就是要裝作甚麼事也沒有發生，以平常心返回會場，盡快將現況傳達至間時等人。

㗎嚓！

只是，她並沒有獲得這樣的機會，門外的守衛已將她徹底反鎖在女廁之內。

________________________________________

十五分鐘前。

冥叔換上一身清潔員工套裝，手持水桶及掃把，把清潔工這個角色飾演得維肖維妙。

雖已擁有清潔工的偽裝保護，但冥叔還是用上審慎行事的方式，從後樓梯渠道抵達地下二層，盡量減少與人接觸。

掌握大廈房間分佈的他深知道地下二層盡是乾濕貨的倉庫，唯一能夠舉辦煮食比賽的地方就只有是「創新科技以及食物研究實驗室」裡頭，只有那裡才有足夠的煮食器皿及防火措施可進行明火煮食。

用上最短的行走路線抵達實驗室之際，冥叔在最後的一個十字路口位被一名保安叫停下來。

“唔，只差十多步而已！”
冥叔深呼吸一口，沉著氣轉過身來。

「哥仔，請問有甚麼事呢？」
他用上緩慢的語氣，微微駝背彎腰，藉此減低自己的威武氣場，讓自己看起來更像是一名年邁的清潔工。

不幸之中的大幸，前來的保安是一名新入職的員工，因此並沒能認得冥叔這位前總部保安總監的身份。

「現在並不是地下二層的日常清潔時間，阿伯你是不是搞錯了清潔地方呀？」
保安的語氣非常友善，並無任何的敵意。

「唉，阿哥，不要再說了！
那個實驗室正在舉辦著不知名的煮食比賽，需要清潔人員駐守在現場。
現在可是我超時工作的時間，最終究竟有沒有補水也成問題，唉......」
冥叔垂頭嘆一大口氣，盼望這個藉口能夠讓自己蒙混過去。

「原來如此，那真的是辛苦你了！
唉，同是天涯淪落人，說實話我也是在超時工作，替更的那一位遲遲還沒有來到呢。」
那名保安右手摸著後腦，亳無戒心地與冥叔分享自己的經歷。

“唔，這些總部保安也實在是過於安逸了，竟然連自己換更的事宜也向陌生人透露。”
冥叔對面前這位保安的職業操守甚有保留。

「所有人員注意，所有人員注意，大堂位置出現狀況，有兩名......」
此時，保安腰部的對講機出現了一陣沙啞的男性聲音，說到「兩名」二字後便出現離奇雜音，沒法聽得清楚其後續的說話。

「喂.......喂.......」
任憑保安不斷呼叫對方，對講機均沒有傳來回應。

在冥叔擔任總部保安三年有多的時期，其對購機一直處於封塵狀態，未曾有任何的事件發生。
要說曾經發生過最為巨大的事件，就只有是一名師奶因為沒法在分店同時使用兩張優惠券，特意前來總部接待處發牢騷。

「光天白日，竟然會有事件發生？」
保安大惑不解的嘟起嘴來，跟冥叔揮手道別後便急步走往升降機的方向，前往大堂。

「唔......」
雖則比賽場地就在近在咫尺的十步範圍之內，但冥叔始終還是沒法擺脫心底的真正想法，雙腳受著正義感束縛，不由自控地遠離比賽場地位置。

在升降機門將要關上的那一刻，一雙雄厚的手掌出現在門縫之中，並把機門強行撐開。

「阿伯，你為何......？」
保安某一刻還以為「無間道」的經典劇情將會發生在自己身上。

「我在最後一刻才發現自己忘了攜帶漂白水，要到大堂倉庫拿取。」
冥叔垂頭喪氣地進入升降機內，與保安一同前往大堂。

叮！

升降機到達大堂，大門叮一聲打開。

「那人......那人難道........是郭獅？」
冥叔對面前的景象大感詫異。

歡迎回來

出現過的劇情就係已成事實之事，好早的時候已有想法

薯仔今日食錯藥？咁早有文

升降機大門打開，只見為數約五十名、背對冥叔及新晉保安二人的默記保安整齊地排成長方陣，聆聽著兩名穿著光鮮的男人指揮。

其中之一人，冥叔能夠認得出就是當年冰極魚探險隊的隊長，失蹤多時的郭獅。而站在郭獅身旁的男人，因戴上墨鏡及口罩緣故，冥叔並沒能辨認出其真正身份。

「阿冥，很久沒見了，身體還是如此健碩呢！」
身型不比冥叔輸蝕的郭獅，在遠方揮手朝冥叔高聲打招呼。

「阿伯，你認識他的嗎？」
那名新晉保安對冥叔作出詢問。

「唔，算是認識。總而言之，別輕舉妄動，現況有點不妥。」
冥叔輕聲對保安作出囑咐後，便踏步走出升降機外。

「你真的是郭獅？我還以為你已經......」
冥叔報以猶豫的聲線作出回應。

「哈，你當然是想我歸西吧！只要我一死，你便能夠擔正旗成為亞洲區世食會的探險隊隊長吧！」
郭獅挺起胸膛仰天一笑，在腰間裡拿出圓形羅盤狀的物體。
「只可是上天有眼，不但沒有讓我死去，還賜給我一件稀世珍寶。」

郭獅去向不明後，按照制度的編排，冥叔的確將會晉升為亞洲區探險隊的隊長。
但經過那次冰極魚探險後，冥叔對於探險隊人數少了一半有多的結果深存愧疚，認為自己在此事上有著相當的責任，故此他不但沒有接下隊長一職，更沒有參與世食者其後所舉辦的任何探險活動；

他認為若然當日能夠加重嘴頭勸服另一半大隊成員參與克深臨搜救行動的話，那一批成員便不會遇上突如其來的雪崩事故，落得客死異鄉、屍首埋在異地的慘劇。

「既然你沒有死去，那為何要玩失蹤銷聲匿跡呢？不只是探險隊的隊友，就連你的家人也一直在擔心你呢！」
事發過後，冥叔向世食會提出基金申請，把一部份的資產用在支持失蹤隊員的家屬生活之用。
這建議最終得到接納，而冥叔其後每年也捐出數以十萬計的金錢在基金裡頭，希望透過捐款來贖罪，減輕自己的罪疚感。

「噢，阿冥你可真是體貼呢！」
郭獅搖頭苦笑後，突然臉露猙獰，雙手把表面光亮的圓盤舉高。
「就連我屋企人的情緒也要你來管嗎？」

「別張開眼！不要直視那圓盤的光源！」
冥叔低起頭來，用力閉緊雙眼，雙臂呈交叉狀，盡量遮擋圓盤反射出來的光源。

過了約數秒後，冥叔亦不敢打開雙眼，生怕會有絲毫的一瞬間看得到那道光源。

啪！

一道突如其來的痛楚感從冥叔的右方胸膛傳來，其中一條肋骨啪一聲的輕微碎裂。

忍受不住其疼痛感的冥叔後退了數步，單起了眼睛望向前方。

眼睛所見，身旁的那名新晉保安雙目無神，朝自己所在方位伸出了右拳。

「嘖，還是趕不及閉上眼睛嗎？」
大概意識得到自己的肋骨是由在旁保安出拳打斷後，冥叔亦了解得到自己早前的判斷並沒有錯誤。

郭獅手中所持的圓盤，正正就是與善良之刀、誘惑之刀及正義大劍並列在一起的神器–欺詐之刀。

這是冥叔第一次看到欺詐之刀的真身，一直以來對它的認知均是從書本中所得來的知識。
據記載，欺詐之刀擁有三段級數的能力，第二段級數的能力就是能夠透過刀面所反射的光源蒙騙對方的心智，控制對方的一舉一動。

顯然地，在場的所有保安連同身旁的那一位均已受到欺詐之刀的光污染，正在郭獅的控制之下。

「可惡，竟然可以一次過控制這麼多人？那還成世界的？」
冥叔掩著右邊胸口位置，不斷作出暗罵。

「把那名男子捉活！帶來我的面前！」
郭獅一聲令下，在場的所有保安亦隨即有所行動。

蟻多嬲死象，雙拳難敵百手，再加上肋骨的傷勢與及無法能夠預測的「光污染」，冥叔這下亦只有走為上著的計謀。

深曉總部大廈地勢的他，自當知道數處適合藏身的地方。
巧妙地與一眾保安玩著捉迷藏遊戲的他，透過後樓梯抵達大廈的最底層，地下十層的一個鮮為人知的急救用品倉庫，暫時取得了一息的安寧。

「電話訊號未能接收。」
利用在場急救用品為傷口作緊急治療的他，此刻與外間斷絕了一切的聯絡。

「真麻煩呢.......總之就把正義大劍拿來吧！」

噗！

一吐鮮血從郭獅的口中噴出，把他掩著嘴巴的手巾染紅了起來。

“果然，控制這麼多人還是太勉強了嗎？”
欺詐之刀的能力看似非常厲害及有用，但同時亦會為使用者的身體帶來極大的負荷。

「你沒事吧？不如還是解除能力吧！」
戴著墨鏡因而不受光污染影響的柑紅門總裁塗世傑，對於現況也實在看不過眼來。

「沒事，沒事，塗總裁不必擔心我！
今天是柑紅門拿取默記的大好日子，千萬不要因為這些小事而影響心情！
再過一小時就是交接的吉時，還請塗總裁多加準備吧！」
郭獅把染紅的手巾拋在垃圾桶裡頭，從衣服暗袋裡拿出另一條潔白的手巾。

「我整個星期裡頭已大量攝取鐵質，絕對遊刃有餘的。」
郭獅啪一聲利用潔白毛巾把一隻一直纏繞自己良久、不知從何處飛來的蜜蜂活生生打死後，再度從暗袋裡拿出另一條潔白毛巾，繼續踏上無盡吐血的旅程。

「金錢，真的值得你這樣消磨生命嗎？」
塗世傑看著那堆逐漸增高的紅色毛巾山，全身的毛管亦不戙了起來。

「值得，絕對值得！
我昏迷了好十幾年的時間，前前後後差不多花了四十年才取回所失去的記憶。
頑疾纏身的我並不求甚麼，只求為我的孫子盡一點爺爺的本份而已。」

咳.......咳.......
______________________________________

因著郭獅的介入，冥叔及阿霧均受到心智備受操控的保安限制著自己的行動，沒能夠前來地下二層的煮食大賽出一分力。

對現況亳不了解的我，遵照預定的集合時間來到男廁門前，但並看不到阿霧的任何蹤影。
等待了一分鐘左右，遠方終於有所動靜，只不過前來的人並不是阿霧，而是默宋。

「你為何會在這裡的？」
我對著行事鬼祟的她作出詢問。

「痴線，你不要這麼大聲好不好！
我好不容易才能夠避開眾多保安守衛來到這裡的！」
默宋對我舉出中指，左顧右盼、慌慌張張地走到我的面前。
「這道問題應該是我問你才對，為何你會在這裡的！」

向她簡述現況後，默宋一點也亳不猶豫，直接向我提出折衷方法。

「既然霧希兒失約的話，那就由我來頂上她的位置吧！」

「吓？」

「吓甚麼？你看少我的廚藝功夫還是甚麼？
我處理魚柳的功架，就連你好友景方雄也讚不絕口呀！」

聽到默宋的這番言論，我當下的感覺就如看到救世主的來臨無異，我現時的而且確需要一名煮得一手好魚柳的幫手。

「我當然並不是看少你的廚藝，只是一來你並不是新城市分店成員，二來.......」

「妖，男人老狗不要這麼婆媽好不好，我自有辦法，跟我來吧！」
默宋一手握緊我的手臂，率領我返回比賽場地裡頭。

嗰篇係補更來的

睇嚟默宋深深愛上畢時！另外阿霧係唔係都知欺詐之刀的事，竟然識得戴墨鏡？

節奏無啦啦快咗好多
希望真係可以四月完故啦

真係俾佢昆咗。原來把刀係個圓盤黎

薯仔

兩篇文

徹底征服默宋43bb無希望啦

欺詐之刀點解會係圓盤 同刀有咩關係
Btw今次個故四神器全部都有登場

正義大劍的背面有暗示過欺詐之刀係圓形構造

呃唔到你嘅仲點叫欺詐

應該好勉強得未正皮的請正皮

43從來都無希望

出多篇未

唔知幾時先甩p

今次已經好早沽晒正皮
冇strong hold

多留言同正皮有助加速

從來沒我份

啪！

比賽場地大門猛然打開，默宋引領畢時進入場內。

「你是誰？這裡只容許參賽者進入，其他閒雜人等一律不得進來！」
克太看見默宋這陌生的面孔後，隨即指令在場的保安把她帶離現場。

「不要碰我！由這一刻起，我就是畢時的比賽拍檔，以新城市分店的代表作賽！」
默宋踏步上前，狠狠地朝陽江瞪了一眼。

“吓？”
眼見默宋能夠如此理直氣壯地訛稱自己就是新城市分店代表，我當下也不得不給她一個「服」字。

啪啦！

本在切著洋蔥的陽江看到默宋兇狠模樣後，心不在焉鬆開了手，整把菜刀跌在地上。

而整件事情的前因後果，凱歐均看在眼內，心裡極之為不好受；
她非常清楚的明白得到，陽江直至這一刻還是對於離默明而去此事抱有歉意，因而沒法在默家兩姐妹面前抬起頭來。

「我並不知道你是誰，但霧希兒已被我取消資格驅逐離場，新城市分店代表現時就只有畢時一人！保安，把她帶走！」
克太早前已告誡眾人不得危言聳聽、挑事鬥非，但霧希兒還是當著所有人的面前說出自己與其老公的壞話，克太亦只好殺一儆百當場取消阿霧的參賽資格。

「我，麥默宋，以副經理的身份，要求動用希爾頓分店蘋果批樹的權力，換取參加是次比賽的資格！」
默宋撐開雙手，不欲任何保安觸碰自己，大聲作出喝令。

噗！

這一次，輪到凱歐被語出驚人的默宋嚇呆了起來，手中攪拌著羅宋場的湯匙整個噗一聲跌進鍋內。

「賭這麼大？值得嗎？」
凱歐對著默宋皺起眉來，沒能理解面前的這位少女竟然會作出如此狂妄的決定。

蘋果批樹有著默趣日分數加乘五百倍的效果，且有著潛規則可以向克深臨總裁交換一個他本人界定為合理願望的達成功能。

但若然默宋真的是決心用上蘋果批樹參賽權的話，隨時有可能會導致希爾頓分店的業績跌出二十名之外，連一亳子的獎金也沒能拿取。

「為了替家姐出一口氣，當然值得！」
默宋此話一出，陽江慌忙地咽了一下口水，完全不敢抬起頭來。

「嘿，真的是這樣嗎？」
現時希爾頓分店全年業績排行第三，雖沒法獲得冠軍一億港元，但仍能獲分排行頭二十名以內的例行獎金，總值高達一百萬港元。

用上接近一百萬元來換取一個對自己亳無得益的參賽權，凱歐打死也不會相信，唯一能夠解釋現況的理由就只有是她跟畢時私底下達成了秘密協議。

「恐怕實情是你跟畢時私下作出了協訂，一億獎金五五分成於新城市及希爾頓分店吧！
默妹妹，年紀少少便曉得以小博大的道理，願意賭上一百萬來換取獲得五千萬的可能性，有前途！有前途！」

「錯！大錯特錯！我在此立誓，新城市分店在此比賽所奪得的獎金，希爾頓分店、我，以及我家姐也不會拿取分亳！
我的目的非常簡單，就是要這個玩弄家姐感情的人沒有好日子過！
我，是絕對不會讓你們輕易奪取一億港元的！」
默宋指著陽江破聲大罵，站在身後的我雖然沒能夠看得到她現時的模樣，但亦能夠從她的背影、語氣及身體動作體會得到她的怒火。

啪！

此際，克太雙掌大力拍打桌面一下。

「夠了！胡鬧夠了沒有！你們當我不存在的嗎？
雙方立刻保持一點五米的社交距離！我現在致電克深臨了解現況！」
對蘋果批樹潛規則亳無任何認知的克太，亦只好拿起手提電話致電自己的老公詢問現況。

_________________________________________

透過電話隔空確認了一大輪後，默宋的願望得到克深臨的採納，希爾頓分店將透過喪失蘋果批樹所賦予的權利來換取默宋的參賽資格。

「克太，你剛才也能夠看到，這名默宋參賽者目中無人，性格極為暴戾，我怕她會在比賽之中從中作梗影響我們作品的烹煮過程！
我只想求個安心，所以希望能夠設立一道黑色布板阻隔我們雙方的煮食區域！」
得悉默宋獲得參賽權後，凱歐第一時間便向克太提出要求。

真正的原因並不真的是如她口中所說擔憂默宋會從中作梗，而是生怕陽江在默宋的視線底下會變得心神彷惚，沒能夠專心進行烹調工序，重覆犯下跌刀的低級錯誤。

「唔，這方面嘛......」
克太對於這個要求持有相當保留的態度，皆因這個決定明顯是針對著默宋而定，並不是一個持平的做法。

「我贊成！」
大概是連凱歐本人也沒能夠想得到，我畢時此時會和議她的這個提議。

“太好了！對面來了一個大蠢材，簡直就是天助我也！”
凱歐心中暗喜，坦然鬆了一大口氣。

「既然雙方均贊同的話，那就這樣決定吧！」
克太著在場的保安立刻按照要求去辦，但黑布板的設置只會阻隔雙方的煮食範圍，位於場地中心區域的煮食材料區並不會設立任何阻擋物。

「喂，畢時，你這是甚麼的意思？
你也認為我會如此無賴破壞他們的煮食過程嗎？」
默宋對於我和議凱歐選手的做法相當之感到不滿。

「別誤會，當然不是。
其實在她沒有提出這個提議之前，我亦早已萌生了相同的想法！」
我聳肩一下，把心中的真實想法道出。
「若然對手看得到我們作品製作過程的話，難保他們會從中偷橋加以改進，又或者特意設計另一道菜式把我們的作品比下去！
現在大家看不到雙方的煮食過程，這正合我的心意！」

「真的是這樣嗎？」
默宋心底裡始終還是凝著我是在諸多狡辯的作出掩飾。

「當然是真，別怪我反過來問你一下，你真的不是為了金錢，純粹是想......那個陽江沒能取得冠軍所以才幫我一把？」
根據阿霧早前撩鬥非的言論指出，凱歐是離間陽江及默明的第三者，這與默宋剛才的表現和言論吻合，但我認為其反應也未免是實在有點過於激進。

「當然，不然的話，你還以為會是甚麼？」
默宋說著的時候，眼角不自覺地瞄到我褲頭裡頭的魚柳包神偷鑰匙扣。

「我跟你是沒可能的.......你別想多......」
她紅著臉側頭輕聲道。

「甚麼？你剛才說了甚麼，我聽不到。」
因著她無故側了頭的關係，我實在是聽不清楚她的喃喃自語。

「沒甚麼，你聽不到便作罷，現時可不是分心的時候！
今次的比賽作品，你究竟有沒有任何想法？」
默宋擺出了一道認真的模樣，讓我感受得到她是真心想奪取這次比賽的勝利，而不是「柴娃娃」玩煮飯仔遊戲。

「我有一個想法.......」
我把早前在男廁門口等待其間所想出來的作品設計和概念一併告訴默宋。
「如果你有更好想法的話，大可提出。」

「你......你這個想法......」
默宋自然反應地後退了幾步，雙手舉在額側劇烈地顫抖，雙眼瞪得異常地大。

「無得輸！」

_______________________________________

「我的羅宋湯差不多煮好了，你那邊情況如何？」
凱歐用上鐵匙喝了一口試味，舌頭急速在口腔旋動數下後，最終還是決定在湯煲裡加上一茶匙的粗鹽。

「牛柳及牛扒也醃得七七八八，而炸油箱的炸油溫度亦已抵達理想溫度。」
陽江右手托著下巴，沉靜道。

「甚麼了？為何你心事重重的模樣？」
凱歐察覺到陽江似是在思考著甚麼似的。

「據我觀察，他們由始至終只是拿取了豬柳、魚柳、英式鬆餅、芝士及薯仔這五項食材。
這究竟可以做出甚麼花樣呢？」
陽江對於這一點感到非常糾結。

「嘍囉級數，就自當然只能夠處理嘍囉級數的食材，我倒反而認為這是非常合理呢！

別想太多了，我們還有很多工序要處理，時間非常緊湊！」
凱歐指著比賽計時器那方，距離比賽完結只剩下九分鐘左右，不容他有思考菜式以外的事情。

最後默宋會唔會同孫旗同場然後搞到要畢時出嚟澄清

呢個idea夠爆

Rip畢時

可以整到咩出嚟

至少唔會發生喺默記大廈依一度

豬柳、魚柳、薯仔、芝士、英式鬆餅

用「蔗渣」級的普通食材，成就最能代表香港的默記菜式

All day breakfast

蛋都無隻，做唔到All day breakfast

可能用呢啲整分子料理蛋

魚肉燒賣？？
應該唔夠繽紛

我諗應該無咩可能會估得到，但理論上所有人都會整到。

豬柳魚柳芝士漢堡？薯仔就係用嚟切嘅因為無文出(講笑)

無錯，答案就係就係豬柳魚柳芝士漢堡

真心咩

劇情自有分曉

期待繽紛解話

隨時黎個反高潮

Buffet

豬柳bell chan😂

日日睇m記故都好想食

好快會完，唔好行差踏錯

魚豬(乳豬)

薯B快d出故！

各分店代表在會場完成年度匯報過後，克深臨循例在台上說出接二連三的勉勵說話，並開誠布公香港區默記的整體業務有著走下坡趨勢，指示眾人仍需努力，迎難而上。

其間，友朋、阿雲和阿霞亦從總部大廈的醫療室返回會場位置，向間時和朱柳強二人表示陳平叔情況穩定，只是一時激動過頭引致短暫昏迷，稍後時間應該會甦醒回來，醫療室的醫生護士會密切跟進。

「好了！大家請不要再烏眉瞌睡，今天的重頭戲終於來臨！」
察覺到克太已率領參賽者們站在正門旁、並朝自己豎起拇指後，克深臨隨即把話題轉換到煮食比賽之上。

向眾人簡述是次比賽的主題以及評分準則（味道、外觀、象徵香港的程度、與默記其他產品融合度和大量生產的可能性）其間，工作人員們在舞台上按指示擺放評審席桌椅，方便其後克總裁及克太能安坐在椅上進行評審工作。

“煮食過程已經完結，為何還沒有冥叔任何音訊的呢？”
間時大感困惑不解之際，另一道更加讓他摸不著頭腦的事情亦緊接出現在他的眼前。

現時站在畢時身旁的人可不是阿霧本人，而是希爾頓分店的麥默宋。

「在評審之前，我有一事需要宣佈。
新城市分店的代表霧希兒女士在比賽途中違反比賽規則，因此被剝奪參賽資格。
與此同時，希爾頓分店副經理麥默宋女士請求用上蘋果批樹來換取參賽權頂上，我本人亦得以同意。

因此在比賽過後，我將會把年度業績排行榜的最新排名再作公佈。」
克深臨此話一出，場內牽起了一股微細騷動，眾人交頭接耳、議論紛紛何解希爾頓分店會不惜動用蘋果批樹來幫助新城市分店。

「甚麼？」
依憑過往的各種事跡，間時難以理解以及相信默宋會站在新城市那一方。

同時間，現況亦牽衍生出另一道重要的問題。

阿霧這人究竟去了哪裡呢？為何跟冥叔一樣去無蹤影？

「原來如此，原來如此。」
坐在間時身旁左右的朱柳強和友朋望向畢時所在的方位，異口同聲道。

「講，你們明白了甚麼？」
間時一臉漠然道。

「他們二人之間有奸情！」
二人揚起令人感到噁心的笑容，甚有默契道。

基本上，會場內大部份人士均抱有與朱柳強友朋二人一致的想法。
希爾頓分店與新城市分店兩者為敵對關係可是人所共知的事情，現今希爾頓分店竟然會不惜動用蘋果批以求與新城市分店一同合作，唯一合理的解釋就只有是愛情這二字。

“嘿，這默宋，真是的......”
默明對妹妹默宋非常了解，心裡清楚明白得到，默宋之所以會作出如此任性的行為，為的就是想替她出一口氣，在這廚藝比賽上擊倒昔日的戀人陽江，以作懲戒陽江背信棄義見異思遷的惡行。

事情已過了這麼久，默明早已把此事放下了來，沒有任何怪責陽江的意思。
愛情這回事沒有所謂的對與錯，無止境的追究和糾纏只會讓雙方一直痛下去，只有果斷斬纜、不如不見才可以徹底讓傷口癒合。

只不過，既然自己的妹妹執意要制裁陽江的話，那就由她吧，默明亦不想踐踏自己妹妹的好意。

本來，追求年度業績第一位置是默明甚為重視之事，只要取得第一位置就能拿取一億港元一筆過償還雙親遺留下來的債務。
只不過在數星期前「陸地炒飯大聯盟」突然被瓦解，所有相關的權重人士即時被判終生監禁，她更收到一封由現任會長在監獄親筆書寫的信件，表示債務解除，一筆勾銷。

雖然事態的發展異常地不合邏輯，但當她收到債務解除的信件後，其如釋重負、尤如重獲新生的感覺已佔據她腦海的一切，箇中的來龍去脈亦無意及不想深究，總之結果是不用償還債務就行了！

當然，這背後的一切均是景方雄一手造成，而當默明告知他債務解除的喜訊後，他半點風聲也沒有透露，而是扮作不知情地跟她一同享受在箇中的無比喜悅感之中。

________________________________________

在擺脫了債務困擾的前提下，蘋果批樹亦變成了一道可有可無的存在。
默宋深明這一點，才敢「任性」地用上蘋果批樹來換取比賽的參賽資格。

現在看見家姐默明對自己單著眼睛、豎起拇指後，她亦了解得到家姐對於自己的做法持正面態度，整個人釋然安心了下來。

“家姐，看我如何收拾那混蛋吧！”
默宋用上唇語在遠方跟家姐溝通，右手手掌在頸前劃了一下。

“好，記緊用力把他的小弟切下去！”
默明聳肩燦爛大笑，用上唇語回應。

「根據擲硬幣公字決定，金鐘分店先行呈上菜式！」
克總裁一聲令下，陽江與凱歐二人肩並肩走上前來，在評審二人面前打開保溫器皿的蓋子。

「嗯，好香！」
克太閉上眼睛仔細一嗅後，才打開雙眼觀看菜式的外貌。

這是一個材料異常充足的漢堡包，上下層各有一塊牛肉，牛肉內層夾上了一份厚切玉子和一塊炸魚柳。

層與層之間均夾上了芝士及生菜等配料，醬汁則是以茄汁為主調。

「好像是非常豐富的模樣。
這道菜式，有甚麼名堂？」

「這道菜式的名字是，國際都市。」
凱歐微微彎腰，伸出右手，開始進行講解。

「我們認為，香港的最大特色就是其國際都市的形象，因此我們將中、英、美、法、俄、日的風格匯聚在這個漢堡包裡頭，表達出香港為多元文化城市的特色。
至於如何把六國文化融入在內，那就請兩位評審細心品嚐！」

「唔......唔......」
兩位評判往「國際都市」咬了一口後，沒有作出任何評語，而是接二連三的繼續「侵蝕」著「國際都市」，一眼也沒有瞄向陽江和凱歐二人。

“麻煩了，二人完全陶醉在漢堡包的味道之中，看來對菜式的評價相當之高。”
間時雙拳緊握，開始展現出坐立不安的模樣。

「味道非常之不錯，觀感亦給予人一種飽滿及充足的形象。」
克總裁率先作出評語。
「上層的肉餡是中式牛柳，而下層則是安格斯牛扒，兩者的口感和風味各有特色，這中美的配搭非常之有趣，我非常欣賞！」

「中層玉子層是日式的代表，而生菜等配料均帶有羅宋湯的風味，日俄並存。」
克太點頭附和。

「但是，法國在哪呢？
包面可不是用上法國麵包來製作呢！」
克總裁用上食指敲打包皮表面數下，細心聆聽著回音聲響。

「克總裁，法國是在這裡呢！」
陽江指著那一塊被人遺忘的魚柳。

「法國的特色，就是『多舊魚』，所以這裡才會有這塊魚柳出現在這裡呢！」

不單是克總裁及克太，會場所有人聽到這解釋後均捧腹大笑，被這個笑話弄得眉開眼笑，笑逐顏開。

嘿！

就連默宋這名敵對的存在，也忍不住竊笑了一聲。

「我欣賞你的思路！」
克總裁對陽江豎起拇指，怡然自樂。

「好好笑嗎？我一點也不覺得好笑呢！」
會場的一個暗角位置裡頭，一名壯男雙手交叉放在胸前，與場上大部份人士的反應截然不同，臉露無比的不悅。
「這簡直就是一道對食物極為不尊重的惡行!」
____________________________________

「好，現在有請新城市分店作品上前！」
克總裁及克太用上紙巾抹嘴及清水洗滌喉嚨後，便著畢時及默宋二人上前。

“竟然......沒有對魚柳作出批評？”
間時起初還以為克總裁會在最尾總結中對魚柳作出些許的負面評價，殊不知道他竟然在魚柳方面上隻字不提，亦即是暗示著金鐘分店的魚柳成功通過了他的品質測試。

嗖！

畢時二人打開保溫器皿的蓋子後，間時當下陷入了絕望的深淵，明白到是次比賽的結果已有分曉，勝者為金鐘分店那方。

“阿霧，你究竟做了......甚麼好事！”
間時清清楚楚看到魚柳出現在畢時的作品裡頭後，其憤怒的程度讓他雙顎的牙齒咬出牙血起來。

「唔......這是魚柳豬柳包？」
克太的樣貌顯得非常失落。

對比金鐘分店，新城市分店作品的外觀顯然地被完全比下去，黯淡、無光、寒酸。

英式鬆餅作為上層包皮，中間的內餡由半塊魚柳及半塊豬柳所砌成，一條薯條突兀地放在中間分隔豬柳和魚柳，而下層的包皮則是普通漢堡包所用的包皮。

「我建議兩位評審朝這方向細咬一口，之後便停下來，再讓我介紹這道作品的名堂和真正的意思。」

嗖！

兩位評審根據我的指示，把魚柳、豬柳、薯條、及兩層包皮一同咬進口裡。

「好，有請兩位評審現在打開上層包皮！」

「這，這難道是......？」
克總裁及克太揭開上層包皮後，腦海頓時受到極大的衝擊。

「我們這道作品的名堂就是，香港的一生。」

欣賞你的思路

係咪見到讓路比救護車嘅場境？條薯條就係分開左紅海

事情已過了這麼久，默明早已把此事放下了來，沒有任何怪責陽江的意思

默宋放唔低畢時咪大檸樂

又聽日

前面嘅故亦都證實咗默宋放唔低

孫旗：

毫無意外，今個星期六日應該可以大結局

無話放唔放低，但現時默宋並無任何過份迷戀畢時，交代咗好幾次今次幫手純粹想為家姐出一口氣。

而好早期默明入院嗰時，默宋都好堅決唔俾陽江探病。

咁快又一個故

聽日動森更新喎

我不是一個經不起動森更新風浪的男人

揾人救救我 我嘅思路跟上咗薯仔

轉彎直入一百米嗰時，你已經跌倒了。

冇得救喇，下世小心啲

利申：仲未睇得明今日半塊魚柳豬柳加薯條係咩

一邊係香港 一邊係大陸 薯條=深圳河
(9 up)

就睇下起身嘅時候係啲咩

薯仔快啲解畫
關唔關一邊白肉一邊黑肉事？

景方雄

笑到我

眼見畢時如此隆重其事要求揭開上層的英式鬆餅，克太和克總裁二人還以為包餡內有乾坤，收藏著讓人大開眼界的元素。

豈料，包餡根本毫無驚喜可言，左手方半塊魚柳，右手方半塊豬柳，中間放置了一條薯條。

唯一一道稍為讓人感到耐人尋味的地方，就是豬柳表面上擺放了一塊圓珠狀的芝士，僅此而已。

“除了在魚柳的處理方面上比金鐘分店略為優勝外，其餘均沒有特別出眾的地方。

看來，孫望連的說法是對的，我實在是太過高估畢時此人了。”
克深臨目無表情地看著手中的漢堡包，失落感從心裡漸漸驟起。

早前在世食會地下街的酒吧裡，孫望連已多次向他強調，畢時只是一名懂得耍小聰明之人，沒有能力可以完成「設計香港區默記作品」這般大事。

克深臨當時並不相信孫望連的言論，認為孫望連是不想把賢材轉讓給自己使用，所以才會說出貶低畢時的言論；
畢時以單人匹馬的身份化解了板長壽司店奪權危機，在飲食界裡已是街知巷聞之事。而克深臨派遣人馬明查暗訪後，亦證實了真有其事，可見畢時並不是一名泛泛之輩。

奈何，希望越大，失望越大。

如今畢時竟然交出如此頹廢的作品，克深臨實在也是始料不及，感到非常之失望。

只不過這份失落感並沒有持續很久，因為當畢時道出作品的名稱為「香港的一生」後，克深臨才察覺得到自己是多麼的無知愚昧，有眼不識泰山，狗眼看畢時低。

啪！

被告知作品名稱為「香港的一生」後，克總裁和克太二人接近在同時間鬆開了雙手，促使整個豬柳魚柳包啪一聲的跌在桌上。

那名坐在暗角位置、對金鐘分店作品甚為鄙視的壯男見狀後，立刻把握時機站了起身來，在遠方接近三十米外的位置瞇起雙眼對作品仔細作出觀察。

瞪！

「有趣，有趣，這作品非常之有意思！」
壯男洞悉得到作品的精妙之處後，起勢點頭的坐回座位之上。他的右手拇指指尖微微頂著下巴，對畢時展露出欣賞的笑容。

「這是有趣的男人才能製作出的有趣作品！」

「祖船長，你真的是能夠看到台上的物件嗎？我只是看到了兩塊包皮而已！」
壯男身旁的一名年輕男子已盡了全力瞪大雙眼。

「你的視力之所以沒能像我這樣的好，理由非常簡單！
那就是因為你們沒有好好遵守船上飲食守則，總是偷偷地把胡蘿蔔丟進垃圾桶所致而成。」
祖船長此話一出，作為手下的那名年輕男子慚愧得再也沒有說出話起來。

__________________________________________

克總裁克太二人接近吃下了金鐘分店的九成部份，但新城市分店的作品僅僅只是咬了一口後便放下了來，沒有再作任何的進食，只是緊接問了畢時二人兩條問題，然後便邀請他和默宋二人下台等候結果。

「薯條頂端位置刻了一個N字，這是出自你的手筆嗎？」
克深臨問。

「我並沒有這樣的能耐，這全都是歸功於默宋的雕功。
而且她亦負責魚柳及豬柳的整個烹調過程，我的工作純粹是把所有食材堆砌在一起而已。」
我坦誠地道出事實。

「那麼，這道菜式的整個設計念頭又是出自於誰呢？」
克太續問下一題問題。

「他，畢時。」
默宋右手呈槍形直指著我。
「他負責設計，我負責構造。」

「嗯，很好，你們下台稍作休息吧！
我和克太需要一些空間商討結果。」
著我和默宋二人下台後，克深臨便與克太交頭接耳的輕聲作出討論。

大概三十秒也不夠，二人互相點頭，達成了共識。

「好了！是次比賽的結果，我和克太一致達成了共識！
冠軍獲勝者為........新城市分店！」

「吼！！！！」
聽到這天大的喜訊後，我興奮得忘形了起來，雙手擁抱默宋以作慶祝。
「成功了！成功了！吼！」

「嗯......」
默宋一臉錯愕的模樣，心裡生起了些許的不指所措。
她看得出我是發自真心宣洩著興悅的情緒，而不是乘機趁亂楷油水，所以亦沒有太大的抗拒意思。

「竟然......勝出了？」
本已作出了最壞打算的間時，喜悅及困惑的感情混和在一起，沒能想到結果竟然會是如此。

啪！啪！啪！

「我不服！有甚麼可能我們的作品會輸掉給他們的作品！」
凱歐沒有理會陽江的阻截，怒冲冲的衝到上台前。
「他們的作品只是簡單地把魚柳及豬柳夾在一起，憑甚麼可以取勝！」

「我絕對明白及理解你現時的心情，你過來仔細看一看便會了解得一清二楚。」
克深臨招手著凱歐靠近觀看。

「看完了，不就是......」
打算據理力爭之際，凱歐的思緒此刻突然就像是電線短路一樣，停頓了下來。

「原來如此.......我......輸得心服口服了。」
她雙腿乏力的跪在台上，垂頭喪氣道。

這道「香港的一生」作品，其奧妙之處就是用上現成普遍的食材和簡樸的設計，巧妙地繪製出香港的獨特之處。

左手方的魚柳，正是初期香港作為漁村的縮影。而右手方的豬柳，則是香港作為國際都市的象徵，以語帶三關的技巧展現出東方之珠的訊息。

放置在中間的薯條頂端刻上了一個N字，象徵指南針指針所指的北方；換句話說，現時的右手方位則是E，東方。

右手方的豬柳上擺放了一塊圓點狀的芝士關係，語義便是「東方芝豬」，芝士為圓點狀的關係，亦可理解成為珠狀。

東方芝豬，東方芝珠，東方之珠，巧妙利用香港官方語言廣東話的同音字語帶三關，憑著一條薯條，半塊豬柳發一細點芝士帶出香港為東方之珠的美譽。

當我們以橫向方式審視這作品的話，便能看得出香港從漁村蛻變成為國際都市「東方之珠」的過程。

然而，當我們以直向方式觀看的話，同樣會能夠看到香港的另一道重大轉變，由上層包皮英式鬆餅變成為下方的漢堡包皮，喻意香港由英式的殖民地回歸成為高度自治的特別行政區，非中式麵包亦非為英式鬆餅。

把眾多香港特色透過精細謹慎的安排，濃縮在常見易整的默記食材之上，這道新城市分店「香港的一生」明顯在評審準則後三點（象徵香港的程度、與默記食材的融合度及大量生產的可能性）遠勝金鐘分店的「國際都市」作品。

深明此點的凱歐表示輸得心服口服，坦然承認對方的作品確是比較優勝。

「非常精彩，你的思維實在是非常跳脫，請問你是做盛行的呢？」
凱歐放下了早前的傲氣，走上前來跟我伸出友誼之手。

嘀噠！

「塗老闆，吉時已到！我們是時候粉墨登場了！」
在會場後台等待已久的郭獅對身旁的柑紅門總裁塗世傑打了一個眼色，示意時候已到了。

「嗯，我嗅到了！我死去的好友氣味越來越濃烈了！」
與此同時，祖船長閉上雙眼，盡可能地找出氣味的來源之地。

屌

薯仔永遠都有驚喜

睇完篇文既反應係...
除咗擘大個口之外唔識比其他反應

非常精彩，你的思維實在是非常跳脫，請問你是做盛行的呢？

請受我一拜

仲諗住係 港豬澳大橋啊 或者將大陸同英國分開 文化分別
點知咁繽紛

李天命都估唔到

他的右手拇指指尖微微頂著下巴，對畢時展露出欣賞的笑容。

「這是有趣的男人才能製作出的有趣作品！」

停更一天。

最後都係經不起...

有幾幅畫睇就算佢啦

4月24日 沒有繽紛的一天 陰

「塗老闆，吉時已到！我們是時候粉墨登場了！」

唔好停到變凶時就得

下午三時正，郭獅判斷為吉時已到，是粉墨登場的良機。他把圓盤狀的欺詐之刀收藏在自己胸前，以上衣及西裝大褸遮蓋。
同時間，為了避免在公開示人的情況下出現鼻血血流不止的局面，他當下解除了欺詐之刀絕大部份的能力，讓總部八成左右的保安取回個人意志，尚餘兩成左右的警力還在自己控制之下，任務為活捉冥叔帶到自身面前。

在那次冰極魚旅程遇上雪崩後，郭獅被一名年邁的風水術士所救，其間術士傳授給他各種風水知識，並在臨終前把欺詐之刀贈送予他，著他好好保管。

那名風水師直至臨死的那一刻，也沒有把欺詐之刀的使用方法教導予他，一切也是郭獅翻查古書後經過不同試驗後才領悟出來。

「人善天不欺」，只要成為一名惡人的話，便會得到上天的欺負，間接取得欺詐之刀的使用權；
這是郭獅所選取的道路，但這並不是取得欺詐之刀信任的唯一辦法，亦不是最理想的做法。

無論如何，郭獅日後的每一個決擇均交由風水命理替他選擇，輾轉之下他投身於柑紅門機構下工作，仕途晉升甚為順利，更成為了總裁塗世傑的御用風水師，為柑紅門的生意發展謀決策。

「柑紅門即將面對前所未有的挑戰，要化解厄運的話，必須把這幾間香港區的飲食業務收歸旗下才行。」
對風水學說深信不疑的塗世傑，正是因著郭獅的這一句話便大肆進行收購，現在只剩下默記業務便能達成郭獅所求。

國人開業，講求良道吉日。

收購最後一間飲食業的業務，就等同於為事件劃上句號無異，必須以好頭好尾的方式作一了結。

柑紅門這三字，包含了「金」柑、「火」紅及「木」門元素，唯欠水與土。

一命二運三風水，風既可吹動土地，亦能帶來雨水。有見及此，郭獅將一月二日下午三時定為收購默記的良時吉日，以作填補柑紅門所欠缺的水土兩種元素。

純屬巧合又或是命運的安排，一月二日正是默記年度大會的舉辦日子，眾分店成員聚首一堂，正是宣佈收購喜訊的最佳場合。
而無獨有偶，新城市與金鐘分店大戰亦趕及在下午三時前完成，簡直就是讓郭獅及塗世傑出場的無縫安排。

“一切的發展也盡在預算之內，這次收購行動定必萬無一失！”
郭獅是這樣的想著。

他萬萬也沒想到，較早前他隨手利用毛巾把一隻蜜蜂拍打致死的舉動，將導致整個局勢陷入不可收拾的局面。

「好一個東方之珠漢堡包，塗總裁，你認為該如何把它定價才好呢？」
郭獅裝作苦惱的模樣，跟柑紅門的話事人塗世傑一同從後台走到幕前。

「五十港元吧！這漢堡包蘊藏著香港回歸的意思，五十可是一個好數字呢！」
塗世傑雙手插袋，微笑附和。

「五十的確是一個好數字，不過對香港人來說未免是太多了！
不如降價為二十三吧！二十三元特餐附送可樂及薯條，應該會有很多香港人垂青的！」
郭獅嘴角上揚，聳肩一下。

「一切由你話事吧！我沒意見！」
塗世傑對於售價數字不太著緊，他著緊的是能否取下整個香港區的默記業務。

二人在台上的一唱一和，自當然招來了在場所有人的注意，引來了一番討論這二人是否甚麼環節的神秘嘉賓。
會場內，只有極少數的人士得知二人的真正身份。

「你們這二人是如何進來的！這裡是默記年度大會的會場，並沒有邀請柑紅門相關人士前來呢！」
克總裁對於柑紅門總裁塗世傑的出現感到非常驚訝。

「克深臨，別這樣見外吧！
好歹我也是香港默記業務區的最大股東，出現在年度大會裡頭又有甚麼問題呢？」
塗世傑雙手叉在胸前，著郭獅把合約文件交到克深臨的手上。

「這......？」
合約內容千真萬確列明，柑紅門以天價購下香港區默記業務八成股份。

「這是你的簽署？」
克深臨發覺合約上的簽署非常面善，轉身對克太詢價。

「沒錯，這是我的簽署，圖章也是我蓋上的。」
克太垂頭側視地下，尷尬道。

那是克深臨到新城市廣場分店擔任替工、克太任命係代理總裁時候所簽下的合約。

「是不是有人威脅你，又或者你是在神智不清的情況下被誘導簽署？
你不妨真相說出來！我會替你取回公道的！」
克深臨雙手搭在克太的肩膀之上，藉此給予她堅定的信心把真相道出。

「沒有人威脅我，我是自願簽署的！」
克太雙眼直視著他，而克深臨從她的眼中並看不到任何的謊言和怯意。

「為甚麼，你要這樣做？」
克深臨放下了原本搭在克太肩膀的雙手。

「這個價錢，足夠我們以極盡奢華的日子渡過餘生......」
克太咽了一下口水。

「你......」
克深臨心底裡頭泛起了一股寒意，感到難以置信。
「你是知道的，我之所以擔任默記總裁並不是為了金錢......」

「我當然知道，但在雷鰻魚店裡頭，你同樣可以達到你的目的，向那名根本並不存在的人作出證明，你已遵守承諾為世人提供最美味的煎魚！」
克太鼓起勇氣，說出了一直以來藏在心裡良久的說話。

年少克深臨在極地被困的時候，那名人士對他出手相助，給予他冰屋的庇護，相贈清水、麵包及煎魚讓他捱過困苦，並在離別之前告訴他，若然他日能夠把同等程度美味的煎魚麵包分享予大眾的話，二人定必會再次相見。

「他，是存在的！」
克深臨握緊拳頭。

「若然他真的存活在世上，他早便會回來探望你！
更何況，冥叔早就已經說過很多次，當天根本看不到有任何冰屋處於附近，只是見到你奄奄一息的趴在地上！」
克太曾就此事向冥叔多次認證，由此可推敲出所謂的冰屋、煎魚等等根本只是夢境幻象，並不真實存在。

「那並不是夢境，當天確實是找到麵包殘餘物在我的外套之上，冥叔也有看到的！
而且莫論如何，你也沒有理由擅自地替我作主意，把默記股份賣出的！
默記的生意是由我來掌管的!」
克深臨開始板起了憤怒的模樣，語氣咄咄逼人。

「我......我只是.......」
被自己老公在公眾場合大罵一番後，克太眼泛淚光，感到非常的委屈。
「不想你終日顧著工作，每晚也在辦公室渡過而已。
只要你再也不是股份最大持有者，你就不用這樣上心在默記業務上，可以抽多一些時間陪伴我吧！」

「你......唉......」
克深臨輕嘆了一口氣，當著眾人面前把合約撕成兩份。
「無論如何，合約是在我不知情的情況下被加上簽署，根本沒有法律效力，我是不會承認的！」

「克先生，我想你搞錯了！
合約有沒有法律效力可不是由你來決定的，而且你所撕下的根本不是正本，交易早就在半年前已經完成，金額亦已轉賬到克太提供的戶口裡頭。」
說罷，郭獅轉身望向會場所有人士。

「現在，有請香港區默記總裁塗世傑，為大家說幾番勉勵的說話！」

咳......咳......

「事情的大概，我亦已經明白了！」
祖船長在神不知鬼不覺之間出現在克深臨及塗世傑的中間，左右手分別搭在二人的肩膀之上。

「不知道我可否就此說兩句話呢？」

世食會亞太區最高話事人，祖之如，首次在非官方公開場合露面。

有一個BUGS修正唔到

真相：「克深臨直至郭獅上台之前，均不知道他的存在。」

早十幾章之前，他搵人查到郭獅身份的情節作廢。

影帝上身囉，慢慢兜

有祖之如有無何當初?

世事均被你看透了

聽日真係完到？

咁吉時同兇時幾時出場？

吉時到~

佢指嘅係明天今日～

何當初

應該完唔到......

過咗吉時

個F5就爛啦

用app啦
塊玻璃硬d

世食會是一個遍佈全球的龐大地下組織，由一名移居至冰島的香港人創辦，其名字為茱橫利。

深謀遠慮的他，為了讓世食會組織得以在他死後能夠長久營運下去，特意設立專屬投資基金，試圖效法諾貝爾獎金的做法只動用在銀行裡所獲得的利息作為營運基金，而本金則絲毫不動鎖死在投資組合裡頭。

這做法取得非常大的成效，不但使組織能夠處於財政獨立的狀態，免卻陷入世衛組織受政治因素劇烈干擾的丟面困局，其財政狀況更是有著豐盛的盈餘可以支援世界各地的大型飲食組織，反過來讓世食會組織有著控制國際飲食界動向的權力。

儘管如此，創辦人茱橫利在遺囑裡曾多次強調，世食會組織必須是以地下組織的形式存在，只可暗中為有需要的組織作支援，不能成為街知巷聞的公開組織，以免遭受到樹大招風因而被迫解散的不堪下場。

往後的世食會繼任人一直也有嚴謹遵守創立人所訂下的教條，以地下街等的隱蔽方式建基在世界各地之上，進出世食會設施的出入口均設有嚴密守衛及各式各樣的保護機制，確保非會員身份的普通市民沒法進內;
另外，組織內的權重人士們均會盡量避免在公開場合出現，絕不貿然暴露自己的身份，以免招致殺機。

亞太區世食會的話事人祖之如，無疑絕對是組織權重人士一員之一。
他竟然以如此大模斯樣的方式出現在台上，身旁連一個貼身保鏢也沒有，一身樸素裝扮且沒有戴上任何像樣的護甲，這反而讓塗世傑及克深臨二人深感惶恐起來。

“此人無疑就是祖之如！”
二人心裡有著一致的想法。

就算能夠模仿出其真實外貌、仿製手掌背部的D字紋身及頸上的水晶信物，一個人本質上所散發出的氣場是沒有可能百分之百複製出來的。

「不知道我可否就此事說兩句說話呢？」
祖之如以沉實的口吻說著。

「請隨意發言，由現在這一刻起，這就是你的主場。」
鑑於對方尊貴的身份，克深臨不敢有所怠慢，亦不敢直呼其真正身份，以免有任何的閃失。

「我沒有任何異議。」
塗世傑緊隨附和，以防得罪終極金主分毫。

「嗯，很好。」
得到二人的允許後，祖之如亦開始對咪高鋒進行測試。
「試咪，試咪，一二三......」

“此人到底是何方神聖？
不但能夠隱密氣色以神出鬼沒的方式出場，而且亦能夠讓兩位總裁表現得貼貼服服。”
郭獅從沒見過這名來歷不明的人，對他並不認識。
皆因祖之如正站在二人中間位置的關係，郭獅亦不好意思向塗世傑作出詢問，只能見機行事。

世食會亞太區話事人的真正面目，地球上基本只有被組織認可及精心挑選的飲食組織最高話事人才能相見，所以在場人士亦只有克深臨及塗世傑真正的認識他。

「之旦，怎麼樣？調查得到此人的身份嗎？」
間時對著之旦提問。

「我現時沒有足夠的數碼裝備，只能夠駭進世界各地安全等級權限較低的資料庫。
裡頭並沒能找到相符的條件，恐怕只能推測此人是國家級數的重要人士了。」
之旦咬緊下唇，不斷敲打著隨身電腦的鍵盤。

「嗯，此人正努力地暗藏著一股怒火，有可能會對克總裁不利，盡早查出他的來龍去脈為妙！」
間時說著的同時，快速利用手提電話向冥叔寄下一封短訊。

「速回會場位置，有不明來歷的陌生人進場。」
_______________________________________

「試咪，大家好，大家是不是對剛才的鬧劇感到非常困擾？
事實上，這可是大會的驚喜節目環節，而我就是這驚喜環節的主持人，由克總裁重金邀請前來的米芝連組織美食評審官，何當初！」
世食會是不能在公開場合公開的名字，但祖之如竟然會冒認成為一直敵視世食會的米芝連組織成員，這點讓兩位總裁不禁有所驚訝。

「鬧劇？」
郭獅此刻不禁插嘴了起來，現在可是柑紅門組織接下香港區默記業務的重要時刻，乃是神聖嚴肅之事，絕非鬧劇。

「閉嘴！不要出聲！」
塗世傑朝郭獅瞪了一眼，警告他不許出聲。

「我們剛才觀看了一場非常精彩的內戰，箇中的優勝者作品更是讓我大開眼界，利用簡單的食材來表達出一個如此具有意思的深層次故事，這絕對值得我們拍掌鼓勵一下！」
何當初對著我和默宋二人所在的方位拍掌後，克總裁及塗總裁亦緊隨拍掌，促使整個會場的所有人亦一同對著我們二人拍掌起來。

“幸好選對了邊，跟他的觀點相同！”
克深臨鬆了一口氣的同時，心裡萬萬想不到出名要求多多的他竟然會在公開場合上高度盛讚別人的作品。

「內戰完結後，緊隨的便是外戰環節！
這次將會是由香港區默記對上中國區柑紅門的表現賽！」
何當初分別用上右手指向兩名總裁身上。

“甚麼？”
兩大總裁感到非常驚訝，沒法理解何當初的這句說話。

無緣無故，為何突然要挑起這一場不應存在的「表現賽」呢？

基於何當初位高權重的身份，二人在此不敢有所辯駁及質疑，只能安靜地等待著他其後的解釋。

「有賴眾人的落力演出，剛才的鬧劇可是演得非常逼真，簡直就像是真的一樣！
沒錯，現在的背景就是柑紅門機構在克總裁不知情之下提出了收購香港區默記業務的合約，由代理總裁克太達成合約。

經過一大輪法律上的討論後，香港區默記與中國區柑紅門最終達成了一道協議，食物界的糾紛將由煮食比賽了結。

兩間機構將會在稍後時間進行廚藝比拼，在限時之內煮出一人份量的炸魚薯條，交由我這名米芝連組織美食評審官評核。」
何當初瞇起雙眼、朝兩名總裁揚起微笑，此舉在外人眼中看起上來非常友善，但在兩名總裁眼中的角度裡頭，這是代表著世食會往兩間機構頒下的絕對命令，不可違抗。

“祖之如......是在幫助著我，給予我另一道機會取回香港區業務？為何會這樣的？”
克深臨對現況沒能理解。

「若然香港區默記奪得勝利的話，柑紅門早前的收購合約便立刻作廢。
但若然是由柑紅門取得勝利的話，柑紅門將會以象徵式一元港元收購香港區業務八成股份，早前所成交的金額必須完整交還予柑紅門那方。」

“哦？用上一元便能拿取香港區默記業務八成股份？
天下間竟然會有如此著數的事情？”
塗世傑對於何當初的提議感到非常震驚。

「我以組織的權力約章，建構這道具法律約束力的條約，雙方有沒有問題呢？」
何當初背向席下人士，朝兩名總裁用上食指指向右手掌心的D字紋身，表示這是以亞太區世食會話事人身份所建構的條約，將有凌駕一切早前已建立合約的法律效力。

「沒有。」
克深臨以堅決的意志回答。

克太所簽署的合約是一道確實的存在，克深臨並不認為有任何正式的法律手段可以抵銷合約內容。
若然他不接受何當初所提出的比試，那麼他便不會再有任何的機會以正當的手段奪回香港區默記業務的話事權，故此他在這裡就只有一個選擇，接下比試。

雖然在此時此刻，他還是沒法弄明白為何世食會話事人會介入在此事之中。

“唔......
香港區默記業務本來已是手中之物，若然接下這比試的話，便會有機會溜走掌控權。
但是，如果勝出比試的話，那便能夠節省接近數十億港元的費用......”
塗世傑開始陷入在沉思的無限輪迴進程之中。

「我以組織的名譽起誓，我將會以公平公正的態度對作品作出評核，不會有任何偏頗。」
何當初望向塗世傑，釐清他心中一切的疑惑。

“唔.......”
塗世傑心裡還是處於十五十六的狀態之中，不自覺地望向郭獅，把決定權交由自己最為信任的風水師，郭獅。

「不好意思，請容許我插嘴問一句，為何比賽菜式會是炸魚薯條呢？」
郭獅讀取了塗世傑的眼神訊息後，隨即鼓起勇氣向何當初發問。

「嗯，你有沒有聽過《中英五口通商章程》？」
何當初用上藐視的眼神望向郭獅。

“噢？看來郭獅此人就是何當初的憤怒起源所在呢！”
觀人入微的間時能夠看得出，何當初唯獨是在與郭獅對話的時候，心中的怒火才會變成肆無忌憚的狂亂狀態。

佢唔係當年個船長黎嫁咩，點解郭獅唔識佢嘅定未記起所有往事?

祖之如係文章一開頭嗰位船長，佢遇風暴不擇港口來到香港係近期的事情。

望連同克深臨喺地下酒吧電視新聞聽到的風暴消息，就係對應番佢遇風暴的日子。

表演賽

哦~~ 郭獅打死咗人哋隻寵物蜜蜂，唔怪得之無運行

小風蜂

頂 好繽紛

「中英五口通常章程？我當然有聽說過。
這是繼中國戰敗鴉片戰爭，與英國簽約南京條約後，在香港裡頭所簽訂的條約，同時亦成為了同年所定下的虎門條約附件。」
郭獅皺眉回答，不太懂得為何對方會問出如此突兀的問題。

「你說得一點也沒錯，這是在香港所簽訂的條約。」
何當初雙手放後，點頭道。
「條款共有十五條之多，而其中一條指明所有在廣州、福洲、廈門、寧波及上海的進出口貨物均需繳付所訂下的關稅，交由英國管事官查核實數。

而根據野史記載，有一些船商會特意命船上大廚預先準備英國人最喜愛吃的炸魚薯條，試圖賄賂管事官免去關稅的繳付。

而那名管事官則會根據所呈上的炸魚薯條而作出關稅的修正，越符合其口味的話，關稅赦免的幅度便會越大。」

我事後曾把這番言論轉述予兼任香城大學歷史系客席講師的外父大人，他跟我說從未聽過有這段歷史的存在，笑言這只是一段未經考證過的野史，不可盡信，以聆聽故事的心態作看待便可。

「所以祖......何評審的意思是，因為這次表演賽帶有覆寫收購合約附件的性質，而且又是在香港舉行，所以便打算套用這段野史的理念，以炸魚薯條一分高下？」
塗世傑右手呈拳狀放在下巴位置，試圖猜度何當初貿然提起這一大段野史的意義。

「沒錯，正是。
而且炸魚薯條跟默記的食品風格亦非常吻合呢！」
何當初朝塗世傑點頭微笑。

“嗯，炸魚薯條嗎？”
多次聽到「炸魚薯條」四字後，克深臨隨即想起在默趣日當天打探希爾頓分店實力時候，所遇上的一名老和尚對自己作出的四字真言正正就是「炸魚薯條」。

而且那名和尚還提及到，自己在不久的將來將會遇上大劫，必需要有貴人幫助才能渡過。

假設和尚所指的大劫就是這場決定默記業務主權的烹飪比賽，那麼，他所指的貴人又會是誰呢？

克深臨往四周一掃，第一個跟他有正面眼神接觸的正正就是我畢時本人。
______________________________________

「以炸魚薯條作為比賽菜式的意義，相信場內所有人亦已一清二楚！
那麼何評審又可否向我們講解一下比試的規則內容呢？」
郭獅對何當初提出續問。

「只要你們柑紅門那方也決定參加比試的話，我便會立刻講解表演賽的規則內容。」
何當初並沒有如郭獅所願作出回答，此舉不禁令郭獅及塗世傑二人生起疑惑，何當初在此的用心究竟何在。

「何評審，不事先說明比賽規則的話，這會否有點奇怪呢？」
塗世傑插嘴道。

「噢？何來奇怪之有呢？」
何當初的語氣滲透著一陣嘲諷及厭惡的意味。
「這是由米芝連組織成員作為主持評審的比賽，若然你對評審的做法有所質疑的話，亦即是代表著你並不信任組織的安排。
這樣的話，所帶來的後果可是會非常之嚴重呢！」

塗世傑作為柑紅門的總裁，在商界打滾多年，自當然能夠解讀何當初這番話的真正意思。
現在這可是世食會話事人所頒下的命令，若然對命令抱有疑惑或者帶有反對意思的話，後果將會是被世食會除名，往後不會再得到世食會任何方面的幫助或資助。

柑紅門至今已收購多間飲食業務，若然失去世食會這強大後盾的話，做事上來必定會諸多阻滯，甚至更有可能會招來同業的唾棄及排擠，後果確實是會不堪設想。

「何評審，千萬別有任何誤會，我們一直也對組織非常尊重，亦非常順從組織的意願。

我們柑紅門當然會參加這場表演賽，且定必全力以赴，施展渾手解數，讓會場所有人大飽眼福的！」
權衡當今形勢過後，塗世傑擅自作出了答應參賽的決定。

「塗老闆，何解你......？」
連比賽規則也搞不清楚便斷然答應參加比賽，郭獅實在是沒法能夠理解。

「不要問，總之這是一場必須參與的賽事！不參加的話將會比輸掉比賽更之為嚴重。」
塗世傑嚴正輕聲道。
「稍後有時間，才跟你慢慢解釋！」

啪！
得悉雙方也決定參加「炸魚薯條」比賽後，何當初舉高右手，啪動拇指及食指一下。

舞台上的螢幕，隨即實時播放著地下二層的比賽場地畫面，這是較早前我與默宋製作東方芝豬包的比賽場地，但中心位置的食材已轉換成為一大堆的薯仔及一缸缸被黑布遮蓋著的魚缸。

“竟然安排得如此迅速？”
這場炸魚薯條比賽本來就不是在原定環節之內，基本上克深臨對於何當初的來臨更是亳不知情，但對方竟然能夠把現況安排得就像是在大會環節之內的模樣，實情恐怕就只有一個可能性，柑紅門與世食會有所串通，預先安排好事情的一切，其中塗世傑更裝模作樣地演戲扮作不知情，更是嘔心之中的嘔心。

“竟然如此狂妄，想以港幣一元來吞拼八成股權？這次認真麻煩了。”

“嗯，真的是棋差一著了，想不到克深臨與世食會的關係會是如此的好，能夠邀請得到世食會亞太區話事人出山相助！”
看到比賽場地整齊的佈置、食材充足的儲備以及會場實時播放的措施安排後，塗世傑深信不疑這整整一切也是克深臨與世食會串通在一起的佈局。

“怪不得連比賽規則的講解也不需要便一口答允參加比賽，原來一切也只是一個天仙局！”

克深臨及塗世傑二人同時落下錯誤的判斷，實情真的也是非常難怪他們。
眼見如此深思細密的安排，基本上在座的人士均認定了這場表演賽實屬大會預先安排的環節之內。

「你.......一早便知道我私自簽下合約，所以特別私通米芝連組織安排這個環節來解除合約？」
克太並不知曉何當初是世食會亞太區話事人的身份，因而誤信這是米芝連組織所籌辦的活動。

「實情並不是你所想的這樣，稍後有時間再說。」
克深臨憂心忡忡道。

「這就是位於地下二層的比賽場地，比賽用的薯仔食材將由默記提供，而鮮魚食材則由我方米芝連組織供應。
整個表演賽均會以實時方式播放，比賽途中會有多個攝影師捕捉不同角度，各位非參賽者可安心坐在這裡觀看比賽！」

所謂的攝影師全是伴隨自己行船的世食會成員，而鮮魚食材則是船上在風暴其間所打撈得到的深水魚。
這整一切的安排共花了世食會成員二十分鐘多來完成，乃是何當初準備隻身出現在舞台之前所交託下來的任務。

「雙方出賽的人數不限，只要在限時一小時之內製作炸魚薯條便可。
獲勝規則非常簡單，作品最為美味的則為勝方！」

“竟然誇張至玩到不限人數這樣出面？”
克深臨及塗世傑二人同時得出一樣的結論，對於敵方囂張跋扈的安排感到非常不滿。

「毫無意外的話，你應該就是老和尚口中所說的貴人吧！」
克深臨遠凝視著台下方的我，喃喃自語。

「郭獅，待會記緊用上欺詐之刀，我們要改變這場不公平比賽的戰果！」
塗世傑對郭獅作出悄悄話，下達命令。

殊！

何當初舉起食指放在嘴前，抬頭對著天花殊了一聲。

「小風蜂，不要亂動，再忍耐多一會吧！
我會替你死去的兄弟報仇的！」

啲誤會錯綜複雜到

善良對欺詐，會唔會人善被人欺

重點：以後唔好唔小心殺死啲昆蟲 唔係遲啲成家搵你報仇

人善天不欺

善良剋欺詐，欺詐剋誘惑，誘剋善良，正義包容一切。

好似唔知邊度有一段新聞，有一個人想救一隻被困的烏鴉，點知失敗告終，之後從自出街成日被烏鴉啄。

世食會擁有龐大的資金和人脈，尊崇自由市場發展的理念，甚少會動用資本干涉飲食界的內部爭鬥。

遠在八十年代吉野家盲目擴張因而宣告破產，近至廚師腸子生產商ZackyFarm管理不善申請破產保護令，這二件飲食界的大事世食會均有能力可以阻止事件發生，只是沒有出手相助而已。

對比這兩件飲食界的大事，柑紅門及香港區默記的糾紛根本就不值一提，小巫見大巫。
那麼，究竟是甚麼原因導致亞太區話事人此等有份量的人親自出手干擾呢？

一切也出自於「愛」這一個字。

喜愛出海周遊列國的祖之如，現偽名為何當初，即使擔上食世會亞太區話事人此等要職也沒能讓他戒掉航海嗜好，大多數的會務均在船上通通解決。

除了一眾跟他出生入死的好船員好兄弟之外，他的另一名重要伙伴就是常伴他左右的寵物蜜蜂，又名小風蜂。

宏宏大海波濤洶湧，陸地生物如貓狗等少不免會遭受到暈船浪的厄運，因此並不適合作為船上寵物。

飛行類生物如麻鷹、海鷗及烏鴉等雖是可行的選擇，但長途航海旅程中難免會有數天糧食緊拙的日子，要撥出碩果僅存的救命糧食予這些鳥類又實在是說不通，而著牠們自行出海捕食的話又有可能會讓牠們遭受天敵襲擊等的不測，祖之如並不忍心讓自己的伙伴承受這樣的風險。

千選萬選，他最終亦找出了船上最為合適的拍檔–蜜蜂，只需在船上擺設盆栽，牠們便能以自生自滅的方式生存，加上牠們會在船上築巢為船員們提供蜜糖、以及有著迎擊外來海盜的本領，無疑就是船上寵物一等一的選擇。

當然，馴服蜜蜂可不是一件易事，但對於連亞太區世食會話事人職位也能獨力成功爬上的他來說，馴服蜜蜂此事終歸只是時間多與少的問題。

成功取得一隻蜜蜂的信任後，自自然然便會得到率領蜂群的權力。
祖之如把他最為信任的蜜蜂命名為「小風蜂」，依靠牠來號令蜂群團結行動，有好幾次更是靠著牠們衝鋒陷陣，不用一槍一炮便把叵心可測的海盜船隻節節擊退。

除迎擊敵人外，小風蜂更會為祖之如指點迷津，如同一般蛇蟲鼠蟻一樣分析大自然的周遭，為他指出一道安全航行的道路，避開天災人禍；
早在數星期前，祖之如的船隻就是依靠小風蜂的指引，駛往香港海岸，逃過被海上風暴吞噬的一劫。

到達香港後，蜜蜂們出奇地鼓起了一陣騷動，就連平常總是表現得安份守己的小風蜂亦首次違抗祖之如的命令，擅自利用自由意志行動。

蜜蜂飛行最高時速可達每小時四十公里之快，雖是羽毛球扣殺最高速度的十分之一，但其速度之快可是嗖一聲的便消失在祖之如與一眾水手們的眼中。

找了接近三日三夜，他們在千辛萬苦下終在香港默記總部大廈找到了這群百厭星的下落，利用後門成功進內的他們亦因而機緣巧合成為了年度業績大會的參加者之一。

「終於找到你了！小風蜂！」
祖之如在走廊通道找到了熟悉的背影，本想利用食指棒打其屁股作為懲戒之際，小風蜂一個回馬槍、滿面淚水的對著祖之如哭喪。

嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡！

俯伏在祖之如右肩膀的小風蜂，把發現自己兄弟屍首的經過一事詳細轉述予他。
其後，祖之如與一眾水手們抵達案發現場，只見小風蜂的哥哥掩沒在染滿血跡的毛巾山堆之中，手腳以支離破碎的方式黏在毛巾之上。

「小風蜂，你放心，我會還你哥哥一個公道的！」
嗅得出毛巾的血跡是人類血液的氣味後，祖之如向小風蜂作出承諾。

抵達地下一層、人數眾多的會場場地後，新城市及金鐘弟店的評審正好剛剛開始，祖之如順其自然地坐下起來，在審視比賽進程的同時不斷依憑嗅覺來辨認在場人士的氣味。

就在郭獅粉墨登場之際，祖之如當下能嗅得出其身體散發著的氣味與染血毛巾山堆一致，以右手部位最為濃厚，有著利用右手活生生打死小風蜂哥哥的最大嫌疑。

而當祖之如疾衝到台上，飾演米芝連評審人員的時候，他清清楚楚看到郭獅鼻孔裡殘留著些許乾涸的鼻血跡，殺蜂兇手的罪證暴露無遺。

正是這樣，祖之如亦因而下定了決心，打算透過這場炸魚薯條比賽以暗地裡的方式為小風蜂的哥哥報仇。

「雙方人員看來已經準備就緒，那麼我們一同出發到地下二層比賽場地吧！」
早已想好報仇方法的他，臉露慈和笑容著大隊跟隨他的步伐。

柑紅門的參賽者將為郭獅及塗世傑二人，而香港區默記的參賽者則由九人幫組成，克深臨、克太、陽江、凱歐、默宋、間時、友朋、之旦，以及我這名對廚藝一曉不通之人。

對於克深臨的邀請，我本是以強烈的姿態拒絕的。

東方芝豬這道作品可以說是為有驚有險的險勝，而接下來的這次比賽再也不包含任何創作元素，講求實是求是，以真材實料的廚藝功架炮製英式名菜，炸魚薯條。

零廚藝知識及技術的我，在此根本不會有任何用處，反之更是有幫倒忙的可能。

「克總裁，我真的是無能為力，你還是找另一名人士幫忙吧！
我對炸魚薯條這菜式真的是一竅不通，我甚至連最為正宗的炸魚薯條也沒曾吃過呢！」

然而，克深臨根本沒有把我的這一番說話聽在耳內。

「嗯，一分錢一分貨，合理，合理的。
劉備也要三顧草盧才能讓諸葛亮出山，賢能之士只當應該得到應有的報酬。

這樣吧......

我從孫望連的口中得知，你在不久的將來將會與他的女兒共建和諧。

若然你能願意屈就出手幫忙一下的話，我將會無條件地全力資助婚禮婚宴的洗費，你意下如何呢？」

贏咗攞返幾十億喎，咩埋層樓淨低嗰筆啦

個資助會唔會係麥記搞婚禮

An Australian couple had the world's first official KFC-themed wedding with personalized chicken buckets and a food truck for guests

仲要俾KfC揀中先得

默記贏咗只係當之前份合約無數，無錢收。

唔會係咁掛

個廣告好夾

抵達地下一層、人數眾多的會場場地後，新城市及金鐘弟店的評審正好剛剛開始，祖之如順其自然地坐下起來，在審視比賽進程的同時不斷依憑嗅覺來辨認在場人士的氣味。

分

速成的味道

睇得出係豬柳強啲同類

係，不公平條約來的。

不過本身就唔應該會有依條條約出現，純粹郭獅殺害蜜蜂唔小心引致出嚟。

廚師腸子生產商 聽落好恐怖

薯仔仲有兩日機會可以係四月完之前完故

因為佢唔係母生產商，所以係子

公事繁忙，停更兩天

仲以為真係將廚師條腸量產咁賣

睇嚟真係出年四月先完故

廚司邊條腸先
係咪非洲嗰啲最抵食

薯仔grad未呀？

要出3份paper先grad得，依2日想爆seed寫埋尾第2份，所以唔寫故住。

加油

Dr. Bun Fun Potato

要3份paper咁癲嘅咩？成份paper有無限最多可以幾多個人做嗰啲㗎？

佢讀dr喎

小弟見識少

人類嘅未來靠哂薯仔
利用繽紛嘅頭腦嚟做科研

遲啲要解剖薯仔個腦 研究吓點解佢咁繽紛

Btw mid term緊 會潛一陣水

由細食開繽紛樂大

我mid term溝final一齊考緊

會死人 巴打加油

大家都開始忙緊了 加油
利申 mid term緊

祖之如有連登acc
屋企養咗隻黃蜂

連登係咪世食會嘅秘密通訊渠道？

有篇文聽日要交，但係無靈感，求薯仔出文賜予我繽紛靈感

郭獅至啱
佢殺咗小風蜂阿哥

體力透支要早訓，set咗鬧鐘朝早5點起身打文，明天下午時間出文，梳

繽紛力全開

正評支持

支持薯仔

薯仔：

gchi薯仔

慢慢啦薯仔

人多好辦事，人多手腳亂，往往總是一念之差所致。

雖則這場「炸魚薯條」比賽並無設有任何參賽人數限制，但烹飪終歸不是比拼勞力的比賽，胡亂召集成員組隊的話只會造就人多手腳亂的場面，得不償失。
故此，是次比賽隊伍的組成必須是重質不重量，每一位成員也應該要是精英之中的精英，獨當一面的存在。

這次比賽關乎到自己日後在默記的掌管權，克深臨責無旁貸自當親身上陣。
而選構隊伍成員方面，他的方針是側重選取他最為看好的新城市分店員工，間時為自己的心腹，自當是必然的選擇。而在間時的極力推薦下，之旦亦被納入在隊伍之中，不過她在團體裡的角色並不是主打在廚藝之上，而是在於資訊科技戰上，收集實時數據加以分析，為團隊制訂對策應對多變的局勢。

本來冥叔亦是心水之選之一，但因其去向未明的關係，克深臨只好屈就選取在新城市分店裡頭主管薯條部門的友朋以作替代，希望透過他平日在分店內磨練出的煮製薯條技巧為菜式的薯條部份出一分力。

而之於為何會選取畢時我本人，那就純粹是他一系列的偏執及「誤會」所致，不值一提。

除新城市分店外，克深臨亦有把金鐘分店的凱歐及陽江撥入隊伍之內，這二人是實力和默契高企的組合，能靈活運用武學在廚藝之上，早前比賽的「國際都市」作品、集各家之大成的漢堡包亦是相當出色之作。
唯一的隱憂就只有是二人長期視新城市分店成員為競爭對手，有可能會與他們發生摩擦和不合的地方，但克深臨認為二人會曉得顧及局勢放下不必要的成見，因此對這一方面亦沒有過份的憂慮。

最後，經過審視的考慮之下，希爾頓分店的麥默宋亦被邀請納入在隊伍之內，主要原因是克深臨品嚐過東方芝豬作品後，認可了默宋在魚柳處理方面的獨特見解及卓越成就，深信她在炸魚薯條的魚柳部份上定必會幫上不少的忙。

原定的隊伍組成本來就只有上述八人，克太的加入並不在早期的計劃之內。
這並不是對克太的實力給予否定的意思，只是歸根究底整件事也是因她而起，若然她沒有擅自暗中簽下柑紅門合約的話，根本就不會有「炸魚薯條」這場比賽的發生。

對此，克深臨的內心是藏有相當程度的不滿及不悅。

不過正如俗語所說，兩公婆床頭打架床尾和，二人之間的糾紛很快亦隨之熄滅。

「臨，為何你要冒這樣大的風險參加比賽？」
對於克深臨堅決參加比賽的決定，克太大感不解。

比賽取得勝利的話，情況便會一切如常。但倘若失利落敗的話，那就等同於免費把香港區的默記經營權拱手予人無異。

輸掉比賽的損失實在是太過巨大，反之勝出比賽卻沒有相應的報酬。換作是克太本人作話事人決定的話，她定必會果斷選擇放棄參加比賽，不會冒險。

「他們在收購合約上的匯款，你用了多少？」
克深臨沒有回答她的問題，而是拋出一道反問。

「我一分錢也沒有用過，那全都是屬於你的金錢，由你來決定如何使用。」
克太微微搖頭。

「嗯，那便好了。比賽過後便把全數完整匯返給他們吧！」
克深臨瞄向了郭獅及塗世傑二人那方。

「那可是整整五十億港元哦！臨，你真的是一點也不心動嗎？
你大可把五十億港元用在投資另一盤生意，同樣亦能達成你所追求的願望呢！」
克太在此實在是沒法讀懂老公克深臨的邏輯。

「不，你錯了，喪失香港區默記掌控權的話，我就等同失去達成願望的機會。」
克深臨剎那間展露出一副落漠的嘴臉，上顎的牙齒緊咬著下唇。

「怎麼會呢？你大可用上那五十億港元建設另一道飲食事業，同樣可以......」
克太說到中途之孫，克深臨把食指放到他的嘴前，示意她不要再說下去。

「的而且確，那五十億港元可以用作建設主力售賣魚柳包的事業之上，招來那人的目光及注意，但我所指的願望並不是這一個。」
說罷，克深臨雙手插在褲袋之內，抬頭望向大會舞台上的默記招牌。
「還記得我第一次到你家中跟你雙親吃晚餐的情形嗎？」

「記得，當日你打算盛湯給我阿爸的時候，卻不慎手滑把整碗熱湯淋在他身上，把他弄得非常氣憤呢！」
克太掩嘴吱笑了一聲，不禁回想起父親當日的不悅模樣以及克深臨的「淆底」神情。

「嘿，的確是，當時我真的是手足無措，不知道應否替他抹乾衣服還是拿取紙巾毛巾才好。」
回想起當日不堪回首的醜態，克深臨同樣偷笑了起來。
「不過，事情還是有後續的。」

「嗯？」
克太從來沒有聽說過事情有後續的發展。

「飯後你跟你母親在廚房洗碗的時候，你父親在露台上跟我說過一番話，我至今還非常的深刻。」
克深臨收起了笑容，一臉凝重的望向默記招牌。
「他看得出我倆是真心相愛的，但同時亦看得出我的家境及財政狀況非常不濟......」

_________________________________________

十年前，一棟三層高半山豪宅的二樓露台上。

「外父，剛才的事情，實在真的是非常不好意思。」
克深臨臉露尷尬望向外父。

「臨仔，不妨告訴你，當日我第一次到我現時老婆家中與她雙親吃晚飯的時候，因為過於緊張的關係不小心被魚骨啃到，最終更是要送至醫院急症室弄了好一大輪才能平息事件。」
外父雙眼直視著露台外一望無際的風景，輕笑一聲。
「對比起來，剛才的事根本不值一提。」

「噢。」
感覺到外父的善意後，克深臨剎那間放鬆了下來，早前湯水失誤的尷尬感一消而散。
「你別介意就好了。」

「我從我的女兒口中聽說，你在默記擔任見習經理職位？」
外父沒有在晚飯中談及此事，故意把這話題留在二人獨處的時候討論。

「對。」
回到「嚴肅」話題後，克深臨的神情再度繃緊起來。

「放心，我沒有甚麼的意思。正所謂行行出狀元，除非你是擔當香港警察，否則的話我並不會看不起你。」
感受到克深臨的神情轉變後，外父用上右手輕輕拍打他的肩膀，著他大可放鬆一點。

「不過呢，假設，假設你是我當日的外父，眼見未來女婿竟然在首次會面上如此不濟地弄出急症室鬧劇，你又會否放心把女兒交給他呢？」

無疑，這是一道史詩級刁鑽的問題。

答不放心的話，這等同是在冒犯著現時的克爸，同時亦是在貶低著自己早前在晚飯上的過失。但答放心的話，這又好像顯得自己在處事方面上不夠謹慎，對自己珍重的人毫不在乎。

「我看......不應該單憑一件事來斷定一個人是否值得信任吧？」
克深臨用上第三選項政策，消解問題的正當性。

「沒錯，說得非常之好。
雖然我當日給予外父的第一印象並不為好，但日後我憑著努力證明自己的本事，闖出了一番事業創立雷鰻魚店並弄得聲聲有色後，才讓他放心把自己的女兒交託予我。」
外父挺起胸膛，一臉自豪道，並往露台的落地玻璃位置輕敲數下。
「所以，臨仔，你應該明白我的意思吧？」

「你的意思是......？」
克深臨大概亦能夠領略外父的了弦外之音，但為了確保自己沒有理解錯誤，他索圖一道更清晰的指示。

「我需要一道確實的保證，我並非把女兒交付予一名無能的男人。」
外父的雙眼甚為凌厲及尖銳，板起一副嚴肅的臉容，用上食指用力朝克深臨的心臟位置戳了數下。

_______________________________________

「為了得到你父親的信任，我排除萬難才能爬上現時的位置，促使他準許把你許配予我。
對我來說，香港區默記總裁這個位置不單只是權力的象徵與及實踐我兒時願望的地方這麼簡單，而是我倆海枯石爛、情比金堅愛情的一道見證。」
克深臨雙手放在克太雙膊之上，一臉深情道。

「雖然香港區默記現時正陷於低迷景況，但我是絕對不會容許任何外力摧毀我對你的愛，就算對方用上整番身家收購業務，我也是不會動容的。」

嗚嗚嗚嗚嗚嗚嗚嗚嗚.......

「對不起，對不起，我.......」
聽到克深臨這道深情的解釋後，克太無視外人的觀感，俯在他的胸膛上痛哭。

「沒事，沒事，沒事，不要緊，不要緊。」
克深臨輕輕拍打觸碰克太的背部，任她在自己懷裡盡情大哭，宣洩自己的情感。

「我......沒想到原來默記對你來說是這樣的重要，我......」
克太哭成淚人，心裡大為慚愧及愧疚，痛恨自己毀了克深臨的事業及用心。
每晚克深臨獨自返回辦公室深宵工作的場面，每早親自抵達倉庫檢測魚柳品質的畫面，一一在她的腦海裡構想起來。
「我想補救自己的過失......」

「好，好！」
克深臨輕撫著克太的秀髮，微笑道。

呀！

「郭獅，你沒事嗎？」
眼見郭獅雙手掩著胸膛突然痛叫一聲，塗世傑大為感到緊張。

「沒事，沒事，純粹只是欺詐之刀感測到強烈的欺詐惡臭，所以生起反應而已。」
郭獅望向攬在一團的克深臨克太二人，對其惡臭的源源揚起不屑的目光。

“呼，總算是成功瞞過去了呢！”
克深臨與克太作深情擁抱的同時，雙眼不自覺地瞄向右手無名指的十字架形狀結婚戒指。

壞男人

到喉唔到肺 快啲再出

等明早了

仆街，我真係有感動到，結果屌你個薯仔

呃你嘅

默記以及柑紅門雙方的成員名單得以確定後，世食會亞太區話事人何當初隨即帶引眾人前往地下二層的比賽場地去。

他們透過會場側門進出，沿途並不經過阿霧被困之地–地下一層的女廁。

「我們人數眾多，不便乘坐升降機。
大家一起利用後樓梯抵達地下二層，應該沒有任何問題吧？」

所有參賽人士對於何當初的這道建議均沒有任何異議，默默跟隨著他的步伐前行。

事實上，人數的多與少根本不構成乘坐升降機的障礙，坦然升降機真的是沒法負荷眾人重量的話，那麼只要分批乘坐便能輕易解決問題。

何當初之所以提出利用後樓梯的方式抵達地下二層，真正目的是讓小風蜂得以暗中隨行大隊，梯間廣闊的空間能夠大幅度卸去蜜蜂拍動雙翼的聲音，從而減低大隊對於小風蜂的注意。
反之升降機的空間相對上過於幽閉的關係，小風蜂的存在便會輕易被眾人察覺，到時候難保會有人發難傷及小風蜂。

下樓梯其間，郭獅的步伐明顯有著效緩的跡象，一拐一拐的模樣，漸漸落後於自己的拍檔塗世傑。

克深臨眼見郭獅被「孤立」了起來後，亦趁機走上前來，跟他搭訕。

「請問，我們是否曾經見過面的呢？」
克深臨印象中記得，當日世食會探險隊的隊長名字正正就是郭獅，但當時候他年紀尚小的關係，對郭獅樣貌的印象並不深刻，因而沒法判斷面前的郭獅是否就是他所想之人。

「應該就沒有了。」
郭獅冷淡作出回應後，腳步神奇地加快起來，更利用單手掩著鼻子的方法遠離克深臨，明顯帶有嫌棄的意味。

“吓，我身上有異味嗎？不用表現得這麼誇張吧？”
克深臨往自己腋下一嗅，絲毫察覺不到有任何異味的產生。
“真是怪人一個！”

身為欺詐之刀的持有者，往往會擁有非比常人感測欺詐氣息的感官。

克深臨大概永遠也不會知道，郭獅所厭惡的是其身上早前對克太編織謊言後所殘餘的欺詐惡臭，而不是物理實際存在著的異味。

_____________________________________

大隊抵達了地下二層後，龍頭的何當初在防火門後的一個通風口下停了下來，抑頭用力一嗅，揚起一彎不明所以的微笑。

跟隨的塗世傑見狀後，亦依模作樣朝通風口下用力一嗅，但甚麼特殊的氣味也感測不到。

「何評審，請問這個通風口有甚麼特別呢？」
塗世傑尋根問底作出詢問，生怕自己是否走漏了眼甚麼。

「哦，沒甚麼特別，純粹察覺到這裡所用的空氣清新劑有一股似曾相識的味道而已！」
何當初不但沒有轉身回答他這道八卦的問題，更是用上了一道極為敷衍了事的語氣，暗示塗世傑不要再朝自己過問這般閒事話題。

塗世傑可不是一名不通氣之人，領略到對方的意思後，亦乖乖閉上嘴來，沒有再作多問。

“空氣清新劑？我們總部從來沒有用上任何品牌的空氣清新劑呢！”
尾隨塗世傑的克深臨，好生奇怪望向通風口一眼，同樣沒法感測得到任何的異樣。

那個通風口的位置是大隊成員必經的地方，除何當初之外，就只有排列在大隊龍尾位置的我同樣感測得到通風口下正在排放著一股「非比尋常」的氣體。

但跟他不同的是，我並不清楚那股無息無味的氣體究竟是甚麼來頭，純粹只是發覺自從經過那道通風口後，身上便泛起了一種周身不自在的感覺，不痛不癢，但硬是凝著有一種氣場圍繞著自己似的。

來到比賽場地前的一個十字路口，亦即是較早前喬裝清潔工人的冥叔被一名保安截停的地方，何當初突然間停了下來，並指向自己右手方遠處的一個房間，詢問克深臨那間房間收藏著甚麼東西。

「那間房間嘛......
那是醬料特殊倉庫，專明用來擺放一些使用量或銷售量較低的醬料。」
克深臨如實道出房間用途。

「例如？」
何當初閉上雙眼，朝著十多米遠的密封房間用力一嗅。

「例如嘛.......
現時存倉量達九成的醬汁，應該就是蜜糖芥末醬，而另外一成就是提子味果醬。」
何當初的這道問題，並沒法考倒每天也在密切觀察著生意數據動向的克深臨。

顧客的口味總是會出現超乎市場預測的情況，鑑於外國默記曾經因一齣卡通片發生特殊口味醬汁擠提熱潮，顧客們一度蜂窩清洗分店醬汁儲倉量並對於醬料供應不足一事大肆遊行抗議，總部對全球分部下達了研設特殊醬汁倉庫的指令，地區總部大樓必須常備大量醬汁以防不時之需，杜絕任何顧客騷動醜態新聞再度發生。

“哦，原來如此，我總算明白了！”
何當初左手呈掌狀放在肚前，右手呈拳狀朝手掌輕輕一敲，十足一副如夢初醒的姿態。

他終於明白得到，為何蜜蜂們抵達香港後會出現不受控的情況，皆因牠們並沒能抵抗得到默記大廈「集中營」的甜味醬汁誘惑，理性被天生的野性徹底覆蓋，麻木地順著天性來到默記大廈這裡「採蜜」。

“你們可真的是非常頑皮呢！”
何當初暗中對藏在天花板一角的小風蜂揚起一彎竊笑，對終於弄清楚一切來龍去脈一事感到大為釋懷。

「請問，是否有任何問題呢？」
不曉讀心術的克深臨並沒能解讀得到何當初一連串的身體動作及反應。

「沒有問題，沒有問題，我們一起到比賽場地吧！」
何當初聳肩竊笑一聲，大步走向比賽場地大門的方向去。

克深臨朝在場的人士一掃，只見眾人均一致亮起迷茫及沒法理解的眼神，可見根本就沒有人能夠讀懂何當初心底裡的意思。

「喂，你們還呆站在這裡做甚麼！
快點進入會場吧！再不行動快一點的話，樓上的觀眾可是會生起鼓噪呢！」
何當初打開了比賽場地的大門，對眾人作出催促。

______________________________________

眾人進場後，雙方分別列隊站在左右兩方，而何當初則站在擺放食材的中央地區前，朝著手下的攝影機往樓上的觀眾進行溝通。

「這裡就是剛才你製作東方芝朱漢堡包的地方？」
間時對我作出悄悄話。

「沒錯，除了擺放食材的中央地區轉換成為清一色的薯仔以及一大堆黑布魚缸之外，基本上是一模一樣。」
站在間時身旁的我輕聲回應。

克深臨早前曾經表明，因著比賽場地地理上的限制關係，每間分店只能以隨機抽獎的方式派出兩名代表作賽。
如今實地考察一輪後，顯然與克深臨早前的言論有著極大的矛盾，就算九人同時坐陣的話亦有著相當充裕的空間。

不過既然新城市廣場分店最終取得了勝利，再加上現時局勢變得如此崩緊，間時亦深知到這並不是尋根問底、咄咄追逼克深臨的最佳時段，容後追問亦未為晚也。

「正如大家所見，我們大會提供了充足的材料讓雙方進行表演賽！
正如字面所說，這是一場表演賽，自當然加插入一些刺激有趣的元素在內，讓觀眾們大飽眼褔，樂在其中！」
何當初朝著攝影機講解的時候，在場的工作人員同時間朝他遞上了一道黑色眼罩。

「在比賽進行一小時煮食時間計時之前，我會利用抽獎箱抽出一名隊伍代表，那名幸運兒必須戴上黑色口罩徒手在這些被黑布覆蓋著的魚缸裡頭捕捉鮮魚。

每個隊伍總共有十五分鐘時間捕獲魚隻，不得戴上手套，必須是以徒手的方式捉魚，大會亦不會提供魚網或任何額外工具使用。

限時之內成功捕捉魚隻帶離水面後，工作人員便會協助把魚隻放到另一魚缸裡頭，以作炮製炸魚薯條之用。

魚獲數量不限，十五分鐘內捕捉得到多少，就等於該隊伍可用的魚隻食材！」

「那麼，若然十五分鐘過後仍沒有所獲的話，那又怎樣處理呢？」
塗世傑舉起右手，插嘴詢問。

「好問題，那就自求多福了！大會並不會如此仁慈派發免費鮮魚的！
大家還有沒有任何問題？」
何當初哈哈大笑，往眾人拋眉弄眼。

「不過就算有問題的話，容後再問也不為遲！
我們事不宜遲，先進行第一環節，徒手捉魚大抽籤！」

嗖！

「郭獅！」
何當初從抽獎箱裡抽出紙張，大聲宣讀。

這裡他可是特意命人做了一些小手腳，基本上裡頭只有一張紙張，僅僅寫上了郭獅的名字；
所謂的抽獎，只是一道展示「公平」的煙幕彈而已。

「默記隊伍的成員抽籤，將會在郭獅選手完成捕魚環節後才會進行！
現在有請郭獅選手上前！」

啪！
此時，塗世傑輕輕拍打郭獅的肩膊，以示鼓勵。

「放心放給我！捉魚可是難不倒我的！」
郭獅胸有成竹道。

「嗯，不過非不必要的話，千萬不要用上.......那秘密武器！」
塗世傑輕聲道。

「我不會用上它的，放心！」
郭獅右手輕按著左手手腕位置，扁嘴作出回應。

_____________________________________________

中央地區位置以橫向方式擺放了十多個黑布籠罩著的魚缸，黑布表面有著一道接口位，伸手進內便能穿過。
基本上只要不無緣無故後退或轉圈的話，雙手定必能夠放入魚缸之內，一切的難度均在於何以利用不戴上手套的方式徒手捕獲魚隻。

那些滑溜奸狡的魚鱗，可不是人類雙手能夠輕易抓緊得到。就連擁有十多年資歷的賣魚勝，也需要借助膠手套表面的摩擦力才能夠把魚隻帶離水面，十次嘗試之中更是會有著一兩次失手的可能。

默記隊伍九名成員之中，以經營鰻魚店的克太擁有最多時數的捕魚資歷，但她坦然亦沒有百分之百的信心可以在喪失視線及徒手捕捉這兩重枷鎖下活捉魚隻，更莫說十五分鐘簡直就是一道「一瞬即逝」的時間。

「大家好好留心，對家究竟有甚麼拆解辦法！或許我們能夠從中偷師一下！」
克深臨往眾人囑咐後，包括連我在內也用上了金睛火眼密切觀察著郭獅的一舉一動。

工作人員仔細檢查好眼罩已妥當地遮蔽郭獅視線後，頓時往何當初打上眼色，示意可以隨時開始。

「好！我正式宣佈，柑紅門隊伍郭獅選手，可正式開始捕捉魚隻！」
何當初雙手放後，以震欲天雷的方式作出一道宣告後，工作人員立馬按下計時器的按鈕。

呼！

郭獅深呼吸了一大口氣，右手五指夾實，呈手刀狀直插在魚缸之內。

“嗯，打算利用手刀模仿利器，直接刺穿魚隻身體嗎？”
何當初遠在十多米外，交叉雙手放在胸前，靜心聆聽著魚缸內的動靜。
“這想法挺是不錯，只可惜的是.......”

㗎啦！

“這魚缸裡頭所飼養著的是，就連犀牛鱷魚也聞風喪膽的食人魚，喪標魚呢！”

聽到㗎啦爽脆的斷骨聲響後，何當初抑頭望向站在天花板一角的小風蜂，輕聲嘆了一口氣。

“終算是對你的哥哥有一點交代吧！”

好長呀薯仔

採蜜
徒手捉食人魚咁似曾相識嘅

喪標

d魚已經斷晒骨

好多文

你講白鴿故？

白鴿故唔係食人魚，而係鱷魚

魚如其名，喪

郭獅啲手骨先係斷哂

好痴線 咁報仇法

Not 痴線, is bun fun

邊個叫我

在線等薯仔出文

痴線

最繽紛

瞓唔著 但未有文

去咗打一整日機輕鬆吓，之後會補番今日嗰更。

完之前會唔會爆po呢？

咁講法 即係逼人推po啫

輕輕一推

你自己講㗎咋

邊個亂推po呀

testing

唔知點解覆唔到

繽紛繽紛繽紛

以牙還牙，以手還手。

何當初綜合多方面證據，得出了小風蜂哥哥就是栽在郭獅右手之下的這個結論。

為報一蜂之仇，他精心鋪排設下這個炸魚薯條天仙局，命令手下們在各魚缸裡配置至少一條以上的喪標魚，並循循善誘之下誠邀郭獅空手入黑缸，無非就是為了現今這「神聖」的一刻得以實現。

喪標魚是一種頗為稀有的魚類品種，主要聚居地為沒有法律約束的國際公海領域。
很多時候，世界各地的黑手黨或犯罪集團均會把犯下戒條的門徒以綑綁雙手的方式拋在這海域上，藉助海洋鯊魚的幫助下毀屍滅跡，省卻埋葬屍體的煩惱。
這種非人道的處決方式，久而久之孕育出一種只吃人肉人骨的魚類品種，有生物學家更把牠們界定為鋸脂鯉科，為巴西鋸腹脂鯉近親。

“牠們接不多已經餓了三天有多，應該連骨頭也會啃得一乾二淨吧！”

抵達香港後，何當初動員所有人力追尋小風蜂及其伙伴的下落，無閒照料在公海上所捕獲的魚隻。

現時牠們對於「糧食」的渴求度，可以說得上是前所未有的高。

因此，當郭獅即將把雙手放進魚缸之際，何當初亦向工作人員打上眼色，將直播畫面轉接到老少咸宜的「魚樂無窮」影像，以免直播影像被染紅。

㗎啦！

在視力受阻的情況下，郭獅的手刀並沒有得以準確擊中魚缸裡頭的喪標魚，僅僅與缸裡唯一一條的喪標魚擦身而過 ；
如果他稍微往左一兩厘米入攝的話，喪標魚毫無意外應該會抵受不住其強大的衝擊力，當場被手刀斬開兩段。

喪標魚僥倖逃過一死後，立馬張開其咬合力得以與河馬比擬的櫻桃小嘴，往郭獅的無名指噬咬，發出㗎啦的一聲。

“痛......”
一股強大的疼痛感直轟他的大腦，臉部已扭成一團的他，下意識猛然提起右手。

「人呢？快幫我！」
郭獅起勢地上下搖動右手，但喪標魚依舊緊咬著他的無名指不放，成為了他手臂的延伸。

在旁的工作人員全都是何當初出生入死的兄弟，在海上經歷過無數歷劫，十居八九也持有逃離鯊魚捕殺及荒島求生的經驗。

但應如何有效拆解現今困局，他們均給予出「無從判斷」這道答案，互相對望不知如何是好。

嗖！

何當初見狀，沒有多想的便飛奔到郭獅身旁，看準時機以敲門的手勢往魚鰓位置輕輕一敲，擊暈喪標魚。

失去知覺的喪標魚頓時鬆開大口，何當初立馬把牠拋到一個事先預備好的魚缸裡頭，並緊握郭獅的手腕意圖觀察傷勢如何。

「義肢？」
看到一大堆電線及機械零件狀的物體以搖搖欲墜的方式懸垂在無名指之上後，何當初顯得非常驚訝。

「行開一旁！」
郭獅用上左手揭開眼罩，把何當初推開，仔細檢查著機械義肢的損毀情況。

「究竟發生了甚麼事情？」
塗世傑急忙上前視察之際，頓然察覺到魚缸裡頭奄奄一息的魚隻正是他早前用來對付商業競爭對手的喪標魚。

「這......這是喪標魚？
為何牠會出現在這裡的！」
他直指著出不應出現在這裡的物種，要求何評審給予一道正確解釋。

「喪......喪標魚？」
在旁的克太駭然一驚。

「喪標魚？甚麼來的？」
何當初猶豫了好一會，以裝傻扮懵的方式反問塗世傑。
「依我來看，這只是普通鯧魚一條，不是嗎？」

「你......」
塗世傑明確感受到對方有著耍賴的意思，當下語塞起來。

_______________________________________

「塗世傑所說的話是否真確？」
克深臨皺起雙眉詢問後，我們一眾八人的目光同時望向克太那方。

「我亦不太清楚，不過我間中到批貨市場選購鰻魚來貨的時候，亦有聽過出海漁民所談及的喪標魚傳聞。」
克太表示自己亦是道聽途說，未曾見過喪標魚的真面目。

「理論上，喪標魚只會出現在國際公海領域，牠們主要捕食人肉人骨維生，不吃任何魚類海鮮。

有一些漁民為了追求魚穫，不惜以身犯險前往公海捕魚，傳出過無數被喪標魚活生生咬食的傳聞。

而亦有都市傳聞指，那些喪標魚總是會跟隨著黃色或白色的光源行走，但不知為何卻非常懼怕及抗拒紅色燈光，所以很多意圖在公海撈一筆的船隻均會配備紅色燈光為副光源作不時之需。

實際效果如何，就真的是無從稽考了！」

預先投票：
想克太出戰徒手捉魚的話，正皮此回覆。
想畢時出戰徒手捉魚的話，負皮此回覆。

如果正負評數量一樣嘅話，會點？

薯仔會投票

寫克太為補償過錯，不惜斷手捉魚救丈業

無咁簡單嘅

睇咗咁耐故都係想睇畢時啫

我諗起追女仔

照咁睇又真係畢時多啲票

最後薯仔就會話由於要符合返現時香港社會環境政治因素，所以畢時會被DQ，克太當選

我兩邊都諗好哂，唔駛脆弱淆底DQ任何人

畢時大拋離

得以與河馬比擬的櫻桃小嘴

咬合力得以

點解郭鰤有陣五毛味

神感知

一切都係五毛從中作梗

在何當初訛稱自己並不知道喪標魚這品種存在的時候，郭獅的胸膛位置隨之泛起了一股鬱悶，欺詐之刀感測得到外間的謊言氣味並再度產生反應。

“真奇怪，為何欺詐之刀今天的反應特別強烈？”
把欺詐之刀偽裝成為道士用的羅盤借而常備在身的郭獅，對於欺詐之刀此時此刻竟然變得如此敏感感到相當好奇。

除非外來的謊言是影響著成千上萬人的世紀級數欺詐，例如眾多跳樓事件並界定為無可疑、游泳選手跳海自殺、中國武漢肺炎源頭並非來自武漢等，否則的話欺詐之刀是絕不會輕易對於日常生活中的你虞我詐產生反應。

“究竟是甚麼原因導致這樣呢？”
郭獅把自己受損的右手義肢放在廚檯燈光下作仔細檢查同時，亦不斷思索著這個問題的答案。

啪啪啪！

此際，塗世傑怒氣沖沖以大踏步的方式走到郭獅身旁，何當初則一臉無辜的模樣跟隨其後。

「對方死口逃避責任，我實在是奈不他何。
你的傷勢如何？可否修復回來？」
塗世傑這話的前句明顯是衝著身後的何當初而來，不過對方自當然是充耳不聞故作聽不見。

「我們米芝連組織絕對會賠償一切的損失，我已即時召喚醫療隊前來，待會......」
何當初緊接澄清自己並無逃避責任之意。

「不用醫療隊了，我四肢均是機械義肢，他們是幫不到我甚麼忙的。
我隨身有攜帶修復工具，這損毀程度非常輕微，五分鐘內應該可以完全修復好。」
郭獅拿出左褲袋裡的一個金屬盒子，駕輕就熟地拿出內裡形形式式的工具，僅用單手自行開始進行修復工作。

「輕微嗎？那實在是太好了。」
何當初右手輕拍心口數下，釋懷呼出一口氣。

“竟然會是輕微？怎麼可能......？”
口裡說是很好，心裡卻是充斥著無比的惋惜。

「何評審，郭獅需要一個安靜的環境修復傷勢，請你返回評審席吧！」
塗世傑向何評審瞪了一白眼，請示他遠離。

「沒問題，沒問題。有甚麼最新消息便通知我吧！」
何當初雙手舉高示意友好，轉身離去，仰頭望向天花板。

“小風蜂，我已盡力了。你若然不滿意結果的話，我還是可以想構另一道辦法的。”

嗡嗡嗡！

“是嗎？你可真的是非常仁慈呢！你哥哥在天上亦會感到欣慰的！”
________________________________________

待何當初遠離二人位置後，塗世傑隨之協助郭獅進行右手修復工程。

其間，郭獅左手拿著鐵鉗固定鑲嵌位置，而塗世條則幫忙利用螺絲批把一系列的特製螺絲鑽進適當位置，並對他作悄悄話起來。

「他是有心設計想毀了你的右手！你是否之前跟他結下任何深仇大恨？」

「應該就沒有了。」

「那麼對面九人呢？」

「純粹只是正常金錢交易收購默記而已，不見得要毀我右手吧！」

「嗯......」

「喂，喂，這部位小心一點，我感到有一點刺痛，不如讓我來吧！」

「唉，真不明白為何你硬是要孫五無為你加設痛楚感應功能，這根本就是多餘無謂。」

「塗老闆，你永遠也是不會明白的。
只有感受到痛楚，我才可以清楚告訴自己，我是一名還活著的人。」

北極冰極魚一役中，冥叔率領探險隊半數成員折返尋覓克深臨去向，而以郭獅為首的探險隊成員則選擇繼續向前進發，因而不幸遭受到突如其來的雪崩侵襲。
郭獅雖能僥倖地逃出死亡關口，但四肢均陷入癱瘓重傷的狀態，最終由尋獲半死狀態郭獅的那名風水術士自資尋覓醫生，替他付上一切的手術及義肢裝嵌費用。

「我與你能在極地相遇，一切也是紫微斗數所致。
你不必償還任何費用，否則只會破壞我窮畢生之力建構出的風水格局。」
這是郭獅救命恩人所說的話。

「今後你將會遇上一名叫作孫五無的貴人，你必須好好輔助他，他將會為你帶來無比的好處。」
風水術士某一天為郭獅起了一卦，得出這個耐人尋味的結論。
然而，當郭獅遵照救命恩人死前的囑咐抵達日本後，的而且確遇上了孫五無此人，並在兜兜轉轉下為他加裝了現時這套特製金屬製成的義肢，特點是堅硬無比、輕易修復，裡頭更收藏了不少神秘機關。

「幸好孫五無的發明靠得住，否則的話就不堪設想了！」
眼見郭獅此時的無名指已回復原狀後，塗世傑亦得以鬆一口氣，不枉自己有聽從郭獅的意見，不時動用柑紅門的部份收益朝他所在的日本學術研究機構進行捐款。

「嗯.......
假若，假若，剛才我不幸就此喪生的話，塗老闆你定必會遵守早前的承諾，為我的家人提供充足的金錢援助吧？」
乘著這對話氣氛，郭獅提出了一道極為嚴肅的話題。

「當然，我可是一名重視遵守承諾的好男人來的！」
塗老闆的口吻極為認真。

諷刺的是，郭獅胸前的欺詐之刀正在悶悶作響。

「不用多想了！錢財身外物！
最重要就是人無事！」
塗世傑輕輕拍下郭獅右肩膀，微笑道。

這一剎那，郭獅胸膛位置所感受到的痛楚，某程度上還比早前無名指被喪標魚緊緊咬著的還要強烈。

___________________________________________

確認郭獅並無任何大礙後，何當初宣佈比賽繼續進行。
默記員工們對於郭獅裝有義肢一事均感到非常詫異，更為之意想不到的是，對方僅僅用上五分鐘的時間便能完整修復好早前的傷勢。

柑紅門二人對話聲量非常細小的關係，他們所提及到的孫五無這個名字並沒有外洩出去。

「現在繼續進行抽簽吧！」
何評審作出宣佈後，工作人員隨即攜同裝有九名成員紙張的抽獎箱前來。

「等等，何評審！
既然發現魚缸裡藏有食人魚品種的話，我們是否應該逐一仔細檢驗，把這些危險品種帶走呢？」
克深臨提出這道建議後，塗世傑立刻大聲作出反對，示意雙方均應該接受同等風險，不可能作出偏頗的對特。

「運氣也是廚師的一種實力。
世間上並沒有零風險的比試，若然新城市分店不願意承受風險的話，大可提出投降，本席會欣然接納。」
何當初斷言否定了克深臨的提議，示意抽簽行動繼續進行。

整個炸魚薯條天仙局的原本目的–為小風蜂哥哥報仇，何當初並沒有向手下們透露任何半句，皆因若然被他們知道自己是為了私仇而設下整套鬧劇的話，他在世食會裡頭的公信力必然太減，搞不好的話更有可能造就出彈劾公投。

早前他在塗世傑面前矢口否認自己得知喪標魚的存在以及暗中操控柑紅門抽簽結果的舉動，或多或少已經惹來了手下們的部分反感。

若然自己再行差踏錯、作出不公正裁決的話，他的王座之位將大有崩潰的可能。

嗖！

「新城市分店的代表，畢時！」
何當初舉起從抽獎箱取出的紙張，大聲宣讀結果。

“天呀！饒了我吧！
為何六合彩頭奬一次也不中，但這些多災多難的抽簽每一次也會抽中我的！”
我一臉呆枘的望向天花板，心想究竟是否存在著一道外力正在玩弄著我的人生。

其實畢時係唔想俾命運不斷玩弄，四十三歲嗰年拾壽而去

剛剛諗起有個會員叫做爾魚我炸，好啱個幾更嘅主題。

奇幻

在場每位除左畢時都有資格攞起欺詐之刀

無計 畢時係善良嘅代表 係唔同啲嘅
薯仔係咪會用善良之刀

係繽紛之都

善良之刀其實唔係好嘢嚟，有都唔好用。

唔通就係畢時死嘅原因

喪標魚的驚人破壞力，大家是有目共睹的。

就連擁有機械義肢的郭獅也需要交出一根無名指才能成功把一條喪標魚帶出缸外，擁有「凡人」之身的默記成員們顯然沒有可能以絲毫無損的方式徒手把牠們撈出水面。

在場總共設有八個魚缸，裡頭哪一個擺放了喪標魚，抑或是郭獅的個案純屬特別例子、現時所有魚缸裡頭均沒有喪標魚的存在，參賽者們根本無從推考。

「何評審，這環節的危險性實在是非常之大。我要求申請十五分鐘討論時間，好讓我們團隊能夠好好商討對策。」
克深臨伸出右手，阻止我貿然上前到魚缸位置之前。

「嗯......」
何當初沒有立刻作出拒絕，而是望向柑紅門那方，試圖了解對家的取態。

「何評審，我非常明白及理解對方的憂慮，只不過十五分鐘也未免太長了吧？」
塗世傑意識得到何評審正在資詢自己的意見，當下發表自己的偉論。
「照我來看，五分鐘便已足夠有餘吧！」

「十分鐘，我批準默記隊伍擁有十分鐘的討論時間，隨後畢時選手必須立刻來到魚缸區域前，否則我便視默記作棄權論！」
何評審沒有採取塗世傑的提議，而是取雙方的其平均數作最終定案。
「工作人員立刻計時！」

「Fine!」
塗世傑聳肩一下，隨之回到郭獅身旁。

「塗老闆，何解你要批准他們討論時間呢？
剛才你明顯是可以投下反對票的！」
郭獅不太認同塗世傑的取態，認為準許討論時間是放生對家的舉動，絕非明智。

「郭獅，做大事除了要心狠手辣之外，還要懂得一收一放。
剛才若然我不作退讓的話，難保會導致對家出現逼虎跳牆的局面，有可能會助長了他們的成功。」
塗世傑語重心長地向郭獅論述自己的看法，把商業生意上的管治方式套用在這局面之中。
「相反，現在他們有十分鐘的討論時間，不長亦不短，這個情況下反而最容易會出現錯誤的判斷，甚至會讓他們那位畢時選手有更多的時間回味剛才的片段，隨漸萌生棄權的念頭。」

「塗老闆你的意思是想.......不戰而勝？
這想法固然是好，但萬一他們在討論時間裡制訂出應對策略，豈不是會便宜了他們？」
郭獅始終認為塗世傑下了一步錯棋。

「哈，應對策略？若然真的是有的話，那我倒真是想見識一下呢！哈哈哈！」
塗世傑雙手叉在腰間，發出數道帶有嘲笑意味的笑聲。

「喂，別板起臉口吧！
你可不要忘記，萬大事我們還是有一道終極王牌在手呢！」

啪啪！

塗世傑一臉輕佻的往郭獅胸前的欺詐之刀輕敲數下後，整個人坐在廚檯上，懷著不懷好意的笑容觀察著默記九人幫的情況。

________________________________________

十分鐘的討論時間可謂爭分奪秒，九名默記分店隊員圍成一圈，氣氛非常凝重。

「不怕一萬，只怕萬一，我們要往最壞的情況下去想，假設那八個魚缸全都至少放有一條喪標魚！
有沒有人能夠想出妙計，我不願意看見畢時會受有任何的傷害！」
克深臨開宗明義指出，對策的宗旨是把我的人生安全放在首位。

「其實呢，畢時哥......」
友朋率先發言，招來眾人目光的聚集。
「你有沒有裝有機械義肢呢？」

「沒有。」
我搖頭苦笑道。

「......」
全場寂靜一片。

「事實上，我或許有一道妙計。」
這次輪到陽江作出發言，大家均向他投出一道期盼的目光，深信陽江是一名務實之人，不會像友朋一樣提出沒有內涵的建議。

「規則有提及過，只要把魚穫帶離水面的話，工作人員便會協助把魚隻放到另一個魚缸之內。
我的大力金剛手拳風，應該有能力在遠距離的情況下打破魚缸。到時候只要畢時配合一下，隨意揮動拳頭，便能造就出是畢時打碎魚缸的局面。

魚缸碎裂的話，魚隻便會脫離水面，工作人員便要遵守約定把魚隻放進缸裡！」

「好！這方法可行！」
聽畢陽江的獻計後，克深臨豎起拇指表示讚賞，眾人亦欣然點頭和議。

「何評審，想請問若然有人蓄意破壞魚缸的話，應否判定為犯規及取消隊伍資格呢？」
塗世傑此時大聲提出詢問，顯然是偷聽得到討論內容後衝著我們而來。

「嗯，問得好。
若然是依靠破壞魚缸來獲取魚隻的話，確實是有違徒手取魚的本意，無疑是犯規的行為。
初犯我會作出警告，屢犯的話我有可能會判決取消隊伍的參賽資格。」
何評審理直氣壯道，瞬間撲熄了我們隊伍的那道希望曙光。

「看來，這個計謀不能用了。」
陽江瞪了塗世傑一眼，咬牙切齒道。

「其實我亦有一個大膽的想法，不過實際應用上還存在著一些需要解決的問題！」
早在克太講述喪標魚傳聞其間，我已初步構思出一道能夠把喪標魚殺傷力減至最低的方法，但內裡有數點實行上的困難。

「不要說出來，用筆寫在廚紙上！」
克太把一枝隨身攜帶的原子筆及一大張廚房用抹手紙交到我手，以免敵方再一次截聽得到我們的計謀。

把我整套的邏輯見解及實行方法扼要地寫出來後，眾人不其然地展露出疑慮的神情，不懂得如何作出評語才好。

「這未免是太過冒險吧！」
童言無忌，默宋直率說出了眾人藏在心底裡的想法。

「嗯，但......這應該是目前最為可行的辦法了吧！
當然，大家若然有更好辦法的話，歡迎提出。」
某程度上，我亦不太敢實行自己所提出的辦法，純粹只是呈一時之威風筆錄下來。

啪啪啪啪啪啪啪啪啪！

之旦快速敲打電腦鍵盤一輪後，把電腦推算結果向眾人顯示。

「AI智能推算，這計謀的成功率約為30%。」

「太低了！不值得賭博吧！」
默宋伸出右手手掌指著電腦螢幕，不贊成實行這個計謀。

「我有一道改進的建議！」
在愁雲慘霧的氛圍籠罩底下，克深臨、間時以及陽江三人異口同聲地想出了改善的辦法，向工作人員額外借來了兩枝原子筆對計劃作出修改。

三個臭皮匠，一個諸葛亮。
那麼三個諸葛亮，結果又會是如何呢？

「50%！加進三位的修改後，電腦推算的成功率升至為50%！」
之旦的摩打手速近乎迎合上三位書寫的速度，得以把演算結果在極短時間內展示出來。

三個諸葛亮帶來了百分之二十的成功率，但百分之五十始終還是一道樸素迷離的數字，是好還是壞難以判斷。

「若要加上我這個想法的話，結果又會是如何呢？」
默宋咬著下唇，寫上自己能夠作出貢獻的地方。

啪啪啪啪啪啪啪！

「51%......」
之旦咽了一下口水，把最新結果展示出來。

_______________________________________

十分鐘轉眼即逝，最終定案的成功率為51%。

嗖！

默宋除下頭髮上的紅色橡筋髮帶，親自把它為扣在我的右手手腕位置。

「你不要有任何誤會！
我只是不想有任何人受傷！你千萬不要有任何的胡思亂想！」
穿上髮帶難免會有些許的肢體接觸，其柔滑的雙手觸碰到我的手腕後，默宋慌忙地作出一大輪的解釋。

「嗯，謝了！」
我朝她作出一道會心微笑後，便攜同著顫抖的心情上前到魚缸位置去。

「你喜歡他嗎？」
克太用上手肘輕輕碰撞默宋背部一下，微笑道。

「不是啦！」
默宋皺起眉頭，擺出一副厭棄的神情。

「那你討厭他嗎？」
克太右手的食指拇指同時放在下巴位置，追問道。

「討厭，非常討厭！」
默宋凝視著我的背影，以極為緩慢的語調回答。

「嘿！是嗎?」
克太撫掃了默宋的秀髮數下，笑而不語。

𡃁妹都唔放過

𡃁妹都唔放過畢時

畢時都唔放過𡃁妹

公事繁忙，停更一天

無文

其實薯仔係有出文

（硬核）武肺病毒起源的最新研究

唔想再有手足被黑警自殺？用呢四 8個apps! [已增 iOS apps]

呢啲apps可以避免黑警 link 到你同你嘅online identity、阻嚇黑警上門“被自殺”手足、俾你㩒個制就通知信得過嘅人你遇咩危險，trigger alarm 並附上GPS、自動增加你拍嘅相/片嘅可信性

啱所有人用，尤其前線手足

希望大家可以幫P牌樓主推爆佢同埋試試啲apps

嗖！

在我將要抵達魚缸位置之際，何當初從在場的工作人員手中奪過黑色眼罩，表示自己會負責處理其後的監察進程。

「我不想再看到剛才如此失禮的情景，接下來由我接手！」

「明白！」
在場的那一名工作人員垂下頭來，緩緩後退讓出位置。

較早前郭獅把喪標魚從魚缸中取出來後，周邊的工作人員惶恐處理不當的話會毀掉郭獅的無名指，因而久久沒有出手遵照比賽的約定迅速協助把取出來的喪標魚放進另一魚缸之內。
這最終迫使到何當初要親自飛奔現場，一手擊暈喪標魚才把事件成功解決。

為了避免如此失禮的情景再次出現，克深臨索性親自出馬作近距離監控，確保選手把喪標魚從魚缸取出後必定會得到及時的運輸協助。

「少年，凡事量力而為便可，這裡並不是值得你喪命的地方。」
為我戴上黑色眼罩之際，何當初在我耳邊輕聲囑咐。

他在場上八個魚缸配置喪標魚的本意是廢掉郭獅拍打小風蜂哥哥的右手，原定打算是在郭獅被咬後的一刻立刻腰斬比賽，把身負重傷的郭獅送到急症室後便一走了之作罷，當作是甚麼事情也沒有發生過。

甚麼的廢除合約、償還交易金額，他由始至終也沒有打算實行。

豈料，郭獅的四肢均裝上機械義肢，成功擋下喪標魚一劫，一下子便把何當初的如意算盤徹底粉碎。
沒可能坦誠道出整個天仙局本意的他，在騎虎難下的情況下只好讓賽事繼續進行，見步行步。

當然，他絕不希望因為自己的私心復仇而傷及無辜，所以才會呈纓站在我身邊進行監察，盡量確保喪標魚不會危害得到我這名「局外人」。

“哦，藍牙耳機？”
在耳旁扣上黑色口罩扣帶的同時，眼利的何當初察覺到藏在我耳內的玉色耳機，只不過他並沒有即場拆穿這個端倪，而是視以不見處理作罷。

心水清的他，自當然明白這將會是場內八名默記成員往我下達命令的通訊工具。不過看在目的應該是為著我的生命安全著想而設下的一道防線關係，他亦沒意作出任何阻撓。

「Testing，Testing，聽到我聲音的話，就輕力踏上左腳一下吧！」
克深臨在遠處用上微型對講機發出指示後，我亦隨即按照他的意思踏步一下。

藍牙耳機的配戴是克深臨提出的建議，本是用在業績大會中成員之間溝通的工具，如今搖身一變便成為了他向我發施下令的工具。

被黑色眼罩遮蔽雙眼的我，能否有效實踐我所制訂的計謀，一切便有賴克深臨能否作出適當的指示控制我的移動方向。

「陽江已準備就緒，你隨時可以開始！」
克深臨往陽江打了一個眼色，互相眨眼作出確認後，向我表示一切已就緒。

啪！

我左腳再度輕踏一下，表示已收到訊息。

「好，你有十五分鐘的時間徒手捉魚，現在開始計時。」
何當初接下計時器後，克深臨隨即向我下達一系列的指示。

“往後退？想玩甚麼把戲？”
塗世傑看到我無緣無故地後退幾步後，心裡大感不解。

「塗老闆，你看後方。」
郭獅著塗世傑往後方觀看，只見默記員工一連七人橫排站在後方，各自做著不同動作的早操姿勢。

「唯獨只有那名陽江的男人留守在原地，其餘一眾七人均排在後方裡頭，你認為他們在盤算著甚麼？」
郭獅不斷來回左右搖頭觀察著眾的動向，陷入分身不暇之境。

柑紅門隊伍的右方位置只有我一人，正方有著陽江一人，而左手方則有著默記員工一眾七人，成三分天下之勢。

「何評審，他們離開了比賽座位位置。」
塗世傑不慌不忙地指著做著早操的七名默記員工。

「我們沒有任何惡意，純粹只是想活動一下筋骨，之後便會返回原位。
塗老闆想一同參與的話，無任歡迎。」
間時扭一扭腰，一臉歡容的作出解釋。

「嗯，只要不阻礙比賽進行的話，我覺得並沒任何問題！」
雖然何當初看不懂他們做早操的用意究竟何在，但何當初看不到有甚麼理由要插手干預。

「黑哨......」
塗世傑暗罵一句後，囑咐郭獅朝那七人作緊密觀察，自己則著重留意陽江及我的一舉一動。

“嘿，中伏了！”
間時暗自叫好，明白到自己所定下的謀略成功分散了二人的注意，沒能同時集中聚焦在我的一舉一動。

「One More，Two More，史路比喜愛菠蘿！」
間時彎腰左右手互拍膝頭，叫上生動有趣的口號，加深分散柑紅門二人的注意力。

「Three More，Four More，牛油果漸露鋒芒！」
友朋側身壓腿之際，膝頭關節發出了一道響亮的骨骼摩擦聲音。

「Five More，Six More，都市人節奏衝忙！」
默宋原地跳動，忍笑緊接友朋的口號。

「Seven More，Eight More，欠缺正皮請速補亡！」
克太扭動蛇腰，指著螢幕前的你拋上媚眼道。

“Nine More，Ten More…….”
在繽紛的氛圍渲染下，郭獅心裡亦不自不覺間唸出起口號。

______________________________________

分散柑紅門二人的注意力後，陽江亦按照計劃原定的進行，把右手放在廚櫃下避免讓塗世傑看得到，暗中用力緊握拳頭，逐步把拳頭附近的空氣集中起來。

「Nine More，Ten More，有志唔在去食拖羅！」

聽到遠方早操隊喊出指定口號後，陽江揮出右拳，騰出一股強烈的拳風，並巧妙地以伸懶腰的姿勢作一結尾，擺出事不關己的模樣。

嗖！

拳風可是經過精密的計算，將會通過魚缸及我本人之間所騰出來的一條通道。

“唐伯虎......點秋香？”
拳風劃過魚缸後，其遮掩用的黑布亦隨之揚起，整道畫面不自覺的讓塗世傑回想起周星馳電影裡「唐伯虎點秋香」的情節，利用怪風牽起眾婢女的面紗，試圖找出秋香的所在。

只不過，這一次要找的並不是秋香，而是阿標，喪標魚。

“有！” “有！” “有！”

事實上，後方做早操七人所站的位置，均正對著魚缸的擺放位置。

陽江主力負責觀察距離自己最近的魚缸，而早操七人則專注留意朝自己正對面的魚缸，並以早前郭獅所捕捉的喪標魚以作參考，確認魚缸裡是否有著喪標魚的存在。

拳風劃過後，黑布亦因著地心吸力的作用下垂下，回復原狀做回自己的本份，遮蓋整個魚缸。

「我們一致確認，八個魚缸裡均放有喪標魚，可以進行下一步行動！」
從耳中的藍牙耳機收到指示後，我亦即將進行計裡頭最為核心、最為講究時間控制的豪賭部份。

「糟了！」
大喝一聲後，我擺出了一副身體不平衡的動作，撲向魚缸旁邊的薯仔食材堆裡頭。

I need more

墨宋

好可愛

打完通宵牌見到有文 留言支持下~

匆忙？

薯仔原來真實身份係克太

叛徒

睇到克太嗰句 發覺自己真係未俾正皮添

欠缺正皮請速補亡！

唔知點解成日覺得克太好有Betty Boop feel

痛心疾首

有啲似我腦海概念

薯仔克太已經痴咗線

做乜要開個post喺創意台

集思廣益吓姐

開喺創意台好合情合理喎

新創意台台主

One More Two More

見慣世面的何當初，一眼便看穿了我是假裝身體失去平衡，亦即是足球術語所謂的「插水」，故意撲向正前方的薯仔食材山堆裡頭。

“就看你玩甚麼把戲！”
何當初雙手叉在胸前，靜觀其變我的一舉一動。

啪！

撲向薯仔堆後，我第一時間便以瞎子摸象的方式動用雙手分別拿取一顆合手型大小的薯仔。

「站起身！往後退三步，你三點鐘方位便是魚缸所在。」
克深臨往對講機說出這句最後的指令後，亦再也沒有能力改變大局走向，一切將依靠我隨機應變的能力及命運的安排。

啪！

猶豫便會敗北，我迅速遵照他的指示後退到魚缸位置，以雙手手持薯仔的方式放入魚缸裡頭。

整個計劃的核心部份，就是豪賭喪標魚會緊咬薯仔不放，到時候只要我將薯仔抽離水面，何當初便有著責任把緊咬著薯仔、離開水面的喪標魚放進另一魚缸裡頭。

篷篷篷！

在薯仔觸碰水面的一刻，魚缸裡瞬間牽起了一陣猛烈的波動，發出如同木槳拍打水面的聲音。

始料不及會產生出如此強烈反應關係，我本能反應地鬆開及縮回右手，以防裡頭的喪標魚會從水中躍起並毀掉我的右手。

右手所持的薯仔已「石沉大海」，現時只剩下我左手所持的薯仔還緊貼著水面，但亦同時面臨將要石沉大海的命運。

事緣是一群喪標魚在水裡緊咬著薯仔的表面在跟我鬥力，薯仔彷彿變成了拔河比賽的繩子，比賽選手分別為水中的喪標魚及我的左手。

“力度竟然如此強大？”
大概實在真的是低估了喪標魚的實力關係，我並沒能利用左手的薯仔一手把牠們從水中抽出。

薯仔接觸水面的部份越來越多，逐漸不斷往下沉。
感覺到快要敗給牠們的時候，我鼓起了勇氣把右手穿過黑布，凌空在水面上左右揮動，奈何還是沒能阻止薯仔繼續往下沉的事情發生。

“還是不行嗎？”
事態一直惡化並無任何好轉之勢，我亦只好出動最後的技倆，若然這招還不行的話，我亦只好舉手投降，放棄徒手捉魚這個駭人環節。

「咇嗚......咇嗚......」
強行模仿出警車笛聲響後，喪標魚那方的拉扯力顯然減弱了下來。

證實得到自己的想法正確後，我再度加強警笛聲的音響，一鼓作氣連魚帶薯抽出水面。

啪啪啪！

三下啪聲響起，何評審逐一把喪標魚擊暈並放到另一魚缸裡，同時亦作出宣告，默記那方成功捕獲三條魚隻食材。

「足夠了！那三條魚足夠有餘用來製作炸魚薯條，畢時你可以收手！」
克深臨大聲作出號令後，我亦不禁鬆了一口氣來，除下黑色眼罩，感歎自己的假設僥倖地與事實吻合。

「何評審，這擺明就是犯規吧！
不是說要徒手捉魚的嗎？他可是借助薯仔外力間接把魚隻釣上來！」
塗世傑一臉不忿的上前作出投訴。

「塗老闆，你這樣說就真的是有點不公道了！
畢時可是在比賽中不慎跌倒，匆忙回到魚缸位置徒手取魚的時候才驚覺雙手誤沾薯仔。
雙眼受到蒙蔽的他在後期得悉此事後，已主動拍走右手的薯仔，可不是你所說的主動借助外力呢！」
克深臨上前為我辯護，跟塗世傑吵得你死我活。

「不要再吵了！
現在雙方也獲得魚隻食材，大家也是站在同一個起點上，還有甚麼好比較！」
何當初用上極具震懾的聲音喝令二人，著他們返回原先所在的位置。

「之於畢時，我希望你能夠解釋一下剛才為何要模仿警笛的聲音。」

______________________________________

喪標魚聚居在公海領域，吃著人肉維生。

基於這兩大要點，不難推算得到有人不斷利用著公海領域不受法律束縛的特性，把人類屍首甚至是活生生的人拋進該海域裡頭養肥牠們。

根據克太的情報，牠們會追隨黃光白光游動，那麼按照道理亦會受到表面帶黃的薯仔吸引，死咬不放。

同時間亦有著傳言牠們會懼怕紅光，所以才驅使得到默宋把紅色的髮帶交託到我的右腕之上，希望可以嚇走喪標魚不會主動噬咬我的右手，而是專注緊咬我右手所持的黃色薯仔。

奈何，當我的左手與喪標魚進行拔河比賽的時候，無論我如何揮動戴有紅色髮帶的右手，喪標魚亦沒有任何表示，顯然表示著牠們並沒有任何抗拒紅光的意識。

那麼，何解又會傳出喪標魚懼怕紅光的傳聞呢？

思前想後，紅光大有可能是來自警方巡邏船的警告亮燈，而那些專門拋人下海的船隻看見警船後，為安全起見便會稍作迴避，停止一切餵哺的舉動。

久而久之，那些喪標魚潛移默化地學習得到警船的來臨就等同於自己將會沒法獲得糧食，因而培養出盡量避開警船的習慣。

可能是都市傳聞牽起了眾船隻均佩備紅燈措施關係，喪標魚亦慢慢學懂了只有是同時發出紅光及警笛聲音的才是真正的警船，單憑紅光並不能為之作準。

故此當我揮動右手紅色髮帶的時候，牠們均無動於衷，直至到我哼出警笛聲音的時候，牠們才有所防範，大部份的魚隻均撒離迴避，只剩下三隻餓得發慌不理一切的喪標魚緊咬著薯仔不放。

「唔，喪標魚會懼怕警笛聲嗎？
真虧你能夠推算出來，你的正職是否做偵探類型的工作呢？」
就連出海捕魚多年的何當初，亦沒能得知喪標魚這道獨特的習性，對於我一系列的邏輯剖析感到嘖嘖稱奇。

「不是，我的正職是科研生，專門進行糖份相關的研究。」
在此我亦沒有忌諱道出我的背景資料。

「噢，糖份嗎？
平日經常進食蜜糖的關係，我早已對糖份這回事感到非常厭倦了。」
何當初微微點頭道。

薯仔嘅思路

bun fun

如果係香港海域嘅喪標魚，聽到警笛聲應該咬得仲癲，有警笛即係代表佢地又有嘢食

香港海域嗰啲早就演化成為3萬隻陸地生物

在場人員整頓魚缸殘局、以及調整直播影像內容之際，何當初宣佈大家有三分鐘的歇息時間，繼而便會進入煮食環節的第二部份。

啪！

「畢時，這一次我欠下你一個很大的人情。」
克深臨滿臉感激的搭在我右方膊頭上，高度向我表示致謝。

剛才我可是冒著生命危險、在未能確定喪標魚的真實危險性下作出一系列的高危動作，只要稍有差池又或者我的警笛推論並不正確的話，我的雙手大有可能會變成為喪標魚糧食的一部份。

事前我們亦探討過事敗的後備計劃，就是參照「賽螃蟹」的烹煮方式，運用陽江的大力金剛手功夫震碎薯仔的結構，試圖模彷出魚塊鬆軟的獨特口感；
雖則如此，彷照之物終歸比不上真實之物，選用薯仔取代鮮魚始終是下下之策，取勝的機率甚微，盡量亦不應該選擇行走這條道路。

賭上了如此巨大的風險才成功換取得到現時這三條喪標魚，亦使團隊踏上了正確道路的第一步，克深臨的人情恩惠我絕對是受得起有餘。

「多謝克總裁，他日真的有要事的話，我一定會尋求你的幫忙。」
在這，我亦沒有展露出任何的矯揉造作。

人情是一道難以量化、又帶點模稜兩可的無形之物，但若然是從一名如此位高權重的人口中說出來的話，那就真的絕對是不得了。

永生免費默記用餐金咭、默記工作的晉升提拔機會、甚至是償還巨額貸款的請求，只要是能夠想及得到的，一切也能算作為人情之內。

只要我能好好善用的話，定必對我往後的人生有著莫大的正面幫助。

_______________________________________

「克總裁，之旦她有最新的發現！」
間時匆忙走上前來，著我們二人前來觀看之旦的手提電腦螢幕畫面。

早前克深臨把自己對祖之如（何當初）的真正身份及其愛好航海的習性一併告知予眾人，之旦因而有所啟發，憑一己之力駭進圍繞在地球上的衛星，最終成功獲取了何當初兩星期前在船上甲板上與一眾船員用餐的影像。

「他......是在吃著甚麼？」
克深臨指著何當初手上的金黃色物體，抱有深切的疑問。

影像的解像度並不算高，放大影像後隨即出現不少起格的情況，難以判斷何當初手中究竟是為何物。

「我用上人工智能分析，得出的結果是他手中所持之物是一顆鹹蛋。」
之旦把影片一直繼續播放，從中可以見得到何當初活生生地把整顆鹹蛋放進嘴裡。

「會不會是電腦分析錯誤呀？
他連白飯也沒有伴上，就這樣如此吞下整顆鹹蛋？」
克深臨沒能相信世間上有人會做出如此癲喪的事情。

「應該就不會搞錯了。
你看一下他之後所吃的食物......」
之旦把影片加速播快，直至到何當初把一整條鹹魚拿在手上後才轉回正常速度播放。

「這是......馬友鹹魚？」
這一次的影像非常清晰，何當初手中無疑是一條曬乾的馬友鹹魚。
畫面所見，他把鹹魚當作是魷魚絲似的，徙手撕開成條狀，逐片逐片放進口裡，沒有伴上任何白飯或餸菜，中途亦不見他有拿起任何飲料飲用。

「沒錯，電腦分析的而且確是馬友鹹魚。」
之旦說罷，圍在電腦螢幕前的眾人亦不禁毛管戙起來，開始有點懼怕何當初這個人。

「我聽聞過，越是鹹濕的人，便越是喜好鹹味食品!」
友朋雙手交叉放在胸前，言之鑿鑿的模樣。
「利申我是甜品愛好者! 最喜愛吃雪糕新地!」

「咳，這個場合上，我希望盡量減少廢話的流量。」
克淋臨瞪了友朋一眼，乾咳一聲示意不滿。

「我剛才聽他提及過，他因為經常品嚐蜜糖的緣故，因而對糖份產生厭惡感。
會不會是因為這樣，他才會如此過份地攝取鹽份？」
看見一系列的恐怖畫面後，我憶起了何評審剛才對我所作的分享。

「蜜糖？」
之旦像是著了魔似的，起勢敲擊電腦的鍵盤，不斷轉換著螢幕畫面。

「不是這個......亦不是這個......」
她喃喃自語，一道旁若無人的模樣。間時見狀，亦隨即把食指放在嘴前，意指眾人千萬不要出聲打擾她。

「找到了！你看！」
之旦成功把畫面定格後，著眾人觀看自己的尋覓成果。

「這是五爪金龍花！蜜蜂最常採蜜的花朵品種！」
從螢幕畫面看到熟悉臉孔的我，直呼其讓我又愛又恨的名字。

(下午會有補更，勿留言至1001)

又繽紛？

「我」係邊個

畢時

你個PhD同朵花有無關

在進行糖份研究的過程之中，除了呆在實驗室等侯幸運降臨之外，我其中一個工作範疇就是跟隨實驗室大隊到野外採花，研究不同品種花蜜hi的糖份含量。

影片中的淡紫色花朵正是我經常在野外中遇上的五爪金龍花，花朵周不時都會惹來體形巨大的綠翅木蜂的垂青及聚集。
幸好牠們是相對上比較溫馴的品種，除非真的是出現過激的侵略性行為，否則普遍來說牠們均不會利用尾部螯針攻擊人煩。

有很多傳言或論說蜜蜂螯人後便會身亡，這是對一半錯一半的說法。有一些蜜蜂品種的尾部螯針帶有倒鈎，刺向人體皮膚後往往急於飛逸逃出關係，刺針的倒鈎反過來把蜜蜂身體或內臟的一部份扯離身體，導致牠們重傷死亡。

但並不是所有蜂類的螯針均有倒鈎，以綠翅木蜂為例，牠們的螯針正正就沒有倒鈎存在，故此能夠對人類進行無限次的螯擊，其後亦不會因此逝世。

「沒錯，電腦人工智能分析的結果亦指出這只是五爪金龍花，當中還找得到綠翅木蜂的存在。」
之旦道出影片的分析結果。

「綠翅木蜂獨愛竹枝鑿洞然後居住在裡頭，你看船上有沒有竹枝的存在？」
這是我在野外探索中所學懂的其中一道知識。

「有，船身部位的確插有幾枝直竹，而裡頭的確有被挖洞的痕跡！」
之旦放大影片的直竹位置後，一臉驚訝的道出其發現。

“這畢時，連如此偏門的知識也懂得？”
默宋偷偷側望我一眼，心裡泛起了一股說不出的感覺。

先是在新城市分店被「Resting」牛排之術戲弄，繼而在希爾頓分店目睹「43默樂雞」的數字本領，今又在默記大廈見識得到畢時的膽識、邏輯思考以及生物科知識，這一系列的經歷不期然地在默宋的腦海中刻劃出畢時就是一名萬能角色的存在。

「很好。看來我們得到了一道非常重要的資訊，何評審是一名嗜鹹不嗜甜之人，大家在煮食過程中務必要記緊這一點！」
克深臨對眾人作出提醒。

「明白！」
默記九人幫一致地點頭和應。

_______________________________________

默記那方成功以無損的方式取得喪標魚一事，無疑讓柑紅門那方感到非常之驚訝。

之所以會促成現今的局面，塗世傑絕對是「功不可沒」。若然他沒有容許默記那方作事前討論的話，團隊沒有可能建構出那道成功率高達51%的計謀並付諸實行。

這一點，郭獅及塗世傑二人心中非常清楚，只是本著「莫長他人志氣，滅自己威風」的道理，他們才沒有從口中道出事實，而是緊密藏在心裡。

「從他們的表情中可以看得到，他們獲得了一道非常有用的資訊。」
這一次默記九人再也沒有犯下錯誤，討論的時候均把聲線壓得極為低沉，塗世傑沒能夠偷聽得到他們的對話。

「不過就算他們耍出如何天花龍鳳的花樣，也是沒有可能改寫得到欺詐之刀結果的。」
郭獅自信滿盈道。

「嗯，再者，根據郭獅你早前所說，吉時將歷時整整一個時辰，只要在五時之前完成比賽，我們柑紅門便會天時地利人和盡收，日後定必會賺得盤滿缽滿，對嗎？」
塗世傑笑逐顏開的看著掛在牆上的時鐘，眼中除了是時間數值外，就只有是數之不盡的財富銀碼。

「現在距離五時正還有一小時半有多，毫無意外應該能夠在吉時之內完成比賽。」
郭獅對此並沒有任何懸念。

「好！此事達成後，我保證你和你的家人將一世衣食無憂！」
塗世傑笑言道。

「嗯......」
郭獅胸膛的欺詐之刀再度隱隱作動。

______________________________________

比賽的直播影像轉回為現場實時播放的模式後，何當初在鏡頭面前擺出了一副不好意思的模樣，往觀眾們作出致歉。

「不好意思，剛才發生了技術性的故障，在搶修其間我們亦只好轉播魚樂無窮節目以作替代，非常抱歉。

讓我先簡述一下現時的比賽狀況，兩隊選手剛才已挑選了魚類食材，接下來將會是挑選薯仔食材及烹煮菜式的綜合環節。

在接下來的一小時裡，他們必須想辦法完成製作一道炸魚薯條菜式。若然沒法在限時之內沒法完成的話，將會被扣減分數。

評審制度將會是先到先得制，誰先行完成菜式的話，便能先行遞交菜式。
假若雙方同時趕在最後一刻才完成的話，那就將會擲硬幣抽公字的方式決定次序。

基於雙方早前已聽取規則的關係，我在此作出宣佈，比賽現在正式開始！」

轟！

最終一戰終於開始，場內的氣氛剎那間變得極為火熱起來，塗世傑本人更在宣佈開始的那一刻特意扯破西裝外衣，亮出一道古式氣派的服裝示人。

“哦？華山派的服裝？”
何當初一眼便看穿了塗世傑的裝扮。

「塗老闆......你......」
郭獅對於塗世傑爆衣一事甚為驚訝，略為感到不知所措；
對於塗世傑的過去，郭獅可真的是一無所知，塗世傑日常間亦鮮有透露，很多時候只是短短說出一句「以穿膠花起家」便把話題蒙混過去。

「此事關乎柑紅門日後褔祉，雖然昔日我在華山山頂上已宣告金盤洗手，但露一兩下刀法也並無傷大雅的。」
塗老闆拾起檯上的一把餐刀後，整個人就像是脫胎換骨似的，儉容屏氣，甚為正氣。

常言道人靠衣裝、佛靠金裝，郭獅可真的是萬萬也意想不到一名市儈之徒拿起廚刀後會蛻變成為一名正氣凜然的謙謙君子。

「郭獅，一寸光陰一寸金，你還不趕緊去張羅煮食用的薯仔？」
拾起廚刀的塗世傑，雖然話裡還是離不開金錢數字，但語氣明顯是變得極度的溫文有禮起來，這讓郭獅感到非常的不太習慣。

「是的......」
郭獅本以為塗世傑會把整套繁重的煮食工序強塞在自己身上，殊不知他竟然會親自操刀，自己則變成為一道下把位的輔助角色。

“華山山頂金盤洗手？他究竟是在演戲還是甚麼.....”

「魚兒，你大可放心，我大華山派劍法講求奇險二字，本座絕對會讓你無痛地死去。」
早前被擊暈的喪標魚早已醒來，而當塗世傑與魚缸中的喪標魚雙目交投後，喪標魚竟出奇地閉上雙目，一動不動的以半浮沉方式停在水中。

「好，欣賞你的爽快！
竟然如此，那我就用上我生平的絕技太岳三青峰劍法，給予你一個無上光榮的痛快吧！」

塗世傑眉語目笑，屏靜氣息，手執餐刀往魚缸防彈玻璃表面作出三道疾衝直刺。

啪！

“甚麼？竟然能夠用上未曾開鋒的牛油餐刀直接刺碎防彈玻璃之餘，還能夠在剎那間把喪標魚分成三份？”
自問見過無數風浪及奇遇，就連小丑魚僅僅以一道搖頭擺尾便把大白鯊嚇退的荒誕經歷也曾親眼見過的何當初，當下亦變得目瞪口呆起來。

「沒事......大家不要受驚。」
克深臨額頭冒汗，雙手劇烈地顫抖，試圖穩定默記隊伍從軍心。
「只要做好自己本份便可，千萬不要受他人影響......」

嗖！

說罷，克深臨頭上的一小撮頭髮剎那間脫落了下來。

「不好意思，久未動刀因而生疏，力度一時沒能妥善掌握，劍氣不慎外洩，望君見諒！」
塗世傑右手握拳左手疊掌在其上，在十米之外的廚檯前向克深臨致歉。

下集將會為一口氣大結局版本，可能要兩三日後才能寫上，正皮將會大幅度加速，淨正皮過70的話會通宵趕稿。

畢時出到劍氣的話，可以無劍勝有劍，無招勝有招

畢時向來智取。

畢時向來智利女色

薯仔如果係克太落場你會點寫

唔會寫
因為冇可能

佢會照用薯仔策略，但淆底同失敗，而克深臨最後衝出黎捉住佢隻手唔俾佢冒險，一大堆老土感動說話之後，團隊改用「賽螃薯」計劃整炸魚薯條。

本來我係諗住大家會投克太票，最後竟然畢時大熱取勝。諗落畢時淆底個形象唔係太好，所以就作條紅帶警笛路線俾佢過骨

留1001

賽螃薯 係？

事前我們亦探討過事敗的後備計劃，就是參照「賽螃蟹」的烹煮方式，運用陽江的大力金剛手功夫震碎薯仔的結構，試圖模彷出魚塊鬆軟的獨特口感；
雖則如此，彷照之物終歸比不上真實之物，選用薯仔取代鮮魚始終是下下之策，取勝的機率甚微，盡量亦不應該選擇行走這條道路。

有咩想講就係黑色樹下繼續講 打哂結局先會一次過開po